{"id":10329,"date":"2014-02-07T07:58:09","date_gmt":"2014-02-07T05:58:09","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=10329"},"modified":"2019-02-05T22:48:35","modified_gmt":"2019-02-05T20:48:35","slug":"cappelletti-senza-glutine-alla-panna","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2014\/02\/07\/cappelletti-senza-glutine-alla-panna\/","title":{"rendered":"Cappelletti senza glutine alla panna"},"content":{"rendered":"<div itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Recipe\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" itemprop=\"image\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12884\" title=\"Tortellini senza glutine alla panna\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-alla-panna2-1.jpg\" alt=\"Tortellini senza glutine alla panna\" width=\"500\" height=\"667\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-alla-panna2-1.jpg 500w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-alla-panna2-1-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<div id=\"descrizione\">\n<span itemprop=\"description\">Non c&#8217;\u00e8 niente da fare. Sono in Chile da 2 settimane e gi\u00e0 mi sogno i <span itemprop=\"name\">Cappelletti senza glutine alla panna<\/span> di mia nonna&#8230; Sono davvero insuperabili, \u00e8 troppo brava!<br \/>\nIl procedimento \u00e8 sempre quello dei <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/24\/cappelletti-ferraresi-in-brodo\/\">Cappelletti senza glutine in brodo<\/a> che, ripieno a parte, \u00e8 simile a quello dei <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/12\/04\/cappellacci-di-zucca-senza-glutine\/\">Cappellacci di zucca<\/a>!<br \/>\n<\/span>\n<\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"ingredientitempo\">\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708687_shopping_cart_ecommerce.png\" alt=\"icona-ingredienti\" title=\"icona-ingredienti\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6520\" \/><br \/>\n<strong>Ingredienti:<\/strong><br \/>\n<strong><em>Per la pasta:<\/em><\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">300 g di farina per pasta &#8220;Senzaltro&#8221;<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">3 uova intere<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 pizzico di sale<\/span><\/p>\n<p><strong><em>Per il ripieno:<\/em><\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">un pollo gi\u00e0 arrostito<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">circa 200 di mortadella<\/span> *<br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">qualche cucchiaio di parmigiano reggiano<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">noce moscata<\/span><\/p>\n<p><strong><em>Per il condimento:<\/em><\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">300 ml di panna da cucina<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345709212_clock_alarm.png\" alt=\"icona-tempo\" title=\"icona-tempo\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6521\" \/><br \/>\n<strong>Tempo di preparazione:<\/strong><br \/>\n<meta itemprop=\"prepTime\" content=\"PT90M\">90 minuti preparazione, <meta itemprop=\"cookTime\" content=\"PT5M\">5 minuti cottura.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708681_food_dinner_plate.png\" alt=\"icona-piatto\" title=\"icona-piatto\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6522\" \/><br \/>\n<strong>Dosi per: <\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"recipeYield\">4 persone.<\/span>\n<\/div>\n<div id=\"note\">\n* questi alimenti sono a rischio e bisogna controllare che siano senza glutine, come da etichetta o come da prontuario dell\u2019Associazione Italiana Celiachia<\/div>\n<div id=\"procedimento\">\n<span itemprop=\"recipeInstructions\"><strong>Procedimento:<\/strong><\/p>\n<p>Preparare il ripieno, mescolando la carne di pollo arrosto con la mortadella tritata, il parmigiano e la noce moscata. Il ripieno dei cappelletti si fa in tanti modi diversi, c&#8217;\u00e8 chi aggiunge anche la salsiccia o altre carni, ma a noi piace di pi\u00f9 cos\u00ec, delicato.<br \/>\nImpastare bene gli ingredienti per la pasta, finch\u00e8 non si ottiene un panetto uniforme che va fatto riposare, coperto con la pellicola, per almeno un quarto d&#8217;ora.<br \/>\nQuando la pasta ha riposato, si pu\u00f2 stendere con il mattarello o con la macchinetta. Io e la nonna abbiamo diviso il panetto in pi\u00f9 pezzi e li abbiamo passati con la macchinetta, infarinando l&#8217;impasto se ogni tanto tendeva ad attaccarsi, partendo dalla larghezza pi\u00f9 grossa, 1, fino ad arrivare alla 5. Oltre la pasta diventerebbe troppo sottile e i cappelletti rischierebbero di rompersi in cottura. <\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-1-300x224.jpg\" alt=\"Pasta all&#039;uovo senza glutine\" title=\"Pasta all&#039;uovo senza glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-8145\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-1-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-1.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>A questo punto si appoggia la pasta sul piano di lavoro, si taglia a piccoli quadrati e si mette al centro una piccola pallina di ripieno. Quello che avanza noi lo usiamo per preparare le polpette!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-2-300x224.jpg\" alt=\"cappelletti-senza-glutine\" title=\"cappelletti-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-8146\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-2-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-2.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Poi, si prende ogni ritaglio di pasta, si sigilla bene formando un triangolo e si chiudono fra loro le due estremit\u00e0, arrotolandolo attorno a un dito.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-3-300x224.jpg\" alt=\"tortellini senza glutine\" title=\"tortellini senza glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-8147\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-3-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-3.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Ci vuole un minimo di pratica e poi diventa facilissimo! I cappelletti cos\u00ec formati si appoggiano in un vassoietto, senza sovrapporli, e si tengono in frigorifero oppure si congelano se non vanno mangiati subito.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-4-300x224.jpg\" alt=\"Cappelletti-senza-glutine\" title=\"Cappelletti-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-8148\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-4-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-4.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Con queste dosi mi sono venuti 3 piccoli vassoi, sufficenti per 4 persone. Poi dipende sempre dal vostro appetito, io con 12 cappelletti sono gi\u00e0 pi\u00f9 che sazia mentre secondo mia nonna \u00e8 come se non avessi mangiato niente ;)<br \/>\nCuocerli in abbondante acqua salata bollente finch\u00e8 non salgono a galla (se erano congelati, bisogna aspettare un paio di minuti in pi\u00f9).<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-5-300x224.jpg\" alt=\"cappelletti-senza-glutine\" title=\"cappelletti-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-8154\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-5-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-5.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Nel frattempo, in una padella capiente scaldare 300 ml di panna. Quando i cappelletti sono pronti, unirli alla panna, mescolare bene e servire subito.<\/p>\n<p><\/span>\n<\/div>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10333\" title=\"Cappelletti senza glutine alla panna\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-alla-panna1.jpg\" alt=\"Cappelletti senza glutine alla panna\" width=\"500\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-alla-panna1.jpg 667w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-alla-panna1-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><br \/>\nSe questa ricetta ti \u00e8 piaciuta, condividila ;) E buon Gluten Free (fri)Day!<br \/>\n<a href=\"http:\/\/glutenfreetavelandliving.over-blog.com\/2013\/10\/100-gluten-free-fri-day.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/100GlutenFreeFriDay1.jpg\" alt=\"100GlutenFreeFriDay1\" width=\"180\" height=\"212\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10341\" \/><\/a>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Non c&#8217;\u00e8 niente da fare. Sono in Chile da 2 settimane e gi\u00e0 mi sogno i Cappelletti senza glutine alla panna di mia nonna&#8230; Sono davvero insuperabili, \u00e8 troppo brava! Il procedimento \u00e8 sempre quello dei Cappelletti senza glutine in brodo che, ripieno a parte,&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2014\/02\/07\/cappelletti-senza-glutine-alla-panna\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[218],"tags":[376,846],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10329"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10329"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10329\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12885,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10329\/revisions\/12885"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10329"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10329"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10329"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}