{"id":10832,"date":"2014-12-10T08:39:04","date_gmt":"2014-12-10T06:39:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=10832"},"modified":"2018-12-02T15:46:56","modified_gmt":"2018-12-02T13:46:56","slug":"pasticcio-ferrarese-senza-glutine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2014\/12\/10\/pasticcio-ferrarese-senza-glutine\/","title":{"rendered":"Pasticcio Ferrarese senza glutine"},"content":{"rendered":"<div itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Recipe\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" itemprop=\"image\" class=\"aligncenter size-full wp-image-12757\" title=\"Pasticcio ferrarese senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-senza-glutine-1.jpg\" alt=\"Pasticcio ferrarese senza glutine\" width=\"500\" height=\"667\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-senza-glutine-1.jpg 500w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-senza-glutine-1-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<div id=\"descrizione\">\n<span itemprop=\"description\">Tornata in Italia dopo 9 mesi in Cile, sotto le feste mi viene ancora pi\u00f9 voglia di riassaporare la tradizione. Naturalmente in versione senza glutine!<br \/>\nIl <strong><span itemprop=\"name\">Pasticcio Ferrarese<\/span><\/strong> \u00e8 un guscio di pasta frolla dolce, ripieno di maccheroni conditi con rag\u00f9 bianco, funghi, besciamella e parmigiano, tipico della mia citt\u00e0. La preparazione \u00e8 lunga ma il risultato d\u00e0 sempre molta soddisfazione! Altri primi piatti tradizionali per le feste dalle mie parti sono i <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/24\/cappelletti-ferraresi-in-brodo\/\">cappelletti in brodo<\/a> o <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2014\/02\/07\/cappelletti-senza-glutine-alla-panna\/\">alla panna<\/a>, i <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/12\/04\/cappellacci-di-zucca-senza-glutine\/\">Cappellacci<\/a> o anche gli <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/06\/20\/gnocchi-di-patate-della-nonna-ivana\/\">gnocchi<\/a>!<br \/>\nQualche dettaglio tecnico per la versione senza glutine: per preparare la pasta esterna (che deve essere rigorosamente dolce) ho usato la farina per pasta frolla della marca Molino Dallagiovanna e mi sono trovata molto bene, ma se ne avete un altra che vi piace potete usarla tranquillamente. La pasta invece \u00e8 quella senza glutine della Garofalo.<br \/>\n<\/span>\n<\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"ingredientitempo\">\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708687_shopping_cart_ecommerce.png\" alt=\"icona-ingredienti\" title=\"icona-ingredienti\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6520\" \/><br \/>\n<strong>Ingredienti:<\/strong><br \/>\n<strong><em>Per il rag\u00f9<\/em><\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">450 g di maiale macinato<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">100 g di pollo macinato<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">50 g di salsiccia<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 carota<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 cipolla<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 costa di sedano<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">3 cucchiai di vino rosso<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">2 cucchiai di olio di oliva<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 pizzico di sale<\/span><\/p>\n<p><strong><em>Per la pasta esterna<\/em><\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">350 g di farina senza glutine<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">150 g di burro<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">80 g di zucchero<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">2 uova<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 pizzico di sale<\/span><\/p>\n<p><strong><em>Per la besciamella<\/em><\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1\/2 litro di latte<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">50 g di burro<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">50 g di farina di riso<\/span> *<br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 pizzico di sale<\/span><\/p>\n<p><strong><em>Per il ripieno<\/em><\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">300 g di sedanini senza glutine<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 cucchiaino di sale grosso<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">50 g di funghi porcini<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 cucchiaio di olio<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">50 g di parmigiano<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 uovo per spennellare la superficie<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345709212_clock_alarm.png\" alt=\"icona-tempo\" title=\"icona-tempo\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6521\" \/><br \/>\n<strong>Tempo di preparazione:<\/strong><br \/>\n<meta itemprop=\"prepTime\" content=\"PT2H\">2 ore preparazione,<br \/>\n<meta itemprop=\"cookTime\" content=\"PT30M\">30 minuti cottura in forno.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708681_food_dinner_plate.png\" alt=\"icona-piatto\" title=\"icona-piatto\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6522\" \/><br \/>\n<strong>Dosi per:<br \/>\n<span itemprop=\"recipeYield\"><\/strong>6 persone.<\/span>\n<\/div>\n<div id=\"note\">\n* questi alimenti sono a rischio di contaminazione e bisogna controllare che siano presenti nel prontuario dell\u2019Associazione Italiana Celiachia.<\/div>\n<div id=\"procedimento\">\n<span itemprop=\"recipeInstructions\"><strong>Procedimento:<\/strong><\/p>\n<p>Iniziare preparando il rag\u00f9.<br \/>\nTagliare la carota, il sedano e la cipolla a piccolissimi dadini e metterli a rosolare in padella con 2 cucchiai di olio. Aggiungere la carne e un pizzico di sale e lasciar rosolare 5 minuti a fiamma media. Aggiungere il vino, abbassare la fiamma e cuocere per altri 45 minuti, mescolando di tanto in tanto. Alla fine dovrete avere un rag\u00f9 morbido ma senza parti liquidi. Lasciarlo raffreddare nella pentola.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-rag\u00f9-bianco-300x224.jpg\" alt=\"pasticcio-ferrarese-preparazione-rag\u00f9 bianco\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-10833\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-rag\u00f9-bianco-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-rag\u00f9-bianco.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Mentre il rag\u00f9 cuoce, preparare la pasta frolla.<br \/>\nNell&#8217;impastatrice (o in una ciotola) mescolare bene tutti gli ingredienti fino a formare un panetto sodo. Non lavorarlo troppo, quanto basta per avere un impasto omogeneo. Chiuderlo con la pellicola o la carta di alluminio e lasciarlo riposare in frigorifero.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-2-300x224.jpg\" alt=\"pasticcio (2)\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-10834\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-2-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-2.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Mentre il rag\u00f9 continua a cuocere, procedere con la besciamella.<br \/>\nIn un pentolino fondere il burro a fiamma bassa. Spegnere il fuoco, aggiungere la farina setacciata e mescolare bene con la frusta. Quando la farina \u00e8 ben amalgamata, rimettere il pentolino sul fuoco e scaldare a fiamma bassa per qualche minuto, mescolando. Spegnere di nuovo la fiamma e aggiungere il latte, poco alla volta e mescolando continuamente con la frusta per non formare grumi. Rimettere sul fuoco e cuocere a fiamma bassa finch\u00e9 non si addensa (circa 10\/15 minuti).<br \/>\nQuando la besciamella \u00e8 pronta, procedere con funghi e pasta.<br \/>\nLessare la pasta in abbondante acqua bollente salata. Quando \u00e8 ben al dente (non lasciarla cuocere troppo, piuttosto toglierla un po&#8217; prima), scolarla e lasciarla asciugare bene.<br \/>\nPulire e tagliare i funghi a piccoli pezzi e cuocerli in padella con un cucchiaio di olio. Quando sono pronti, scolarli bene se sono rimasti dei liquidi e poi unirli al rag\u00f9.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-ingredienti-senza-glutine-300x224.jpg\" alt=\"pasticcio-ferrarese-preparazione-ingredienti-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-10835\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-ingredienti-senza-glutine-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-ingredienti-senza-glutine.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>E il grosso \u00e8 fatto :) Ora avete l&#8217;impasto esterno, il rag\u00f9 con i funghi, la besciamella e la pasta.<br \/>\nLasciar raffreddare bene il tutto, poi mescolare tutti gli ingredienti per il ripieno in una grande ciotola: pasta, rag\u00f9 con i funghi, besciamella e parmigiano grattugiato. Assaggiate ed eventualmente aggiustate di sale.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-ripieno-senzaglutine-300x224.jpg\" alt=\"pasticcio-ferrarese-preparazione-ripieno-senzaglutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-10836\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-ripieno-senzaglutine-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-ripieno-senzaglutine.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p><em>Se volete preparare il pasticcio per il giorno successivo (cosa che consiglio, cos\u00ec i sapori del ripieno hanno il tempo di amalgamarsi bene e vi riposate pure un po&#8217;), mettetelo a riposare in frigorifero insieme alla pasta frolla per l&#8217;esterno.<br \/>\nQuando poi volete terminare di preparare il pasticcio, proseguite da qui.<\/em><br \/>\nDividere la pasta folla in due parti e stenderle entrambe, formando due cerchi poco pi\u00f9 grandi di uno stampo da forno. Ricoprire lo stampo con il primo disco, lasciando dei bordi alti circa 2 cm, e cuocerlo nel forno gi\u00e0 caldo a 180 gradi per 5 minuti, vuoto.<br \/>\nTirare fuori dal forno e farcire con il ripieno, formando una piccola cupola.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-ripieno-senza-glutine-300x224.jpg\" alt=\"pasticcio-ferrarese-preparazione-ripieno-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-10841\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-ripieno-senza-glutine-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-ripieno-senza-glutine.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Coprire tutto con il secondo disco di pasta frolla, sigillando bene il bordo e, se sono rimasti degli avanzi, decorando la superficie.<br \/>\nSpennellare bene con un uovo (io ne ho usato circa met\u00e0) e rimettere in forno. <\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-senza-glutine-300x224.jpg\" alt=\"pasticcio-ferrarese-preparazione-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-10842\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-senza-glutine-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-preparazione-senza-glutine.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Cuocere per 30 minuti a 180 gradi, finch\u00e9 non diventa di un bel colore dorato.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-versione-senza-glutine.jpg\" alt=\"pasticcio-ferrarese-versione-senza-glutine\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10843\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-versione-senza-glutine.jpg 667w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-versione-senza-glutine-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<p>Tagliare a fette e servire ancora caldo. Se non lo mangiate tutto subito, quello che avanza potete anche congelarlo.<\/p>\n<p><\/span>\n<\/div>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-al-rag\u00f9-versione-senza-glutine.jpg\" alt=\"Creme caramel senza glutine e senza lattosio\" title=\"Pasticcio ferrarese senza glutine\" width=\"500\" height=\"375\" class=\"aligncenter size-full wp-image-10845\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-al-rag\u00f9-versione-senza-glutine.jpg 667w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-ferrarese-al-rag\u00f9-versione-senza-glutine-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<p><strong>Aggiornamento del 18\/2\/2015<\/strong>: questa ricetta \u00e8 stata provata da Luisa Salerno!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-senza-glutine-300x200.jpg\" alt=\"pasticcio-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"200\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-11237\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-senza-glutine-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-senza-glutine.jpg 640w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-gluten-free-300x200.jpg\" alt=\"pasticcio-gluten-free\" width=\"300\" height=\"200\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-11236\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-gluten-free-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/pasticcio-gluten-free.jpg 640w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tornata in Italia dopo 9 mesi in Cile, sotto le feste mi viene ancora pi\u00f9 voglia di riassaporare la tradizione. Naturalmente in versione senza glutine! Il Pasticcio Ferrarese \u00e8 un guscio di pasta frolla dolce, ripieno di maccheroni conditi con rag\u00f9 bianco, funghi, besciamella e&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2014\/12\/10\/pasticcio-ferrarese-senza-glutine\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[850,218,3],"tags":[803,846],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10832"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10832"}],"version-history":[{"count":36,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10832\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12758,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/10832\/revisions\/12758"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10832"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=10832"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=10832"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}