{"id":11435,"date":"2015-08-26T09:12:16","date_gmt":"2015-08-26T07:12:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=11435"},"modified":"2016-01-28T00:17:20","modified_gmt":"2016-01-27T22:17:20","slug":"gelato-alla-nocciola","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2015\/08\/26\/gelato-alla-nocciola\/","title":{"rendered":"Gelato alla nocciola"},"content":{"rendered":"<div itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Recipe\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" itemprop=\"image\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11436\" alt=\"Gelato alla nocciola senza glutine\" title=\"Gelato alla nocciola senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/gelato-nocciola-senza-glutine.jpg\" width=\"500\" height=\"667\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/gelato-nocciola-senza-glutine.jpg 500w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/gelato-nocciola-senza-glutine-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<div id=\"descrizione\">\n<span itemprop=\"description\">Oltre al <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2015\/08\/05\/gelato-al-cioccolato-bianco\/\">gelato al cioccolato bianco<\/a>, il secondo gelato che sto preparando di pi\u00f9 questa estate \u00e8 il <strong><span itemprop=\"name\">Gelato alla nocciola<\/span><\/strong>. Cos\u00ec buono e cremoso che \u00e8 gi\u00e0 stato votato dai miei assaggiatori come uno dei migliori!<\/p>\n<p><\/span>\n<\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"ingredientitempo\">\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708687_shopping_cart_ecommerce.png\" alt=\"icona-ingredienti\" title=\"icona-ingredienti\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6520\" \/><\/p>\n<p><strong>Ingredienti:<\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">75 g di nocciole<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">150 g di zucchero<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">250 ml di panna da montare<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">100 ml di latte intero fresco<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 uovo<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345709212_clock_alarm.png\" alt=\"icona-tempo\" title=\"icona-tempo\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6521\" \/><\/p>\n<p><strong>Tempo di preparazione:<\/strong><br \/>\n<meta itemprop=\"prepTime\" content=\"PT15M\">5 minuti preparazione,<br \/>\n<meta itemprop=\"cookTime\" content=\"PT30M\">30 minuti nella gelatiera.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708681_food_dinner_plate.png\" alt=\"icona-piatto\" title=\"icona-piatto\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6522\" \/><\/p>\n<p><strong>Dosi per: <\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"recipeYield\">4\/6 persone.<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div id=\"procedimento\">\n<span itemprop=\"recipeInstructions\"><strong>Procedimento:<\/strong><\/p>\n<p>Mettere nel frullatore le nocciole con lo zucchero. Quando le nocciole sono ben sminuzzate, aggiungere l&#8217;uovo, il latte e la panna. Amalgamare bene nel frullatore a potenza bassa. <\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/gelato-nocciola-preparazione-300x225.jpg\" alt=\"gelato-nocciola-preparazione\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-11438\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/gelato-nocciola-preparazione-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/gelato-nocciola-preparazione.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Quando il composto \u00e8 omogeneo, trasferirlo nella gelatiera gi\u00e0 accesa. Lasciare in funzione finch\u00e8 la gelatiera non segnala che il gelato \u00e8 pronto (serviranno circa 20\/30 minuti).<br \/>\nConsumare subito oppure conservare in frizer fino al momento di mangiarlo, decorando con granella di nocciola a piacere.<\/p>\n<p><\/span>\n<\/div>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-11440\" alt=\"Gelato alla nocciola senza glutine\" title=\"Gelato alla nocciola senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/gelato-nocciola.jpg\" width=\"500\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/gelato-nocciola.jpg 667w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/gelato-nocciola-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><br \/>\nSe questa ricetta ti \u00e8 piaciuta, condividila ;)\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Oltre al gelato al cioccolato bianco, il secondo gelato che sto preparando di pi\u00f9 questa estate \u00e8 il Gelato alla nocciola. Cos\u00ec buono e cremoso che \u00e8 gi\u00e0 stato votato dai miei assaggiatori come uno dei migliori!<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":11440,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[221,3],"tags":[806,795],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11435"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11435\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11525,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11435\/revisions\/11525"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11440"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}