{"id":1687,"date":"2010-12-07T12:41:04","date_gmt":"2010-12-07T11:41:04","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=1687"},"modified":"2012-11-20T17:18:42","modified_gmt":"2012-11-20T15:18:42","slug":"menu-gluten-free","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2010\/12\/07\/menu-gluten-free\/","title":{"rendered":"Menu Senza Glutine"},"content":{"rendered":"<p><strong>Qual \u00e8 il miglior regalo che potete fare ad un celiaco? Invitarlo a cena e farlo sentire per una volta una persona normale, preparando per tutti un menu senza glutine.<\/strong><\/p>\n<p>Se invitare a cena un celiaco vi sembra un problema insormontabile, provate a mettervi nei panni del vostro amico: spesso neanche viene invitato perch\u00e8 non si sa cosa preparare e le poche volte che succede riceve mille richieste su cosa pu\u00f2 e non pu\u00f2 mangiare, si sente in colpa per i disagi che crea ed alla fine si ritrova sempre messo nell&#8217;angolino, costretto a mangiare cose a parte.<\/p>\n<p>Per questo ho colto al volo questo contest del<a href=\"http:\/\/glu-fri.blogspot.com\/\"> blog Glu.Fri<\/a>: spero che si faccia un p\u00f2 di chiarezza e che qualche celiaco venga invitato a cena, finalmente senza stress (n\u00e8 per lui n\u00e8 per chi cucina!).<\/p>\n<p>Io ho pensato ad un menu completamente privo di farina, che possa andare bene sia per celiaci che per non celiaci. In questo modo la persona che invita non \u00e8 costretta a procurarsi farina o pasta apposta, pu\u00f2 semplicemente preparare dei piatti che vanno bene per tutti e che non vedranno il celiaco costretto a farsi preparare qualcosa a parte.<br \/>\n<!--more--><\/p>\n<ul>\n<li><strong>Antipasto<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2010\/12\/04\/farinata-di-ceci\/\">Farinata di ceci<\/a><\/li>\n<p>&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/farinata-7-300x225.jpg\" alt=\"Farinata di ceci\" title=\"Farinata di ceci\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignnone size-medium wp-image-1667\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/farinata-7-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/farinata-7.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<li><strong>Secondo<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2010\/09\/19\/arista-di-maiale-con-la-mortadella\/\">arista di maiale farcita<\/a> e <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2010\/11\/28\/patate-semplici-in-padella\/\">patate in padella<\/a><\/td>\n<\/li>\n<p>&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1300\" title=\"aristamortadella\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2010\/09\/aristamortadella.jpg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" \/> <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-1566\" title=\"patatepadella\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2010\/11\/patatepadella.jpg\" alt=\"\" width=\"150\" height=\"150\" \/><\/p>\n<li><strong>Dolce<\/strong>: <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2010\/10\/01\/gelato-alla-crema-senza-gelatiera\/\">Gelato alla crema<\/a><\/li>\n<p>&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-full wp-image-1733 alignnone\" title=\"gelatocrema8\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/gelatocrema8.jpg\" alt=\"\" width=\"432\" height=\"324\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/gelatocrema8.jpg 800w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2010\/12\/gelatocrema8-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 432px) 100vw, 432px\" \/>\n<\/ul>\n<p><strong>Ingredienti:<\/strong><br \/>\n1\/2 litro di panna da montare<br \/>\n6 tuorli<br \/>\n6 cucchiai di zucchero<\/p>\n<p><strong>Procedimento:<\/strong><br \/>\nIn una ciotola sbattere i tuorli insieme allo zucchero. A parte, montare la panna fredda di frigo fino a che non sar\u00e0 ben ferma. Aggiungerla ai tuorli e allo zucchero, mescolando delicatamente fino ad ottenere un composto omogeneo. Versare in uno stampo per plum cake e riporre nel congelatore per almeno 4 ore.<br \/>\nTrascorso il tempo di riposo estrarre delicatamente dallo stampo e tagliarlo a fette. Decorare con cioccolato, frutta, panna o semplicemente cos\u00ec com\u2019\u00e8.<\/p>\n<p>Vedi altri <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/menu-gluten-free\/\">menu senza glutine<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Qual \u00e8 il miglior regalo che potete fare ad un celiaco? Invitarlo a cena e farlo sentire per una volta una persona normale, preparando per tutti un menu senza glutine. Se invitare a cena un celiaco vi sembra un problema insormontabile, provate a mettervi nei&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2010\/12\/07\/menu-gluten-free\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[3],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1687"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1687"}],"version-history":[{"count":55,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1687\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7907,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1687\/revisions\/7907"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1687"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1687"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1687"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}