{"id":2595,"date":"2011-03-29T22:50:01","date_gmt":"2011-03-29T21:50:01","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=2595"},"modified":"2013-01-31T23:17:08","modified_gmt":"2013-01-31T21:17:08","slug":"ricette-davanti-alla-tv-i-vincitori","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/03\/29\/ricette-davanti-alla-tv-i-vincitori\/","title":{"rendered":"Ricette davanti alla tv, i vincitori!"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: left;\">La settimana scorsa si \u00e8 concluso il mio contest, <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/01\/22\/ricette-davanti-alla-tv-il-mio-primo-contest\/\"><strong>Ricette davanti alla tv<\/strong><\/a>, ed \u00e8 finalmente arrivato il momento di svelarvi chi sono i vincitori! Ringrazio tutti e tutte le blogger che hanno partecipato, avete resto le nostre scelte davvero lunghe e difficili. Le ricette sono infatti numerose e tutte molto interessanti, le potete scaricare tutte insieme in un PDF (clicca qui per scaricare la raccolta di <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/Cenadavantiallatv.pdf\">Ricette davanti alla TV<\/a>!<\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" class=\"scribd_iframe_embed\" src=\"\/\/www.scribd.com\/embeds\/123224349\/content?start_page=1&#038;view_mode=scroll\" data-auto-height=\"false\" data-aspect-ratio=\"undefined\" scrolling=\"no\" id=\"doc_86540\" width=\"100%\" height=\"400\" frameborder=\"0\"><\/iframe><br \/>\n&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Ma veniamo al dunque! I vincitori sono&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Migliore ricetta gluten free<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2601\" title=\"piade2cccc\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/piade2cccc-271x300.jpg\" alt=\"\" width=\"165\" height=\"184\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/caffecolcioccolato.blogspot.com\/2011\/02\/piadine-di-ceci-con-polpettine-di.html\" rel=\"nofollow\">Piadine di ceci con polpette di quinoa di &#8220;Caff\u00e8 col cioccolato&#8221;<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Perch\u00e8 tra tutte \u00e8 la ricetta pi\u00f9 orginale, creativa e ricca, naturalmente gluten free ma con molto gusto! Una cena completa che anche un non celiaco mangerebbe volentieri.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Migliore ricetta non gluten free<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2633\" title=\"BLOG 272b\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/BLOG-272b.jpg\" alt=\"\" width=\"165\" height=\"123\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/BLOG-272b.jpg 400w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/BLOG-272b-300x225.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><br \/>\n<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/ovobbudino.blogspot.com\/2011\/03\/focaccia-dipendenti.html\" rel=\"nofollow\">Focaccia con semi di girasole i broccoli e jamon iberico<\/a><strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Perch\u00e8 \u00e8 una focaccia diversa dal solito, gustosa e morbida ma con i semi di girasole croccanti oltre che pratica da mangiare&#8230; Perfetta davanti alla tv!<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">E per quanto riguarda le foto, votate da Bruno e Paolo del blog <a href=\"http:\/\/www.occhiodelfotografo.com\/\" rel=\"nofollow\">L&#8217;occhio del fotografo<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Migliore foto gluten free<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2613\" title=\"274-mini-spiedini-con-salmone-uva-e-roquefort2\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/274-mini-spiedini-con-salmone-uva-e-roquefort2.jpg\" alt=\"\" width=\"165\" height=\"105\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/274-mini-spiedini-con-salmone-uva-e-roquefort2.jpg 444w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/274-mini-spiedini-con-salmone-uva-e-roquefort2-300x192.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/pixel3v.wordpress.com\/2011\/03\/11\/mini-spiedini-con-salmone-uva-e-roquefort\/\" rel=\"nofollow\">Mini spiedini con salmone, uva e roquefort di Pixel3v<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Perch\u00e8 tra tutte quelle proposte \u00e8 quella che comunica meglio gli ingredienti della ricetta, sapendo coniugare un&#8217;azzeccatissima profondit\u00e0 di campo, che sa guidare l&#8217;occhio verso i dettagli importanti del piatto. Corretta secondo noi la scelta di uno sfondo neutro per questa fotografia, cos\u00ec come la prospettiva del piatto in particolare in abbinamento al tipo di illuminazione che disegna una piacevole ombra. Un consiglio: nel chicco di uva in primo piano si vedono 2 illuminazioni con colori diversi, che sarebbe opportuno uniformare quando possibile.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><strong>Migliore foto non gluten free<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-full wp-image-2629\" title=\"2011-02-26 allrecipe,fooditalian,150 d'itali,garibaldini,biscotti,minestra2_2\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2011-02-26-allrecipefooditalian150-ditaligaribaldinibiscottiminestra2_2.jpg\" alt=\"\" width=\"165\" height=\"220\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2011-02-26-allrecipefooditalian150-ditaligaribaldinibiscottiminestra2_2.jpg 321w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/2011-02-26-allrecipefooditalian150-ditaligaribaldinibiscottiminestra2_2-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"http:\/\/coolchicstyleconfidential.blogspot.com\/2011\/03\/un-uovo-al-ragu-bolognese.html\" rel=\"nofollow\">Uovo al rag\u00f9 bolognese di Cool e Chic Style Confidential<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Perch\u00e9 la composizione ci \u00e8 sembrata curata per vari motivi; per esempio, il pane tagliato crea un cerchio con il portavivande, che si aggiunge agli altri due formati dal bicchiere e dal piatto. Molto azzeccato lo schema di colori, soprattutto quello del tavolo che non disturba il resto della composizione e anzi contribuisce a trasmettere una sensazione di calore. La luce nella foto \u00e8 molto buona in quanto non ci sono zone sottoesposte n\u00e8 bruciate, nemmeno dove si vede il riflesso di luce sull&#8217;uovo.<\/p>\n<p>Complimenti ai vincitori, che invito a mandarmi il loro indirizzo via mail per la spedizione dei premi :)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La settimana scorsa si \u00e8 concluso il mio contest, Ricette davanti alla tv, ed \u00e8 finalmente arrivato il momento di svelarvi chi sono i vincitori! Ringrazio tutti e tutte le blogger che hanno partecipato, avete resto le nostre scelte davvero lunghe e difficili. Le ricette&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/03\/29\/ricette-davanti-alla-tv-i-vincitori\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[247,316],"tags":[269],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2595"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2595"}],"version-history":[{"count":51,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2595\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8454,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2595\/revisions\/8454"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2595"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2595"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2595"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}