{"id":2805,"date":"2011-04-25T22:08:16","date_gmt":"2011-04-25T21:08:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=2805"},"modified":"2013-03-29T15:57:46","modified_gmt":"2013-03-29T13:57:46","slug":"tiramisu-pasquale-alla-frutta","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/04\/25\/tiramisu-pasquale-alla-frutta\/","title":{"rendered":"Tiramis\u00f9 pasquale alla frutta"},"content":{"rendered":"<div itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Recipe\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" itemprop=\"image\" class=\"aligncenter size-full wp-image-2807\" title=\"Tiramis\u00f9 pasquale alla frutta senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/tiramis\u00f9pasquale3.jpg\" alt=\"Tiramis\u00f9 pasquale alla frutta senza glutine\" width=\"500\" height=\"667\" \/><\/p>\n<div id=\"descrizione\">\n<span itemprop=\"description\">Un&#8217;idea simpatica senza glutine per riciclare uova e colombe avanzate dopo la pasqua \u00e8 questo <span itemprop=\"name\"><strong>Tiramis\u00f9 alla frutta<\/strong><\/span>! La ricetta del mascarpone \u00e8 quella originale della mamma (in assoluto la mia preferita, non ho mai mangiato dei tiramis\u00f9 pi\u00f9 buoni dei suoi) ed \u00e8 davvero semplice, ma il risultato \u00e8 strepitoso!<br \/>\n<\/span>\n<\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"ingredientitempo\">\n<div class=\"colonna\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708687_shopping_cart_ecommerce.png\" alt=\"icona-ingredienti\" title=\"icona-ingredienti\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6520\" \/><\/p>\n<p><strong>Ingredienti:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">500 g mascarpone<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">5 uova<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">6 cucchiai di zucchero<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">1 uovo di pasqua<\/span> *<\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">un barattolo di ananas sciroppato<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">mirtilli, more e lamponi freschi<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">2 cucchiaini di cacao<\/span> *<\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">colomba<\/span> senza glutine (<a href=\"http:\/\/uncuoredifarinasenzaglutine.blogspot.com\/2011\/03\/colomba-pasquale-senza-glutine.html\">qua trovate ottime ricette<\/a>)<\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">savoiardi<\/span> senza glutine (io uso quelli della Schaer)<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"colonna2\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345709212_clock_alarm.png\" alt=\"icona-tempo\" title=\"icona-tempo\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6521\" \/><\/p>\n<p><strong>Tempo di preparazione:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><meta itemprop=\"prepTime\" content=\"PT1H\">1 ora preparazione<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"colonna3\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708681_food_dinner_plate.png\" alt=\"icona-piatto\" title=\"icona-piatto\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6522\" \/><\/p>\n<p><strong>Dosi per:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"recipeYield\">12 persone<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"clear: both\"><\/div>\n<div id=\"note\">\n* questi alimenti sono a rischio e bisogna controllare che siano presenti nel prontuario dell\u2019Associazione Italiana Celiachia<\/div>\n<div id=\"procedimento\">\n<span itemprop=\"recipeInstructions\"><strong>Procedimento:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Scaldare la lama di un coltello e dividere l&#8217;uovo di pasqua nelle due met\u00e0, poi preparare la crema di base: montare i tuorli con lo zucchero e aggiungere il mascarpone continuando a montare.<\/li>\n<li>A parte montare gli albumi ed amalgamarli al resto poco alla volta e mescolando dall&#8217;alto al basso.<\/li>\n<li>Dividere la crema in due parti, una per il tiramis\u00f9 all&#8217;ananas ed una per quello ai frutti di bosco.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Tiramis\u00f9 all&#8217;ananas<\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-2812\" title=\"Tiramis\u00f9 all'ananas senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/tiramis%C3%B9pasquale1.jpg\" alt=\"Tiramis\u00f9 all'ananas senza glutine\" width=\"500\" height=\"375\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Tagliare la colomba a fette, passarle velocemente nel succo di ananas e disporle nell&#8217;uovo.<\/li>\n<li>Aggiungere alla crema di mascarpone 5 fette di ananas tagliate a piccoli cubetti ed usarla per riempire tutto lo spazio rimasto tra le fette.<\/li>\n<li>Decorare con qualche altra fetta di ananas e mettere subito in frigo.<\/li>\n<\/ul>\n<h2>Tiramis\u00f9 ai frutti di bosco<\/h2>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-2813\" title=\"Tiramis\u00f9 ai frutti di bosco senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/tiramis%C3%B9pasquale2.jpg\" alt=\"Tiramis\u00f9 ai frutti di bosco senza glutine\" width=\"500\" height=\"375\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Aggiungere 2 cucchiaini di cacao al mascarpone, mescolare bene e poi riempire l&#8217;uovo con la crema cos\u00ec ottenuta.<\/li>\n<li>Rompere a met\u00e0 i savoiardi, passarli velocemente nel succo dei frutti di bosco ed inserirli nell&#8217;uovo a file regolari.<\/li>\n<li>Aggiungere la frutta e poca granella di zucchero per decorare, poi mettere subito in frigorifero.<\/li>\n<li>Come tutti i tiramis\u00f9, vanno preparati il giorno precedente e si conservano sempre in frigorifero.<\/li>\n<\/ul>\n<p><\/span>\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un&#8217;idea simpatica senza glutine per riciclare uova e colombe avanzate dopo la pasqua \u00e8 questo Tiramis\u00f9 alla frutta! La ricetta del mascarpone \u00e8 quella originale della mamma (in assoluto la mia preferita, non ho mai mangiato dei tiramis\u00f9 pi\u00f9 buoni dei suoi) ed \u00e8 davvero&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/04\/25\/tiramisu-pasquale-alla-frutta\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[221,3],"tags":[794,833,806,803],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2805"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2805"}],"version-history":[{"count":45,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2805\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8987,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2805\/revisions\/8987"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2805"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2805"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2805"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}