{"id":3393,"date":"2011-07-12T10:04:22","date_gmt":"2011-07-12T08:04:22","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=3393"},"modified":"2015-02-11T14:05:16","modified_gmt":"2015-02-11T12:05:16","slug":"patate-in-salsa-verde","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/07\/12\/patate-in-salsa-verde\/","title":{"rendered":"Patate in salsa verde"},"content":{"rendered":"<div itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Recipe\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" itemprop=\"image\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3396\" title=\"Patate in salsa verde\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/P1080147.jpg\" alt=\"Patate in salsa verde\" width=\"500\" height=\"667\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/P1080147.jpg 500w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/P1080147-224x300.jpg 224w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<div id=\"descrizione\">\n<span itemprop=\"description\">Stare in cucina ha davvero un effetto terapeutico e mi d\u00e0 sempre pi\u00f9 soddisfazione&#8230; Pi\u00f9 cucino e pi\u00f9 mi piace cucinare&#8230; In questi giorni ho preparato davvero moltissimi piatti, ma ho lasciato anche spazio a qualche ricetta semplice e veloce come queste <span itemprop=\"name\"><strong>Patate in salsa verde estive<\/strong><\/span>.<br \/>\n<\/span>\n<\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"ingredientitempo\">\n<div class=\"colonna\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708687_shopping_cart_ecommerce.png\" alt=\"icona-ingredienti\" title=\"icona-ingredienti\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6520\" \/><\/p>\n<p><strong>Ingredienti:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">4 patate grandi<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">basilico<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">prezzemolo<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">coriandolo<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">aneto<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">olio<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">aglio<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">sale<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"colonna2\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345709212_clock_alarm.png\" alt=\"icona-tempo\" title=\"icona-tempo\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6521\" \/><\/p>\n<p><strong>Tempo di preparazione:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><meta itemprop=\"prepTime\" content=\"PT30M\">30 minuti preparazione<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"colonna3\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708681_food_dinner_plate.png\" alt=\"icona-piatto\" title=\"icona-piatto\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6522\" \/><\/p>\n<p><strong>Dosi per:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"recipeYield\">2 persone<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"clear: both\"><\/div>\n<div id=\"procedimento\">\n<span itemprop=\"recipeInstructions\"><strong>Procedimento:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Lavare bene le patate, tagliarle a fette e cuocerle in abbondante acqua salata finch\u00e8 non diventano tenere.<\/li>\n<li>Nel frattempo raccogliere una manciata di ogni tipo di erba e tritarla finemente.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-3395\" title=\"P1080052\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/P1080052-300x224.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"224\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/P1080052-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/P1080052.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Il mio coriandolo \u00e8 ancora piccolo piccolo perch\u00e8 la pianta pi\u00f9 vecchia \u00e8 stata completamente assalita dai piccoli ragnetti rossi&#8230; Cos\u00ec ho dovuto piantarlo di nuovo :(<\/li>\n<li>Scolare le patate, lasciarle intiepidire e condirle con le erbe, l&#8217;olio, un pizzico di sale e pochissimo aglio tritato.<\/li>\n<li>In base alle vostre preferenze, servire ancora leggermente tiepide oppure fredde.<\/li>\n<\/ul>\n<p><\/span>\n<\/div>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-3394\" title=\"Patate in salsa verde\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/P1080141.jpg\" alt=\"Patate in salsa verde\" width=\"500\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/P1080141.jpg 667w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/P1080141-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><br \/>\nSe questa ricetta ti \u00e8 piaciuta, condividila!\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Stare in cucina ha davvero un effetto terapeutico e mi d\u00e0 sempre pi\u00f9 soddisfazione&#8230; Pi\u00f9 cucino e pi\u00f9 mi piace cucinare&#8230; In questi giorni ho preparato davvero moltissimi piatti, ma ho lasciato anche spazio a qualche ricetta semplice e veloce come queste Patate in salsa&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/07\/12\/patate-in-salsa-verde\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[220,3,838],"tags":[428,848],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3393"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3393"}],"version-history":[{"count":11,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3393\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9534,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3393\/revisions\/9534"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3393"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3393"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3393"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}