{"id":4882,"date":"2012-03-10T11:45:13","date_gmt":"2012-03-10T10:45:13","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=4882"},"modified":"2013-03-04T13:09:08","modified_gmt":"2013-03-04T11:09:08","slug":"torta-tiramisu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/03\/10\/torta-tiramisu\/","title":{"rendered":"Torta Tiramis\u00f9"},"content":{"rendered":"<div itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Recipe\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" itemprop=\"image\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4888\" title=\"Torta Tiramis\u00f9 senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/torta-tiramis\u00f9-3.jpg\" alt=\"Torta Tiramis\u00f9 senza glutine\" width=\"500\" height=\"667\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/torta-tiramis\u00f9-3.jpg 500w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/torta-tiramis\u00f9-3-224x300.jpg 224w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<div id=\"descrizione\">\n<span itemprop=\"description\">Questo \u00e8 il tiramis\u00f9 classico di mia mamma, che vi avevo gi\u00e0 proposto l&#8217;anno scorso nella <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/04\/25\/tiramisu-pasquale-alla-frutta\/\">variante pasquale alla frutta<\/a>. Credo che le venga davvero perfetto, \u00e8 sempre stato uno dei miei dolci preferiti e la parte migliore era quando, dopo averlo preparato, mi chiamava a leccare il cucchiaio con gli avanzi&#8230; Che buono! Lei lo preparava con la forma classica e con i pavesini al posto dei savoiardi, io gli ho solo cambiato la forma e l&#8217;ho reso una <span itemprop=\"name\"><strong>Torta tiramis\u00f9 senza glutine<\/strong><\/span>!<br \/>\n<\/span>\n<\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"ingredientitempo\">\n<div class=\"colonna\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708687_shopping_cart_ecommerce.png\" alt=\"icona-ingredienti\" title=\"icona-ingredienti\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6520\" \/><\/p>\n<p><strong>Ingredienti:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">500 g mascarpone<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">5 uova<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">6 cucchiai di zucchero<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">400 g di savoiardi senza glutine<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">50 g di amaretti<\/span> *<\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">1 cucchiaio di Amaretto di Saronno<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">4 cucchiai di caff\u00e8<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">2 cucchiaini di cacao<\/span> *<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"colonna2\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345709212_clock_alarm.png\" alt=\"icona-tempo\" title=\"icona-tempo\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6521\" \/><\/p>\n<p><strong>Tempo di preparazione:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><meta itemprop=\"prepTime\" content=\"PT20M\">20 minuti preparazione<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"colonna3\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708681_food_dinner_plate.png\" alt=\"icona-piatto\" title=\"icona-piatto\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6522\" \/><\/p>\n<p><strong>Dosi per:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"recipeYield\">8 persone<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"clear: both\"><\/div>\n<div id=\"note\">\n* questi alimenti sono a rischio e bisogna controllare che siano presenti nel prontuario dell\u2019Associazione Italiana Celiachia<\/div>\n<div id=\"procedimento\">\n<span itemprop=\"recipeInstructions\"><strong>Procedimento:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Preparare il caff\u00e8 (io uso la moka grande, per 4), lasciarlo leggermente raffreddare e aggiungere un cucchiaino di zucchero e un cucchiaio di amaretto.<\/li>\n<li>Preparare la crema di base: montare i tuorli con lo zucchero e aggiungere il mascarpone continuando a montare.<\/li>\n<li>A parte montare gli albumi ed amalgamarli al resto poco alla volta e mescolando dall&#8217;alto al basso.<\/li>\n<li>Comporre la torta in uno stampo a cerniera disponendo i savoiardi lungo il bordo (bagnati di caff\u00e8 solo nella parte interna) e al centro alternare uno strato di amaretti bagnati nel caff\u00e8, uno di amaretti di sbriciolati e uno di crema al mascarpone, ripetendo per due volte.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-4884\" title=\"DSC_0018\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_0018-300x224.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"224\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_0018-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_0018.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Lasciar riposare almeno una notte in frigorifero, trasferire delicatamente in un piatto da portata e spolverare con il cacao prima di servire.<\/li>\n<\/ul>\n<p><\/span>\n<\/div>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4885\" title=\"orta Tiramis\u00f9 senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/torta-tiramis\u00f9-2.jpg\" alt=\"orta Tiramis\u00f9 senza glutine\" width=\"500\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/torta-tiramis\u00f9-2.jpg 667w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/torta-tiramis\u00f9-2-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><br \/>\nSe questa ricetta ti \u00e8 piaciuta, condividila!\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Questo \u00e8 il tiramis\u00f9 classico di mia mamma, che vi avevo gi\u00e0 proposto l&#8217;anno scorso nella variante pasquale alla frutta. Credo che le venga davvero perfetto, \u00e8 sempre stato uno dei miei dolci preferiti e la parte migliore era quando, dopo averlo preparato, mi chiamava&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/03\/10\/torta-tiramisu\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[221,3],"tags":[794,785],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4882"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4882"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4882\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8695,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4882\/revisions\/8695"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4882"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4882"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4882"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}