{"id":6945,"date":"2012-09-01T09:17:51","date_gmt":"2012-09-01T07:17:51","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=6945"},"modified":"2019-09-01T10:01:23","modified_gmt":"2019-09-01T08:01:23","slug":"latte-alla-portoghese","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/09\/01\/latte-alla-portoghese\/","title":{"rendered":"Latte alla portoghese"},"content":{"rendered":"<div itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Recipe\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" itemprop=\"image\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13152\" title=\"Latte alla portoghese\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/latte-alla-portoghese-ricetta.jpg\" alt=\"Latte alla portoghese\" title=\"\" width=\"500\" height=\"667\" class=\"alignnone size-full \" \/><\/p>\n<div id=\"descrizione\">\n<span itemprop=\"description\">Era gi\u00e0 da un po&#8217; di tempo che il pap\u00e0 del mio ragazzo faceva la voglia di mangiare il <span itemprop=\"name\"><strong>Latte alla portoghese<\/strong><\/span> (anche chiamato Fiordilatte bolognese). Io non l&#8217;avevo mai assaggiato e cos\u00ec ho provato a cimentarmi, il risultato \u00e8 stato ottimo!<br \/>\nLa ricetta \u00e8 quella di Pellegrino Artusi, che ho copiato pari pari. Per la cottura finale ho scelto di usare il forno perch\u00e8, come \u00e8 spiegato bene <a href=\"http:\/\/www.ildiariogastronomico.com\/2009\/12\/latte-portoghese-fiordilatte-bolognese.html\" rel=\"nofollow\">qui<\/a>, nella ricetta originale dell&#8217;epoca veniva cotto sul fornello in una pentola chiusa, con le braci sopra per scaldare bene anche la parte superiore. Ecco, le braci non me la sono sentita di utilizzarle, per cui ho optato per il forno :p<br \/>\nL&#8217;unica cosa su cui non mi sono trovata d&#8217;accordo sono le porzioni: secondo l&#8217;Artusi sono per 10 persone, a noi sono bastate a malapena per 6 (ma forse \u00e8 perch\u00e8 siamo golosi)!<\/p>\n<p>Secondo l&#8217;Artusi, questa ricetta \u00e8 molto simile al latte brul\u00e9e, anche se cambia un po&#8217; il procedimento (da non confondere con la crema catalana, che invece non va cotta in forno).<\/p>\n<p><strong>Ho anche cercato di capire se latte alla portoghese e creme caramel sono la stessa cosa<\/strong>. Secondo me, visto il gusto, no, anche se molti dicono di si. In effetti sono quasi identici&#8230;<br \/>\nIo il creme caramel lo faccio con la ricetta di Montersino, e l&#8217;unica differenza \u00e8 che il latte cuoce meno e che le uva sono usate intere. Potrei sbagliare ma mi sembra che il latte alla portoghese sia pi\u00f9 &#8220;latte&#8221; e il creme caramel pi\u00f9 &#8220;crema&#8221;, sia nel gusto che nel colore. La differenza \u00e8 comunque poca.<br \/>\n<\/span>\n<\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"ingredientitempo\">\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708687_shopping_cart_ecommerce.png\" alt=\"icona-ingredienti\" title=\"icona-ingredienti\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6520\" \/><br \/>\n<strong>Ingredienti:<\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 litro di latte intero<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">180 g di zucchero<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">8 tuorli<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">2 albumi<\/span><br \/>\n<span itemprop=\"ingredients\">1 bacca di vaniglia o qualche chicco di caff\u00e8 tostato e macinato<\/span><\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345709212_clock_alarm.png\" alt=\"icona-tempo\" title=\"icona-tempo\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6521\" \/><br \/>\n<strong>Tempo di preparazione:<\/strong><br \/>\n<meta itemprop=\"prepTime\" content=\"PT10M\">10 minuti preparazione,<br \/>\n<meta itemprop=\"cookTime\" content=\"PT2H\">2 ore cottura.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708681_food_dinner_plate.png\" alt=\"icona-piatto\" title=\"icona-piatto\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6522\" \/><br \/>\n<strong>Dosi per: <\/strong><br \/>\n<span itemprop=\"recipeYield\">6 persone.<\/span>\n<\/div>\n<div id=\"procedimento\">\n<span itemprop=\"recipeInstructions\"><strong>Procedimento:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>In un pentolino far bollire il latte, insieme all&#8217;aroma scelto, per un&#8217;ora. Ogni tanto mescolare e rimuovere la pellicina che si forma in superficie; alla fine dovr\u00e0 dimezzare il suo volume. Lasciar raffreddare.<\/li>\n<li>Sciogliere 80 g di zucchero in pentolino, e lasciarlo cuocere finch\u00e8 non diventa completamente liquido e di colore leggermente ambrato (attenzione a non lasciarlo bruciare)!<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_00012-300x224.jpg\" alt=\"Caramello\" title=\"Caramello\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-6946\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_00012-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_00012.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Sbattere le uova con i rimanenti 100 g di zucchero e aggiungere il latte ormai freddo, filtrandolo per rimuovere ogni residuo solido.<\/li>\n<li>Versare nello stampo prima il caramello distribuito uniformemente e poi il latte.<\/li>\n<\/ul>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_00091-300x224.jpg\" alt=\"Cottura a bagnomaria latte alla portoghese\" title=\"Cottura a bagnomaria latte alla portoghese\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-6947\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_00091-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_00091.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<ul>\n<li>Cuocere a bagnomaria in forno gi\u00e0 caldo a 160 gradi per 1 ora (finch\u00e8 uno stuzzicadenti, piantato nel dolce, non ne uscir\u00e0 pulito).<\/li>\n<li>Quando \u00e8 completamente freddo, capolvogerlo in un piatto e lasciarlo riposare in frigorifero fino al momento di servirlo.<\/li>\n<\/ul>\n<p><\/span>\n<\/div>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-6948\" title=\"Latte alla portoghese\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_0013.jpg\" alt=\"Latte alla portoghese\" width=\"500\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_0013.jpg 667w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/DSC_0013-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><br \/>\nSe questa ricetta ti \u00e8 piaciuta, prova anche:<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/04\/11\/creme-caramel-di-laduree\/\">Creme caramel di Ladur\u00e9e<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/03\/01\/crema-catalana-al-cioccolato-bianco\/\">Crema catalana al cioccolato bianco<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/10\/02\/panna-cotta-al-miele\/\">Panna cotta al miele<\/a><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;\n<\/p><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Era gi\u00e0 da un po&#8217; di tempo che il pap\u00e0 del mio ragazzo faceva la voglia di mangiare il Latte alla portoghese (anche chiamato Fiordilatte bolognese). Io non l&#8217;avevo mai assaggiato e cos\u00ec ho provato a cimentarmi, il risultato \u00e8 stato ottimo! La ricetta \u00e8&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/09\/01\/latte-alla-portoghese\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[221,3],"tags":[794],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6945"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6945"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6945\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13153,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6945\/revisions\/13153"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6945"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6945"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6945"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}