{"id":7391,"date":"2012-10-08T13:33:59","date_gmt":"2012-10-08T11:33:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=7391"},"modified":"2012-11-20T11:22:55","modified_gmt":"2012-11-20T09:22:55","slug":"corso-di-cucina-senza-glutine-con-felix-e-cappera","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/08\/corso-di-cucina-senza-glutine-con-felix-e-cappera\/","title":{"rendered":"Corso di cucina senza glutine con Felix e Cappera"},"content":{"rendered":"<p>Sabato ho finalmente rivisto Olga Scalisi ed Emanuela Ghinazzi, meglio conosciute come <em>Felix<\/em> e <em>Cappera<\/em> del blog &#8220;<a href=\"http:\/\/uncuoredifarinasenzaglutine.blogspot.it\/\" rel=\"nofollow\">Un cuore di farina senza glutine<\/a>&#8220;. Le avevo gi\u00e0 conosciute un anno fa, al <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/04\/19\/food-camp-gluten-free\/\">Primo Food Camp Gluten Free<\/a>, e sono stata felicissima di rivederle.<br \/>\nL&#8217;occasione \u00e8 stata un <strong>corso di cucina senza glutine<\/strong>, organizzato dall&#8217;AIC Ferrara in collaborazione con la Farmacia Cavalletti (grazie Angela, grazie J\u00e9, grazie Danila, grazie Mauro), in cui ci hanno insegnato le loro ricette per preparare il pane, la pizza alta e la pasta frolla.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Olga-Manu.jpg\" alt=\"Olga-Manu\" title=\"Olga-Manu\" width=\"370\" height=\"500\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7394\" \/><\/p>\n<p>Conoscevo gi\u00e0 i mix e i metodi di Olga e Manu, che sono ormai ufficialmente riconosciute come le guru del senza glutine ;) Grazie a loro, ormai per me \u00e8 scontato il fatto che per ottenere un risultato migliore bisogna mescolare diversi tipi di farine, ma mi sono resa conto che per molte persone non \u00e8 cos\u00ec e che tanti ancora incontrano grandi difficolt\u00e0 a cucinare senza glutine.<br \/>\nCon questi mix invece tutto diventa pi\u00f9 facile, e soprattutto pi\u00f9 buono! Li ho usati spesso anch&#8217;io per preparare il pane e gli impasti salati in generale; nel blog per esempio li ho usati per preparare la <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/04\/07\/rotolo-di-spinaci\/\">pasta all&#8217;uovo senza glutine<\/a>, la <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/08\/10\/focaccia-genovese-con-lievito-madre-senza-glutine\/\">focaccia genovese senza glutine<\/a>, la <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/09\/25\/piadina-romagnola-senza-glutine-squacquerone-e-rucola\/\">piadina senza glutine<\/a> e il loro <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/12\/01\/le-stecche-di-jim\/\">pane senza glutine<\/a>, per non parlare del <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/04\/30\/pasta-madre-senza-glutine\/\">lievito madre senza glutine<\/a> che mi aperto un nuovo mondo di ricette deliziose!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Olga-Emanuela.jpg\" alt=\"\" title=\"Olga-Emanuela\" width=\"500\" height=\"370\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7393\" \/><\/p>\n<p>Rispetto a tutti gli altri corsi cui sono stata, qui ho visto davvero la voglia di insegnare (ho visto troppi chef gelosi delle loro ricette, che tengono corsi ma non spiegano davvero come dovrebbero) e l&#8217;impegno nel cercare di preparare un pane che possa essere il pi\u00f9 buono possibile, senza accontentarsi mai del risultato.<br \/>\nNon basta dire &#8220;preparare questa ricetta con un preparato senza glutine&#8221; perch\u00e8 ognuno di questi funziona in modo diverso; e Olga e Manu l&#8217;hanno capito benissimo e non si limitano a dare delle ricette ma spiegano perch\u00e8 vanno fatte in un certo modo e come funzionano!<br \/>\nHo imparato a capire meglio il perch\u00e8 dei loro mix, ho visto meglio come funzionano ognuno singolarmente e mi sono fatta le idee pi\u00f9 chiare sull&#8217;utilizzo dello xantano, che nella cucina senza glutine \u00e8 davvero utilissimo&#8230; Dopo questo corso continuer\u00f2 sicuramente ad usare i loro mix, e lo far\u00f2 con ancora pi\u00f9 consapevolezza e con pi\u00f9 passione!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/56960_475347952486324_1318602255_o-1024x697.jpg\" alt=\"Emanuela-Jessica-Francesca-Olga\" title=\"Emanuela-Jessica-Francesca-Olga\" width=\"500\" height=\"370\" class=\"aligncenter size-large wp-image-7395\" \/><\/p>\n<p align=\"center\">Emanuela, Jessica, io ed Olga<\/p>\n<p>Grazie ancora Olga ed Emanuela, siete due cuoche e due persone meravigliose ;) E grazie a Jessica (l&#8217;autrice di <a href=\"http:\/\/uncastelloingiardino.blogspot.it\/\" rel=\"nofollow\">Un castello in un giardino<\/a> che mi ha coinvolta in tutto questo, chiss\u00e0 che la prossima volta non tocchi a noi fare un corso? :p), Angela (la spacciatrice ufficiale di xantano), Danila, Mauro, Ignazio che ci ha preparato una cena con i fiocchi e tutti quelli che hanno contribuito a questa bella giornata!<br \/>\nAlla prossima ;)<br \/>\n&nbsp;<br \/>\n(Se anche a te interessa seguire un corso, vai a questa pagina dedicata ai <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/corsi-di-cucina-senza-glutine\/\">corsi cucina senza glutine<\/a> per scoprire quali sono i prossimi in programma!)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sabato ho finalmente rivisto Olga Scalisi ed Emanuela Ghinazzi, meglio conosciute come Felix e Cappera del blog &#8220;Un cuore di farina senza glutine&#8220;. Le avevo gi\u00e0 conosciute un anno fa, al Primo Food Camp Gluten Free, e sono stata felicissima di rivederle. L&#8217;occasione \u00e8 stata&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/08\/corso-di-cucina-senza-glutine-con-felix-e-cappera\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[819],"tags":[820,802],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7391"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7391"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7391\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7898,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7391\/revisions\/7898"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7391"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7391"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7391"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}