{"id":7712,"date":"2012-11-04T08:59:25","date_gmt":"2012-11-04T06:59:25","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=7712"},"modified":"2012-11-11T12:39:22","modified_gmt":"2012-11-11T10:39:22","slug":"intervista-a-sonia-di-la-cassata-celiaca","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/04\/intervista-a-sonia-di-la-cassata-celiaca\/","title":{"rendered":"Intervista a Sonia di &#8220;La Cassata Celiaca&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>E questa domenica iniziano le mie interviste alle altre foodblogger senza glutine ;) La prima che mi ha risposto \u00e8 stata Sonia, del blog &#8220;La cassata celiaca&#8221;. La conosco gi\u00e0 da un po&#8217; di tempo e la ammiro moltissimo perch\u00e8 riesce ad essere attivissima e a pubblicare una quantit\u00e0 di ricette davvero incredibile! Ha davvero una grande energia e ve la consiglio soprattutto per i suoi dolci, che decora sempre con grande attenzione, precisione e fantasia! Ve la presento.<br \/>\n&nbsp;<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/La-cassata-celiaca.jpg\" alt=\"\" title=\"La-cassata-celiaca\" width=\"202\" height=\"162\" class=\"alignleft size-full wp-image-7714\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Sonia Mancuso<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/lacassataceliaca.blogspot.com\" rel=\"nofollow\">La cassata celiaca<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 43 anni<br \/>\nCitt\u00e0: Bagheria (Pa)<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Sonia, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nMi chiamo Sonia e so di essere celiaca da quasi 9 anni. Nel 2000 \u00e8 nata la mia curiosit\u00e0 per la cucina e da allora \u00e8 stato un percorso inarrestabile, che mi portata a voler imparare di tutto, dalla ricetta pi\u00f9 banale a quella per me pi\u00f9 ostica. Il blog nasce 3 anni e mezzo fa in seguito alla perdita del lavoro, \u00e8 stato un modo per non lasciarmi sopraffare dallo sconforto e per mettere ordine nei pizzini pieni di ricette sparsi per casa.<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nNon avevo idea che il glutine fosse negli insaccati, nelle creme di nocciole o nei succhi di frutta.<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nDrasticamente per me, in nessun modo per i miei cari, eccetto alcune pietanze che preparao regolarmente senza glutine per tutti.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nUn&#8217;infinit\u00e0! in primis la panificazione alla quale mi dedicavo settimanalmente prima della diagnosi. Il primo pane che ho preparato mi ha fatto salire le lacrime agli occhi e mi sono detta: manger\u00f2 questo per il resto della vita? Ci sono stati moltissimi tentativi falliti, e ancora adesso ce ne sono, fino a quando 3 anni fa non ho incontrato virtualmente una ragazza che mi ha illuminato il presente ed il futuro (Olga).<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nLa pasta sfoglia. La pi\u00f9 gettonata a casa mia \u00e8 la schiacciata farcita con salumi, formaggi, pomodoro e tonno.<\/p>\n<figure id=\"attachment_7717\" aria-describedby=\"caption-attachment-7717\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/lacassataceliaca.blogspot.com\/2012\/02\/torta-setteveli.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Torta-setteveli-senza-glutine-300x199.jpg\" alt=\"Torta setteveli senza glutine di Sonia\" title=\"Torta setteveli senza glutine di Sonia\" width=\"300\" height=\"199\" class=\"size-medium wp-image-7717\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Torta-setteveli-senza-glutine-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Torta-setteveli-senza-glutine.jpg 640w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-7717\" class=\"wp-caption-text\">Torta setteveli senza glutine di Sonia<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nAssolutamente si! Credo fermamente che tutti dolci (torte, dessert a cucchiaio) siano eccellenti senza glutine.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nRicordarsi che vorrebbe mangiare anche lui e dedicagli dieci minuti della giornata per imbastirgli una cena degna di essere chiamata tale.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nRicevere dei ringraziamenti sul profilo Facebook. Mi \u00e8 stato detto pi\u00f9 volte che erano state preparate alcune delle ricette presenti sul blog, che erano venute bene e che avevano reso felici i celiaci che le hanno mangiate. E&#8217; impagabile.<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<br \/>\n&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>E questa domenica iniziano le mie interviste alle altre foodblogger senza glutine ;) La prima che mi ha risposto \u00e8 stata Sonia, del blog &#8220;La cassata celiaca&#8221;. La conosco gi\u00e0 da un po&#8217; di tempo e la ammiro moltissimo perch\u00e8 riesce ad essere attivissima e&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/04\/intervista-a-sonia-di-la-cassata-celiaca\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824,825],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7712"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7828,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7712\/revisions\/7828"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}