{"id":7763,"date":"2012-11-05T12:30:50","date_gmt":"2012-11-05T10:30:50","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=7763"},"modified":"2019-11-01T12:14:07","modified_gmt":"2019-11-01T10:14:07","slug":"profiteroles-senza-glutine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/05\/profiteroles-senza-glutine\/","title":{"rendered":"Profiteroles senza glutine"},"content":{"rendered":"<div itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Recipe\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" itemprop=\"image\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13200\" title=\"Profiteroles senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiteroles-senza-glutine.jpg\" alt=\"Profiteroles senza glutine\" width=\"500\" height=\"667\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiteroles-senza-glutine.jpg 500w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiteroles-senza-glutine-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<div id=\"descrizione\">\n<span itemprop=\"description\">Lo ammetto. Non vado matta per i profiteroles. Mio fratello invece li adora e mi chiede spesso di prepararglieli, cos\u00ec questo fine settimana mi sono decisa a preparare ancora i miei <strong><span itemprop=\"name\">Profiteroles senza glutine<\/span><\/strong>.<br \/>\nLa ricetta dei bign\u00e9 senza glutine \u00e8 quella di Montersino, semplicemente modificata sostituendo la farina 00 con la glutafin. Vengono molto bene perch\u00e8, anche in pasticceria, si utilizzano comunemente farine con poco glutine per prepararli. Il ripieno invece lo faccio con la <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2010\/05\/01\/crema-pasticcera\/\">crema pasticcera<\/a> perch\u00e8 la crema chantilly non mi piace. Per crema Chantilly intendo la stessa che intende Montersino, ovvero una crema pasticcera cui viene poi aggiunta la panna. Altri dicono invece che la chantilly \u00e8 composta solo da panna, zucchero e vaniglia, e che la crema pasticcera arricchita dalla panna \u00e8 in realt\u00e0 la crema diplomatica. Ad ogni modo, per questione di gusti, io preferisco la semplice crema pasticcera.<br \/>\nLa copertura invece la preparo con <a href=\"http:\/\/www.cookaround.com\/yabbse1\/showthread.php?t=74600\" rel=\"nofollow\">questa ricetta<\/a> che ho trovato su cookaround. Decisamente poco dietetica, ma molto buona.<\/span>\n<\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"ingredientitempo\">\n<div class=\"colonna\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708687_shopping_cart_ecommerce.png\" alt=\"icona-ingredienti\" title=\"icona-ingredienti\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6520\" \/><\/p>\n<p><strong>Ingredienti:<\/strong><\/p>\n<p>Per i bign\u00e9 senza glutine<\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">90 g di acqua<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">80 g di burro<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">85 g di farina glutafin<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">12 g di latte intero fresco<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">140 g di uova intere<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">1 pizzico di sale<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<br \/>\nPer la crema pasticcera senza glutine<\/p>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">75 g di tuorlo<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">75 g di zucchero<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">200 g di latte<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">50 g di panna fresca<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">10 g di amido di mais<\/span> *<\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">10 g di amido di riso<\/span> *<\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">1\/2 bacca di vaniglia<\/span><\/li>\n<p>&nbsp;<br \/>\nPer la crema al cioccolato di copertura<\/p>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">500 ml  di latte<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">50 g di cacao amaro<\/span> *<\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">50 g di cioccolato fondente<\/span> *<\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">120 g di zucchero<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">30 g di farina finissima di riso<\/span> *<\/li>\n<\/div>\n<div class=\"colonna2\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345709212_clock_alarm.png\" alt=\"icona-tempo\" title=\"icona-tempo\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6521\" \/><\/p>\n<p><strong>Tempo di preparazione:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><meta itemprop=\"prepTime\" content=\"PT120M\">2 ore preparazione<\/li>\n<li><meta itemprop=\"cookTime\" content=\"PT12M\">12 minuti cottura in forno<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"colonna3\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708681_food_dinner_plate.png\" alt=\"icona-piatto\" title=\"icona-piatto\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6522\" \/><\/p>\n<p><strong>Dosi per:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"recipeYield\">5 persone (20 bign\u00e8)<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"clear: both\"><\/div>\n<div id=\"note\">\n* questi alimenti sono a rischio e bisogna controllare sull&#8217;etichetta o nel prontuario dell\u2019Associazione Italiana Celiachia che siano senza glutine<\/div>\n<div id=\"procedimento\">\n<span itemprop=\"recipeInstructions\"><strong>Procedimento:<\/strong><br \/>\n<strong>Preparare i bign\u00e9<\/strong><br \/>\nIn una pentola, bollire l&#8217;acqua mescolata al latte, al burro e al sale.<\/li>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole1-300x199.jpg\" alt=\"impasto-bign\u00e9-senza-glutine\" title=\"impasto-bign\u00e9-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"199\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-7767\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole1-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole1.jpg 753w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\nAggiungere la farina tutta in una volta e mescolare subito, continuando finch\u00e8 l&#8217;impasto non si asciuga leggermente.<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole2-300x224.jpg\" alt=\"impasto-bign\u00e9-senza-glutine\" title=\"impasto-bign\u00e9-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-7768\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole2-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole2.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\nTrasferirlo in una ciotola, montarlo con le fruste elettriche e aggiungere poi anche le uova poco alla volta, continuando a montare.<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole3-300x224.jpg\" alt=\"impasto-bign\u00e9-senza-glutine\" title=\"impasto-bign\u00e9-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-7769\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole3-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole3.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\nQuando l&#8217;impasto \u00e8 ben omogeneo, metterlo in una sac a poche e modellare i bign\u00e8 in una teglia da forno imburrata, lasciandoli ben distanziati.<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole4-300x224.jpg\" alt=\"impasto-bign\u00e9-senza-glutine\" title=\"impasto-bign\u00e9-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-7770\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole4-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole4.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\nCuocere in forno gi\u00e0 caldo a 220 gradi per 12-12 minuti, finch\u00e8 non sono ben gonfi.<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole5-300x224.jpg\" alt=\"bign\u00e9-senza-glutine\" title=\"bign\u00e9-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-7771\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole5-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole5.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\nLasciarli asciugare un po&#8217; all&#8217;aria e poi lasciarli raffreddare a temperatura ambiente, coperti con la pellicola per non farli seccare. Nel frattempo preparare la crema pasticcera.<\/p>\n<p><strong>Preparare la crema pasticcera per il ripieno<\/strong><br \/>\nPreparare la crema seguendo le istruzioni in questa pagina dedicata alla <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2010\/05\/01\/crema-pasticcera\/\">crema pasticcera senza glutine<\/a>, ma utilizzando le dosi indicate qui. Sono infatti dimezzate e sono giuste per riempire esattamente questa dose di bign\u00e9.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole6-300x224.jpg\" alt=\"crema-pasticcera-senza-glutine\" title=\"crema-pasticcera-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-7773\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole6-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole6.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\nLasciarla raffreddare completamente e poi usarla per farcire i bign\u00e8 con l&#8217;aiuto di una sac a poche.<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole7-300x224.jpg\" alt=\"bign\u00e8-senza-glutine-con-crema-pasticcera\" title=\"bign\u00e8-senza-glutine-con-crema-pasticcera\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-7774\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole7-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole7.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\nRiporre subito i bign\u00e8 in frigorigero (la crema deve stare fuori il meno possibile), sempre coperti con la pellicola perch\u00e8 non si secchino. Procedere quindi con la crema al cioccolato per la copertura.<\/p>\n<p><strong>Preparare la crema al cioccolato per ricoprire i profiteroles<\/strong><br \/>\nIn una pentola mescolare il latte con il cacao, lo zucchero e la farina. Portarlo a bollore e mescolare per qualche minuto, finch\u00e8 non si addensa.<br \/>\nTogliere dal fuoco, aggiungere il cioccolato tagliato a pezzetti e mescolare bene finch\u00e8 non si scioglie completamente.<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole8-300x224.jpg\" alt=\"crema-copertura-profiteroles\" title=\"crema-copertura-profiteroles\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-7775\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole8-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole8.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\nLasciar raffreddare in una ciotola, coperta con la pellicola lasciata direttamente a contatto con la crema perch\u00e8 non si formi la crosticina.<br \/>\nQuando \u00e8 fredda, tuffare i bign\u00e8 nel cioccolato e impilarli uno sull&#8217;altro. Rimetterli subito a riposare ancora in frigorifero prima di mangiarli e non lasciarli mai fuori troppo a lungo.<br \/>\n<\/span>\n<\/div>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7776\" title=\"Profiteroles senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole9.jpg\" alt=\"Profiteroles senza glutine\" width=\"500\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole9.jpg 667w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/profiterole9-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<p align=\"center\">Astenersi diabetici e persone a dieta ;)<\/p>\n<p>Se questa ricetta ti \u00e8 piaciuta, condividila!<\/p>\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lo ammetto. Non vado matta per i profiteroles. Mio fratello invece li adora e mi chiede spesso di prepararglieli, cos\u00ec questo fine settimana mi sono decisa a preparare ancora i miei Profiteroles senza glutine. La ricetta dei bign\u00e9 senza glutine \u00e8 quella di Montersino, semplicemente&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/05\/profiteroles-senza-glutine\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[221,3],"tags":[794],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7763"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7763"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7763\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13201,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7763\/revisions\/13201"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7763"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7763"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7763"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}