{"id":7811,"date":"2012-11-11T09:03:21","date_gmt":"2012-11-11T07:03:21","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=7811"},"modified":"2012-11-13T15:25:46","modified_gmt":"2012-11-13T13:25:46","slug":"intervista-a-rossella-failla-spunti-e-spuntini-senza-glutine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/11\/intervista-a-rossella-failla-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/","title":{"rendered":"Intervista a Rossella di &#8220;Spunti e Spuntini senza glutine&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>E dopo <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/04\/intervista-a-sonia-di-la-cassata-celiaca\/\">Sonia di &#8220;La cassata celiaca&#8221;<\/a>, che abbiamo conosciuto la scorsa settimana, la foodblogger senza glutine che vi presento oggi \u00e8 Rossella Failla, una delle 4 blogger di &#8220;Spunti e spuntine senza glutine&#8221;. Devo dire la verit\u00e0, prima di oggi non la conoscevo benissimo! Con la sua intervista ho scoperto una ragazza giovane che ha imparato a cucinare per un&#8217;amica celiaca, e invece di arrendersi alle difficolt\u00e0 ha creato insieme a lei e altre 2 amiche un blog! Che dire, non posso far altro che ammirarla, magari tutti i celiaci potessero avere degli amici come lei ;)<br \/>\n&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/RossellaFailla1-142x300.jpg\" alt=\"Rossella Failla\" title=\"Rossella Failla\" width=\"142\" height=\"300\" class=\"alignleft size-medium wp-image-7820\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Rosella Failla<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/spuntiespuntinisenzaglutine.blogspot.it\/\" rel=\"nofollow\">Spunti e spuntini senza glutine<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 26 anni<br \/>\nCitt\u00e0: Floridia (SR)<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Rossella, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nVivo a Palermo da circa 6 anni, cio\u00e8 da quando ho iniziato a studiare filosofia all&#8217;universit\u00e0. Il blog \u00e8 nato all&#8217;inizio del 2011: un freddo pomeriggio d&#8217;inverno io, Federica ed Elisa abbiamo creato, all&#8217;insaputa di Valentina (la celiaca di casa) Spunti&#038;spuntini, uno spazio in cui raccontare la nostra quotidianit\u00e0 e raccogliere le innumerevoli ricette preparate da noi nel corso degli anni. Quando Valentina \u00e8 tornata a casa, l&#8217;abbiamo invitata a chiudere gli occhi, l&#8217;abbiamo fatta accomodare sul divano e&#8230;surprise! Valentina era entusiasta e da quel momento Spunti&#038;spuntini \u00e8 diventata una coloratissima finestra sulla nostra cucina!<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nNon sono celiaca e prima di trasferirmi a Palermo non mi era mai capitato di conoscere personalmente qualcuno che avesse questo problema, sebbene ne avessi sentito parlare diverse volte. Il primo giorno in cui ho messo piede nella mia nuova casa ho conosciuto Valentina, che mi ha avvertito di essere celiaca dandomi subito delle dritte rispetto ad alcune abitudini che avremmo dovuto seguire rigorosamente: mai rimestare l&#8217;acqua della sua pasta con lo stesso cucchiaio usato per la nostra, utilizzare sempre fogli di carta da forno diversi per riscaldare il pane sulla piastra e cos\u00ec via. Inoltre non ero abituata a leggere cos\u00ec attentamente le etichette, e quindi mi sono stupita del fatto che le diciture \u201cpu\u00f2 contenere tracce di&#8230;\u201d\/ \u201cprodotto in uno stabilimento che utilizza anche&#8230;\u201d fossero presenti sulle<br \/>\nconfezioni di tantissimi prodotti.<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nIl fatto di avere una celiaca in casa ha influito sulla preparazione dei cibi, non solo perch\u00e9 ha leggermente modificato le tradizionali abitudini,come ho scritto sopra, ma soprattutto perch\u00e9 ci ha invogliato a sperimentare combinazioni nuove. Ogni volta che decidiamo di cucinare la stessa cosa per tutte facciamo bene attenzione agli ingredienti che usiamo, per cui la nostra accortezza inizia, chiaramente, gi\u00e0 dal supermercato. Spesso mi capita di tornare in paese dai miei, dare una mano in cucina e avere il terrore di aver usato il cucchiaio sbagliato&#8230; tipico esempio di \u201cdeformazione culinaria\u201d!<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nNon mi sono mai cimentata da sola nella cucina senza glutine. Ho sempre preferito farlo insieme alle altre, magari suddividendoci i compiti e le varie fasi della preparazione di un piatto. Di sicuro non ho mai impastato nulla, preferisco lasciare l&#8217;arduo compito a Valentina: \u00e8 divertentissimo guardarla mentre sfoga tutta la sua rabbia e inveisce contro l&#8217;impasto prendendo a pugni quella povera frolla. Ovviamente in quei momenti nessuna di noi deve osare proferir parola. Comunque, nonostante le sue imprecazioni, e checch\u00e9 lei ne dica, il risultato \u00e8 sempre ottimo!<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nLa ricetta alla quale sono pi\u00f9 legata \u00e8 la torta che abbiamo preparato per il primo compleanno del blog, perch\u00e9 quel pomeriggio ci siamo divertite tantissimo tutte insieme. Non credo che ci sia una ricetta che viene preparata nella nostra cucina pi\u00f9 spesso delle altre, ma di sicuro c&#8217;\u00e8 un ingrediente che abbiamo cucinato in tutte le salse, nel vero senso della parola: il pollo!<\/p>\n<figure id=\"attachment_7814\" aria-describedby=\"caption-attachment-7814\" style=\"width: 225px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/spuntiespuntinisenzaglutine.blogspot.it\/2012\/02\/pollo-con-cipolline-e-funghi-per-il.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/rossella-failla.-ricettajpg-225x300.jpg\" alt=\"Pollo alle cipolline e funghi di Rossella Failla\" title=\"Pollo alle cipolline e funghi di Rossella Failla\" width=\"225\" height=\"300\" class=\"size-medium wp-image-7814\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/rossella-failla.-ricettajpg-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/rossella-failla.-ricettajpg.jpg 250w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-7814\" class=\"wp-caption-text\">Pollo alle cipolline e funghi di Rossella Failla<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nSicuramente i dolci. C&#8217;\u00e8 chi dice di sentire un retrogusto sgradevole, ma io sinceramente non ho mai avvertito nulla, anzi la friabilit\u00e0 delle torte e dei biscotti senza glutine mi sembra perfetta.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nSe l&#8217;ospite \u00e8 Valentina, un bel vassoio stracolmo di graffe trapanesi! Se l&#8217;ospite non \u00e8 Valentina&#8230; idem.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nLa cosa pi\u00f9 bella \u00e8 stata quella di essere entrata all&#8217;interno di un circuito di blog e iniziative dalle quali si pu\u00f2 trarre davvero molto, non solo sul piano culinario, ma soprattutto su quello del confronto umano. Dietro ogni ricetta pu\u00f2 nascondersi un&#8217;occasione, una personalit\u00e0, un&#8217;esigenza, una curiosit\u00e0, una sfida &#8230;in poche parole, un&#8217;esperienza di vita quotidiana.<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<br \/>\n&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>E dopo Sonia di &#8220;La cassata celiaca&#8221;, che abbiamo conosciuto la scorsa settimana, la foodblogger senza glutine che vi presento oggi \u00e8 Rossella Failla, una delle 4 blogger di &#8220;Spunti e spuntine senza glutine&#8221;. Devo dire la verit\u00e0, prima di oggi non la conoscevo benissimo!&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/11\/intervista-a-rossella-failla-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7811"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7811"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7811\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7861,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7811\/revisions\/7861"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7811"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7811"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7811"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}