{"id":7863,"date":"2012-11-18T09:00:44","date_gmt":"2012-11-18T07:00:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=7863"},"modified":"2012-12-01T15:59:30","modified_gmt":"2012-12-01T13:59:30","slug":"intervista-a-federica-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/18\/intervista-a-federica-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/","title":{"rendered":"Intervista a Federica di &#8220;Spunti e spuntini senza glutine&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>E dopo <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/11\/intervista-a-rossella-failla-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">Rossella di &#8220;Spunti e spuntini senza glutine&#8221;<\/a>, questa domenica conosciamo un&#8217;altra delle autrici di questo bellissimo blog a quattro mani! Anche lei attivissima e attentissima alla celiachia, ha imparato a cucinare per una coinquilina pur non essendo celiaca e ci \u00e8 riuscita con grande successo!<br \/>\nChe dire, Rossella e Federica, la vostra celiaca di casa Valentina \u00e8 davvero fortunatissima! ;)<br \/>\n&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Federica-Barbera-300x200.jpg\" alt=\"\" title=\"Federica-Barbera\" width=\"250\" height=\"150\" class=\"alignleft size-medium wp-image-7864\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Federica Barbera<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/spuntiespuntinisenzaglutine.blogspot.it\/\" rel=\"nofollow\">Spunti e spuntini senza glutine<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 25 anni<br \/>\nCitt\u00e0: Trapani<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Federica, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nSono una studentessa  e da sei anni vivo a Palermo con altre ragazze per frequentare l\u2019universit\u00e0(mi sto specializzando in comunicazione d\u2019impresa e pubblicit\u00e0). Ci siamo ritrovate a condividere la stessa cucina e soprattutto la celiachia di Valentina, mia amica dai tempi del liceo. Abbiamo subito adattato le nostre abitudini culinarie alle sue, facendo di necessit\u00e0 virt\u00f9. Il blog \u00e8 stato una specie di regalo per spronarla a fare di pi\u00f9 in cucina, considerate le sue doti.<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nNon sono celiaca, ma da quando la conosco sono rimasta stupita dalla miriade di cibi che contengono glutine \u201csenza motivo\u201d come ad esempio il cioccolato o gli insaccati.<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nQuando penso ad una pietanza la penso gi\u00e0 senza glutine cos\u00ec da poter condividere tutto con Vale. Mi sono appassionata ai risotti, soluzione semplice e gustosa per un pasto senza glutine.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nNon ho avuto particolari difficolt\u00e0 se non quella di far capire a Valentina che la celiachia non rappresentava un problema. In realt\u00e0 non credo ancora di essere riuscita a farglielo capire. In cucina non mi sono mai cimentata negli impasti di pizza senza glutine perch\u00e9 non sono brava a fare quelli glutinosi, quindi evito di sprecare farina!<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nVado molto fiera delle torte, semplici, per la pausa t\u00e8, per la colazione, ma rappresentano un dolce momento di convivialit\u00e0. Preparo pollo in tantissime varianti&#8230; lo adoro\/adoriamo!<\/p>\n<figure id=\"attachment_7865\" aria-describedby=\"caption-attachment-7865\" style=\"width: 225px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/spuntiespuntinisenzaglutine.blogspot.it\/2012\/03\/i-nostri-primi-macarons.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/macarons-senza-glutine-225x300.jpg\" alt=\"macarons-senza-glutine\" title=\"macarons-senza-glutine\" width=\"225\" height=\"300\" class=\"size-medium wp-image-7865\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/macarons-senza-glutine-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/macarons-senza-glutine.jpg 240w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-7865\" class=\"wp-caption-text\">I macarons al cioccolato di Federica Barbera<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nI dolci, senza dubbio risultano soffici.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nNon cucinare cosa \u201ca parte\u201d ma sforzarsi di preparare dei piatti naturalmente senza glutine che vanno bene per tutti!Ce ne sono tantissimi e sono facili da preparare molto spesso.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nLa cosa pi\u00f9 bella \u00e8 stata quella di essere entrata all&#8217;interno di un circuito di blog e iniziative dalle quali si pu\u00f2 trarre davvero molto, non solo sul piano culinario, ma soprattutto su quello del confronto umano. Dietro ogni ricetta pu\u00f2 nascondersi un&#8217;occasione, una personalit\u00e0, un&#8217;esigenza, una curiosit\u00e0, una sfida&#8230; in poche parole, un&#8217;esperienza di vita quotidiana.<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<br \/>\n&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>E dopo Rossella di &#8220;Spunti e spuntini senza glutine&#8221;, questa domenica conosciamo un&#8217;altra delle autrici di questo bellissimo blog a quattro mani! Anche lei attivissima e attentissima alla celiachia, ha imparato a cucinare per una coinquilina pur non essendo celiaca e ci \u00e8 riuscita con&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/18\/intervista-a-federica-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7863"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7863"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7863\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7982,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7863\/revisions\/7982"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7863"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7863"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7863"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}