{"id":7975,"date":"2012-12-02T09:30:11","date_gmt":"2012-12-02T07:30:11","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=7975"},"modified":"2012-12-04T13:48:07","modified_gmt":"2012-12-04T11:48:07","slug":"intervista-a-elisabetta-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/02\/intervista-a-elisabetta-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/","title":{"rendered":"Intervista a Elisabetta di &#8220;Spunti e spuntini senza glutine&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>Dopo aver conosciuto le prime due Spuntine, <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/11\/intervista-a-rossella-failla-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">Rossella<\/a> e <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/18\/intervista-a-federica-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">Federica<\/a>, eccovi la terza! Dopo l&#8217;intervista a <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/25\/intervista-a-raffaella-di-una-celiaca-in-cucina\/\">Raffaella<\/a>, torniamo quindi nella cucina di questo fantastico gruppo di 4 ragazze unite dalla passione per la cucina e dall&#8217;amicizia per Valentina, la celiaca di casa che finalmente conosceremo la prossima domenica! Buona lettura ;)<br \/>\n&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/elisabettacampisi.jpg\" alt=\"Elisabetta Campisi\" title=\"Elisabetta Campisi\" width=\"250\" height=\"306\" class=\"alignleft size-full wp-image-7976\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/elisabettacampisi.jpg 250w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/elisabettacampisi-245x300.jpg 245w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Elisabetta Campisi<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/spuntiespuntinisenzaglutine.blogspot.it\/\" rel=\"nofollow\">Spunti e spuntini senza glutine<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 25 anni<br \/>\nCitt\u00e0: Mazara del vallo<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Elisabetta, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nSono una studentessa che frequenta la facolt\u00e0 di scienze biologiche a palermo, il blog \u00e8 nato quasi due anni fa da un\u2019idea mia e delle altre spuntine (Federica e Rossella) ed \u00e8 stato creato all\u2019insaputa della celiaca di casa (valentina). Ricordo ancora quei momenti, le mille prove fatte, l\u2019indecisione sul nome, avevamo addirittura creato due blog identici su piattaforme diverse!! Per tutti questi motivi mi piace pensare che il blog sia nato per amore, per spronare Valentina (e non solo) a dare di pi\u00f9 in cucina.<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nIo non sono celiaca e se devo dirla tutta ho scoperto la celiachia quando sono arrivata a Palermo e mi sono ritrovata a casa con Valentina. Ho conosciuto entrambe nello stesso istante. Il cibo che mi ha pi\u00f9 sorpresa, forse \u00e8 meglio dire sconvolta, per la presenza di glutine \u00e8 sicuramente il cioccolato. Ogni volta che dobbiamo preparare un dolce dobbiamo girare e rigirare per trovare quello senza glutine, ma la lista di cibi \u00e8 molto lunga e per sfortuna non si ferma al solo cioccolato.<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nQualche tempo fa ero a casa dai miei e mia madre era intenta a preparare un bel piatto di pasta glutinoso, durante la preparazione la vidi utilizzare lo stesso cucchiaio per mescolare la pasta e per prendere il sale, mi ricordo che cominciai ad urlare in preda al panico, per fortuna mia madre mi ha ricordato che a casa nostra non ci sono celiaci e che il problema contaminazione non si pone. Ho deciso di raccontarvi questa storia per mostrarvi quanto \u00e8 cambiato il mio modo di stare davanti ai fornelli, il mio unico pensiero \u00e8 \u201cnon contaminare\u201d.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nLa difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande \u00e8 sicuramente quelle di preparare impasti vari per pizza, pane e frolle varie, ma per mia fortuna il pi\u00f9 delle volte non spetta a me questo arduo compito.<\/p>\n<figure id=\"attachment_7979\" aria-describedby=\"caption-attachment-7979\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/spuntiespuntinisenzaglutine.blogspot.it\/2011\/02\/linguine-ai-calamari-e-nettare-darancia.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/linguine-senza-glutine-300x269.jpg\" alt=\"Linguine ai calamari e nettare d&#039;arancia\" title=\"Linguine ai calamari e nettare d&#039;arancia\" width=\"300\" height=\"269\" class=\"size-medium wp-image-7979\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/linguine-senza-glutine-300x269.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/linguine-senza-glutine.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-7979\" class=\"wp-caption-text\">Linguine ai calamari e nettare d&#8217;arancia di Elisabetta<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nLa ricetta di cui vado pi\u00f9 orgogliosa \u00e8 \u201dLinguine ai calamari e nettare d\u2019arancia\u201d per due semplici motivi:<br \/>\n1) adoro i primi<br \/>\n2) ricordo quel giorno come fosse ieri e ricordo ancora il tempo impiegato per scattare le foto, ma quando abbiamo postato la ricetta mi sono sentita una vera foodblogger (sospiro ancora quando ci penso)<\/p>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nSicuramente i dolci, sono sempre pi\u00f9 soffici.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nSicuramente il gesto pi\u00f9 carino \u00e8 quello di non farlo sentire lo sfigato con la pietanza diversa, non \u00e8 poi cos\u00ec complicato, basta organizzarsi e preparare PER TUTTI del buon cibo gf.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nLa pi\u00f9 grande soddisfazione \u00e8 stata sicuramente quella di entrare a far parte di un mondo (virtuale) pieno di fantastiche foodblogger gf . E poi il blog \u00e8 la scusa per cucinare insieme alle mie compagne di avventura, \u00e8 la scusa per invitare gente, \u00e8 la scusa per provare locali nuovi e scoprire pietanze diverse dalle nostre.<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<br \/>\n&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dopo aver conosciuto le prime due Spuntine, Rossella e Federica, eccovi la terza! Dopo l&#8217;intervista a Raffaella, torniamo quindi nella cucina di questo fantastico gruppo di 4 ragazze unite dalla passione per la cucina e dall&#8217;amicizia per Valentina, la celiaca di casa che finalmente conosceremo&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/02\/intervista-a-elisabetta-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7975"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7975"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7975\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8010,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7975\/revisions\/8010"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7975"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7975"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7975"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}