{"id":8026,"date":"2012-12-09T10:20:28","date_gmt":"2012-12-09T08:20:28","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8026"},"modified":"2012-12-08T19:43:40","modified_gmt":"2012-12-08T17:43:40","slug":"intervista-a-valentina-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/09\/intervista-a-valentina-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/","title":{"rendered":"Intervista a Valentina di &#8220;Spunti e Spuntini senza glutine&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>E finalmente, dopo aver conosciuto tutte le altre autrici del blog &#8220;Spunti e spuntini senza glutine&#8221;, <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/11\/intervista-a-rossella-failla-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">Rossella<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/18\/intervista-a-federica-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">Federica<\/a> ed <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/02\/intervista-a-elisabetta-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">Elisabetta<\/a>, oggi conosciamo la celiaca di casa, Valentina! Sono veramente un gruppo fantastico, sono molto felice di averle conosciute meglio ed auguro a tutti i celiaci di avere degli amici come quelli di Valentina :)<br \/>\n&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/ValentinaMarino-203x300.jpg\" alt=\"Valentina Marino\" title=\"Valentina Marino\" width=\"203\" height=\"300\" class=\"alignleft size-medium wp-image-8028\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/ValentinaMarino-203x300.jpg 203w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/ValentinaMarino.jpg 307w\" sizes=\"(max-width: 203px) 100vw, 203px\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Valentina Marino<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/spuntiespuntinisenzaglutine.blogspot.it\/\" rel=\"nofollow\">Spunti e spuntini senza glutine<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 25 anni<br \/>\nCitt\u00e0: Trapani<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Valentina, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nSono Valentina, \u201cspuntina\u201d, studentessa siciliana (a volte lavoratrice), venticinquenne&#8230; e felice di essere celiaca!<br \/>\nIl blog \u00e8 stata una sorpresa regalo per me, da parte delle mie \u201camiche spuntine\u201d quasi 2 anni fa. Un giorno tornando a casa da lezione, durante la nostra solita pausa caff\u00e8, mi hanno fatto chiudere gli occhi e voil\u00e0&#8230;Spunti e spuntini senza glutine.<br \/>\nViviamo insieme da sei anni, sotto lo stesso tetto, dentro la stessa cucina, condividendo tutto: gioie, ansie, deliri, amici, passione per il cibo e idiozie. Sembra tutto cos\u00ec poco reale ed invece \u00e8 anche gazie a loro che essere celiaca per me \u00e8 sempre stata una peculiarit\u00e0 e non un problema.<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nHo scoperto la celiachia all\u2019et\u00e0 di circa 8 anni, prima \u00e8 stata diagnosticata a mio padre e dopo di riflesso a me&#8230; da quel giorno&#8230; nulla \u00e8 cambiato!! Ho sempre vissuto con serenit\u00e0 questa mia situazione grazie a dei genitori (soprattutto mamma) fantastici. Non c\u2019\u00e8 mai stata proibizione nel frequentare determinati posti; mai iperprotezione, anzi si andava ovunque cercando di avere cibo idoneo anche per me, o per lo meno si faceva in modo di mangiare qualcosa comune a tutti. Ma poi fondamentalmente, non sono cambiate molte cose poich\u00e8 in casa si consumavano e si preferivano giornalmente pasti ed alimenti gi\u00e0 privi di glutine (verdure, pesce, carne, riso, legumi); le merendine non era nostra abitudine comprarne&#8230;insomma, il passaggio non \u00e8 stato particolarmente difficile. Non ci sono stati alimenti particolari in cui mi sono stupita di aver trovato glutine, forse perch\u00e8 era sempre facilmente pronta un\u2019 alternativa. Tuttavia gli alimenti di cui mi sono sempre stupita (e infastidita!) che contenessero glutine sono quegli alimenti privi di glutine che per svariati motivi spesso possono essere contaminati durante la loro preparazione o nei quali si aggiungono conservanti a noi celiaci non idonei (quando se ne potrebbero usare degli altri gluten free) per esempio il ciccolato, gli insaccati, le patatine.<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\n\u00c8 rimasto abbastanza invariato&#8230; sono sempre stata abituata a mangiare verdure, legumi, riso, polenta, ecc. Poi essendo abituati fin da bambini ad un certo tipo di cucina te lo porti dietro tutta la vita. Mamma ha sempre cucinato \u201ca due a due\u201d due pentole per quattro, due padelle; quando si fanno dolci (se le quantit\u00e0 non sono esagerate), dolci senza glutine per tutti. Da quando vivo a palermo con le mie amiche le abitudini non sono cambiate, per i primi si preparano due pentole e spesso un unico condimento, secondi uguali per tutti e per i dolci anche. Solitamente comunque adoriamo il riso in tutte le maniere, il pollo in tutte le salse e le creme per dolci (che adoriamo) rigorosamente gluten free.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nIl mio incubo sono gli impasti, mi dedico davvero poco ad essi. Trovo inutile preparare il pane in casa senza glutine, perch\u00e8 credo che fondamentalmente il sapore non sia molto diverso da quello confezionato. Tuttavia oggi con gli innumerevoli mix di farine, e grazie alla tenacia di tante donne amanti della cucina, \u00e8 possibile fare di tutto.<\/p>\n<figure id=\"attachment_8027\" aria-describedby=\"caption-attachment-8027\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/spuntiespuntinisenzaglutine.blogspot.it\/2012\/09\/sua-maesta-la-cassata.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cassata-senza-glutine-300x225.jpg\" alt=\"La cassata senza glutine di Valentina\" title=\"La cassata senza glutine di Valentina\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"size-medium wp-image-8027\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cassata-senza-glutine-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cassata-senza-glutine.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-8027\" class=\"wp-caption-text\">La cassata senza glutine di Valentina<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nNon c\u2019\u00e8 una ricetta di cui io vada pi\u00f9 orgogliosa, perch\u00e8 per me cucinare \u00e8 passione, mi rende felice ed \u00e8 la cosa migliore che io sappia fare. Credo che la celiachia sia stata una fortuna da questo punto di vista. La necessit\u00e0 di dover badare a te stessa \u00e8 stata un\u2019occasione per scoprire il mondo culinario e le sue alternative&#8230; Inoltre da quando \u00e8 nato il nostro blog ogni esperimento, ogni pietanza, preparata insieme \u00e8 un pizzico di ciascuna di noi che rende speciale il prodotto finale ed ci rende orgogliose. Una delle ricette di cui vado pi\u00f9 orgogliosa \u00e8 certamente la cassata siciliana, che pur non essendo una nostra invenzione, \u00e8 stato un arduo compito prepararla (mille dubbi sul procedimento migliore!!), ma alla fine fantastico risultato. Ci\u00f2 che sicuramente cuciniamo pi\u00f9 spesso sono verdure e pollo in tutte le salse e in tutte le maniere.<\/p>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nSicuramente i dolci, molto soffici,<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nFarmi trovare un vassoio di Kraffen fritte con la ricotta dolce sulla tavola&#8230;!!!! Scherzo&#8230;!!! Fare semplicemente in modo che possa mangiare tutto, come tutti gli altri commensali, senza far finta di aver dimenticato che tu sia celiaco, senza trovare scuse (io non sapevo cosa fare, cosa comprare, ect), ma semplicemente chiamare, informarsi, trovare una pietanza alternativa, ecc. <\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nSenza dubbio, e con molta franchezza, soddisfatta e soddisfatte dei risultati raggiunti in cucina e soddisfatte anche quando riusciamo ad essere d\u2019aiuto a qualcuno. Nello specifico mi riferisco ai nostri post di viaggio nei quali indichiamo i ristoranti\/pizzerie (o altro) senza glutine dove andiamo, che spesso si sono rivelati importanti per delle persone in procinto di partire. <\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<br \/>\n&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>E finalmente, dopo aver conosciuto tutte le altre autrici del blog &#8220;Spunti e spuntini senza glutine&#8221;, Rossella, Federica ed Elisabetta, oggi conosciamo la celiaca di casa, Valentina! Sono veramente un gruppo fantastico, sono molto felice di averle conosciute meglio ed auguro a tutti i celiaci&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/09\/intervista-a-valentina-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8026"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8026"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8026\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8034,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8026\/revisions\/8034"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8026"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8026"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8026"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}