{"id":8080,"date":"2012-12-16T10:08:52","date_gmt":"2012-12-16T08:08:52","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8080"},"modified":"2012-12-18T12:06:52","modified_gmt":"2012-12-18T10:06:52","slug":"intervista-a-fabiana-di-fabipasticcio","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/16\/intervista-a-fabiana-di-fabipasticcio\/","title":{"rendered":"Intervista a Fabiana di &#8220;Fabipasticcio&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>Dopo aver conosciuto tutte le autrici del blog &#8220;Spunti e spuntini senza glutine&#8221;, per ultima la celiaca di casa <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/09\/intervista-a-valentina-di-spunti-e-spuntini-senza-glutine\/\">Valentina<\/a>, proseguiamo con la carrellata domenicale di interviste alle foodblogger ;) Oggi tocca a Fabiana, del blog Fabipasticcio. Che dire di lei&#8230; la ammiro veramente moltissimo, sa tantissime cose, anche tecniche, ed \u00e8 un vero pozzo di conoscenza e di preziosissime informazioni! Oltre alle ricette, nel suo blog propone anche tantissimi e utili approfondimenti, ed \u00e8 sempre una fonte affidabile anche per le altre foodblogger senza glutine! Che dire Fabiana, complimenti davvero e continua cos\u00ec :)<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/FabianaCorami.png\" alt=\"Fabiana Corami\" title=\"Fabiana Corami\" width=\"300\" height=\"230\" class=\"alignleft size-full wp-image-8089\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Fabiana Corami<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/fabipasticcio.blogspot.com\/\" rel=\"nofollow\">Fabipasticcio<\/a><br \/>\nEt\u00e0: trent&#8217;anni da un po&#8217; (da parecchio) ;-)<br \/>\nCitt\u00e0: Venezia e terraferma<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Fabiana, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nIl blog \u00e8 nato ormai tre anni e mezzo fa, dopo diversi anni di frequentazioni di fora di cucina. Avevo bisogno di uno spazio mio, dove raccontare di me e dei miei pasticci. Il mio non \u00e8 un vero food blog, \u00e8 un \u201cflood blog\u201d, una alluvione di parole per raccontare di cucina, di amici vicini e lontani, di ricordi, di pensieri, di libri\u2026di quello che sono: un pasticcio, magari un po\u2019 rustico nell\u2019aspetto, ma buonissimo dentro .<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nOh mamma, qui il discorso diventa complesso! Allora, non sono celiaca in senso stretto. La definizione attuale \u00e8 che sono gluten sensitive. La sostanza non cambia: le fonti di glutine devono essere eliminate dalla mia alimentazione. Soffro di tiroidite autoimmune di Hashimoto diagnosticata ormai dieci anni fa. Contemporaneamente a ci\u00f2, ho scoperto la sensibilit\u00e0 alle proteine del latte vaccino, quindi ho dovuto eliminare il latte vaccino e tutti i suoi derivati. Poi, facendo ulteriori indagini, per esclusione \u2013 come purtroppo ancora accade spesso e non solo in Italia, ma anche nel resto del mondo \u2013 ho dovuto eliminare anche tutte le fonti di glutine. Dieci anni nessuno pensava alla gluten sensitivity, \u00e8 da pochi anni che \u00e8  studiata dagli scienziati, sebbene non ci sia sempre concordanza gli uni con gli altri, ma \u00e8 fondamentale che cominci ad essere studiata seriamente perch\u00e8 ci sono sinergie che nessuno immagina tra le diverse patologie. Mi sono addentrata in letture che mai avrei creduto di fare per cercare di capire cosa  stava o non stava funzionando&#8230; e la strada \u00e8 ancora molto lunga. Dove mi ha sorpreso trovare maggiormente glutine e lattosio e proteine del latte? Tutti e tre nei salumi, il perch\u00e8 ci siano \u00e8 altra storia e magari un giorno la racconteremo. Lattosio e proteine del latte in diversi medicinali, perch\u00e8 sono diffusamente utilizzati come eccipienti. Per il glutine c\u2019\u00e8 stata una attenzione maggiore, adesso \u00e8 vero che anche il lattosio e le proteine del latte sono state eliminate da diversi medicinali. Mi stupisco ancora che ci siano nelle farine senza glutine, ma&#8230; mica si pu\u00f2 aver tutto dalla vita ;-)<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nIl primo anno la mia dieta era un vero schifo, ristretta a pochissimi alimenti per cercare di capire perch\u00e8 stavo male&#8230; poi piano piano il mondo SENZA mi ha conquistato! E\u2019 venuta fuori la Fabipasticcio migliore, la chaltron woman che si getta in missions impossible&#8230; a fasi alterne :-D L\u2019attenzione alla sicurezza alimentare c\u2019\u00e8 per via del percorso lavorativo fatto. In realt\u00e0 il mio modo di cucinare si \u00e8 solamente arricchito, perch\u00e8 sono convintissima che cucinare SENZA significa cucinare con moltissimi e diversi CON.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nTentativi andati male ce ne sono ancora e tanti, sar\u00f2 mica chaltron woman per caso! Non si finisce mai di imparare&#8230; francamente lo troverei preoccupante se si finisse di imparare.  Mai avuto paura o remore nel parlare dei miei spatasci, anzi ricordo che in forum di cucina che frequentavo anni fa avevo aperto un thread (discussione) sugli spatasci e co.! E sia ben chiaro questo accade sia ai glutinosi sia agli sglutinati ;-). La difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande secondo me \u00e8 far capire all\u2019altro, a chi legge che cucinare SENZA  \u00e8 cucinare con moltissimi e diversi CON. Questa \u00e8 la vera difficolt\u00e0, secondo me&#8230;<\/p>\n<figure id=\"attachment_8090\" aria-describedby=\"caption-attachment-8090\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/fabipasticcio.blogspot.it\/2009\/06\/ciambellone-rustico-di-mais-di-fabiana.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Ciambella-di-mais-300x225.jpg\" alt=\"Ciambellone di mais di Fabiana\" title=\"Ciambellone di mais di Fabiana\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"size-medium wp-image-8090\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Ciambella-di-mais-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Ciambella-di-mais.jpg 400w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-8090\" class=\"wp-caption-text\">Ciambellone di mais di Fabiana<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nLa ricetta di cui vado pi\u00f9 orgogliosa??? Ce ne sono tantissime, ma a due sono legata affettivamente e culinariamente: la prima \u00e8 il ciambellone rustico di mais di Fabiana, perch\u00e8 senza glutine e senza latte vaccine sono riuscita a riprodurre il ciambellone della mia bisnonna Rina, il ciambellone che faceva quando veniva a trovarci a Roma, ricetta che ha impazzato per I fora, pubblicata da me o dale amiche che l\u2019hanno provato&#8230; ha avuto anche  dei copycats, ma quello originale al 1000 per 1000 \u00e8 il mio. L\u2019altra ricetta \u00e8 quella dei Brownies di castagne, altra ricetta che mi d\u00e0 sempre grandi soddisfazioni e per la quale vale il discorso appena fatto.  Queste due ricette le ri-faccio spesso, in realt\u00e0 in cucina mi piace da matti pasticciare!<\/p>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nMi ripeto&#8230; cucinare SENZA \u00e8 cucinare con moltissimi e diversi CON ;-)<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nIo allargherei il concetto, quando si invita un celiac\/gluten sensitive piuttosto che un\u2019intollerante a diversi alimenti piuttosto che un allergico, in primis non spaventarsi! C\u2019\u00e8 sempre un pizzico di timor panico da parte di chi approccia il mondo SENZA per la primissima volta. Eppoi informarsi bene anche chiedendo all\u2019amico\/a e scoprire che dall\u2019antipasto al dolce tutto si pu\u00f2 cucinare e mangiare con molto gusto. <\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nEccettuato il fatto di aver ritrovato nel mondo dei blogs amiche ed amici virtuali, di aver conosciuto altre persone fantastiche, di condivire conoscenze, informazioni e scampoli di vita, direi che la soddisfazione pi\u00f9 grande debba ancora arrivare, perch\u00e8 <em>l\u2019\u00e8 tutto un work in progress<\/em>. <\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<br \/>\n&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dopo aver conosciuto tutte le autrici del blog &#8220;Spunti e spuntini senza glutine&#8221;, per ultima la celiaca di casa Valentina, proseguiamo con la carrellata domenicale di interviste alle foodblogger ;) Oggi tocca a Fabiana, del blog Fabipasticcio. Che dire di lei&#8230; la ammiro veramente moltissimo,&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/16\/intervista-a-fabiana-di-fabipasticcio\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8080"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8080"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8080\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8096,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8080\/revisions\/8096"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8080"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8080"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8080"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}