{"id":8127,"date":"2012-12-23T09:17:20","date_gmt":"2012-12-23T07:17:20","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8127"},"modified":"2013-12-31T17:47:22","modified_gmt":"2013-12-31T15:47:22","slug":"intervista-a-giulia-di-farina-zerozero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/23\/intervista-a-giulia-di-farina-zerozero\/","title":{"rendered":"Intervista a Giulia di &#8220;Farina ZeroZero&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>Questa domenica, dopo avervi presentato la mitica <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/16\/intervista-a-fabiana-di-fabipasticcio\/\">Fabiana di Fabipasticcio<\/a>, vi presento finalmente Giulia del blog Farina ZeroZero! Entrata da poco nel gruppo delle foodblogger ma gi\u00e0 carichissima, \u00e8 la stessa simpatica ragazza di cui vi avevo parlato in questo post sul <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/11\/27\/un-concorso-di-ricette-senza-glutine\/\">concorso di ricette senza glutine<\/a> &#8220;Chef anch&#8217;io&#8221; e di cui, proprio pochi giorni fa, ho pubblicato una ricetta che ho provato: la <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/19\/sangria-invernale\/\">sangria invernale<\/a>! Beh se tutte le sue ricette sono cos\u00ec che dire.. E&#8217; assolutamente da seguire ;) Oltre a questo \u00e8 una ragazza veramente piena di entusiasmo ed energie, altissima (mamma mia come mi sono sentita nanerottola vicino a lei :p) e molto carina!<br \/>\nGrande Giulia, \u00e8 un piacere ospitarti in questa pagina ;)<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/GiuliaBoscolo-225x300.jpg\" alt=\"Giulia Boscolo\" title=\"Giulia Boscolo\" width=\"225\" height=\"300\" class=\"alignleft size-medium wp-image-8135\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/GiuliaBoscolo-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/GiuliaBoscolo-768x1024.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Giulia Boscolo<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/farinazerozero.tumblr.com\/\" rel=\"nofollow\">Farina ZeroZero<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 26 anni<br \/>\nCitt\u00e0: Milano ma presto in trasferta ad Amsterdam<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Giulia, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nBeh&#8230; da dove cominciare? Nel mio blog ho scritto &#8220;piacere Julai!&#8221;. Di solito mi presento cos\u00ec con una voce squillante e un sorriso a 32 denti. Mi sono laureata all&#8217;Accademia di Belle Arti qualche anno fa. Adoro l\u2019arte in tutte le sue sfumature, la musica, la lettura, la bellezza e sopratutto adoro l\u2019affascinante estetica del cibo. Ho sempre amato cucinare ma non mi sono mai ritenuta all&#8217;altezza di poter scrivere un blog di cucina fino a quando ho scoperto di essere celiaca pochi mesi fa&#8230; Crudele destino, non l&#8217;ho ancora perdonato!<br \/>\nHo cos\u00ec iniziato a cercare ricette senza glutine sul web con purtroppo scarsi risultati. Molti spacciano per ricette adatte a celiaci quelle contenenti farina di Kamut, altre persone parlano della celiachia come se fosse la cosa pi\u00f9 bella al mondo che gli potesse capitare e mi hanno solo innervosita&#8230; La celiachia \u00e8 una noia con la quale convivere, ammettiamolo.<br \/>\nQuindi ho deciso, per sdrammatizzare la cosa, di aprire un blog controcorrente, un blog che parla anche di sconfitte e con un p\u00f2 di cinismo tratta il tema della celiachia. Farina ZeroZero \u00e8 un nome un p\u00f2 infido e tagliente non trovate? Nel blog raccolgo cos\u00ec le mie ricette e ci\u00f2 che rielaboro secondo il mio personale gusto e che fotografo, al momento, nella cucina della mia piccola mansarda. E&#8217; un blog  che rispecchia, insieme a dei miei futili pensieri quello che avviene nella mia cucina quando, dopo una stressante giornata, decido di compiacere me ed il mio amato (spesso anche qualche ospite!) lanciandomi nella preparazione di leccornie senza glutine.<br \/>\nCon il tempo ho poi scoperto altre persone, un gruppo di foodblogger gf, che come me, condividono le loro sconfitte e le loro vittorie gluten free diventando poi dei veri chef provetti nel campo. Perch\u00e8 il senza glutine finch\u00e8 non lo vivi davvero, non lo puoi capire!<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nLe persone non se ne rendono conto&#8230; Probabilmente si farebbe prima ad elencare le pietanze che non lo contengono o non ne sono contaminate. Il glutine si nasconde negli insaccati, si mimetizza nel cioccolato, ti scruta anche da dietro la farina di un cereale naturalmente privo di glutine!<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nDiciamo che sono cambiati pi\u00f9 i sapori, le attenzioni, i piccoli accorgimenti&#8230; Ci si deve adattare a tante nuove cose. E&#8217; un p\u00f2 come trasferirsi in un paese lontano, lentamente ci si abitua ad usi e costumi del posto, si gustano e scoprono prodotti locali, a volte si perdono sapori ed odori del passato. Ma questo ha decisamente un suo fascino se visto con l&#8217;occhio giusto.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nTutti hanno un cavallo di battaglia! Io per\u00f2, egoisticamente, non lo potr\u00f2 condividere sul blog. Sono vincolata da una promessa di famiglia. Ho per\u00f2 proposto la mia versione di questa deliziosa torta (con qualche piccola modifica, sia chiaro!) creando un brownies al cioccolato con sorpresa alle pere. Devo dire che non ha nulla da invidiare alla ricetta originale! Provare per credere.<\/p>\n<figure id=\"attachment_8136\" aria-describedby=\"caption-attachment-8136\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/farinazerozero.tumblr.com\/post\/31792965081\/torta-brownies-con-sorpresa-alle-pere\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/brownies-cioccolato-pere-300x228.jpg\" alt=\"brownies-cioccolato-pere\" title=\"brownies-cioccolato-pere\" width=\"300\" height=\"228\" class=\"size-medium wp-image-8136\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/brownies-cioccolato-pere-300x228.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/brownies-cioccolato-pere.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-8136\" class=\"wp-caption-text\">Brownies cioccolato e pere di Giulia<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nPenso non ci sia una sostanziale differenza. Ho per\u00f2 scoperto dei piccoli accorgimenti, che potrebbero benissimo usare anche i non celiaci intendiamoci, che rendono le torte molto pi\u00f9 soffici: si chiamano amidi e fecole!<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nCredo sia semplicemente quello di far mangiare tutto a tutti! Quando si hanno ospiti vegetariani non si cucina carne, quando si hanno ospiti intolleranti al lattosio evitiamo di servirlo a tavola&#8230; quando abbiamo un celiaco a cena basta proporre (informandoci bene!) pietanze prive di glutine&#8230; Non \u00e8 poi cos\u00ec difficile, bisogna solo prestare un p\u00f2 pi\u00f9 di attenzione, ma i piatti senza glutine sono inaspettatamente infiniti.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\n Sicuramente sapere che qualcuno, celiaco e non, ha riposto in me piena fiducia presentando ad una cena tra parenti o amici una mia ricetta. Sapere che i commensali si sono complimentati entusiasti del piatto, quindi poter aver strappato un sorriso!<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nTutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong> riprenderanno domenica 13 gennaio, a presto ;)<br \/>\n&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Questa domenica, dopo avervi presentato la mitica Fabiana di Fabipasticcio, vi presento finalmente Giulia del blog Farina ZeroZero! Entrata da poco nel gruppo delle foodblogger ma gi\u00e0 carichissima, \u00e8 la stessa simpatica ragazza di cui vi avevo parlato in questo post sul concorso di ricette&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/23\/intervista-a-giulia-di-farina-zerozero\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8127"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8127"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8127\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8142,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8127\/revisions\/8142"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8127"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8127"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}