{"id":8144,"date":"2012-12-24T14:09:38","date_gmt":"2012-12-24T12:09:38","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8144"},"modified":"2019-12-06T20:46:03","modified_gmt":"2019-12-06T18:46:03","slug":"cappelletti-ferraresi-in-brodo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/24\/cappelletti-ferraresi-in-brodo\/","title":{"rendered":"Cappelletti ferraresi senza glutine in brodo"},"content":{"rendered":"<div itemscope itemtype=\"http:\/\/schema.org\/Recipe\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" itemprop=\"image\" class=\"aligncenter size-full wp-image-13220\" title=\"Tortellini senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-7-1.jpg\" alt=\"Tortellini senza glutine\" width=\"500\" height=\"667\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-7-1.jpg 500w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-7-1-225x300.jpg 225w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/p>\n<div id=\"descrizione\">\n<span itemprop=\"description\">Che natale sarebbe senza <strong><span itemprop=\"name\">Cappelletti di carne in brodo<\/span><\/strong>??<br \/>\nQui a Ferrara li mangiamo tutto l&#8217;anno, e per il <strong>pranzo di Natale<\/strong> sono un classico. Non potevo mica passare il pranzo del 25 a guardare gli altri che li mangiavano e io niente, cos\u00ec ieri sono andata a casa di mia <strong>nonna Ivana<\/strong> (quella degli <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/06\/20\/gnocchi-di-patate-della-nonna-ivana\/\">gnocchi di patate<\/a>) e li abbiamo preparati insieme in versione senza glutine! Se domani volete fare una bella sorpresa ad un celiaco preparateli anche voi, nessuno si accorger\u00e0 che lui sta mangiando un piatto diverso dagli altri, e apprezzer\u00e0 ancora di pi\u00f9 il Natale insieme a voi!<br \/>\nPer quanto riguarda la <strong>pasta fresca senza glutine<\/strong>, non la preparo spesso. Soprattutto per mancanza di tempo, perch\u00e8 tornata a casa da lavorare proprio non mi va di mettermi a tirare la sfoglia&#8230; Ma in questi giorni che avevo un po&#8217; di tempo libero ne ho approfittato per provare una nuova ricetta. Fin&#8217;ora l&#8217;avevo provata infatti solo con il mix della shaer, in questa ricetta dei <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/11\/07\/ravioli-alle-zucchine\/\">ravioli alle zucchine<\/a> (buona ma si rompe facilmente), e con il mix di Olga ed Emanuela, nella ricetta del <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/04\/07\/rotolo-di-spinaci\/\">rotolo agli spinaci<\/a> (per\u00f2 per qualche motivo mi viene molto duro e difficile da stendere). Poi, ho scoperto il mix di farine per pasta della ditta &#8220;L&#8217;altro gusto&#8221; che mi ha davvero sorpresa. Ottima consistenza e davvero buona, cos\u00ec tanto che oltre ai tortellini ieri ho fatto anche una scorta di cavatelli e di farfalle fatte in casa ;) Insomma, ho finalmente trovato un mix gi\u00e0 pronto perfetto per la pasta fatta in casa. Ma passiamo alla ricetta che ormai il Natale \u00e8 alle porte!\n<\/div>\n<p><!--more--><\/p>\n<div id=\"ingredientitempo\">\n<div class=\"colonna\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708687_shopping_cart_ecommerce.png\" alt=\"icona-ingredienti\" title=\"icona-ingredienti\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6520\" \/><\/p>\n<p><strong>Ingredienti:<\/strong><\/p>\n<p>Per la pasta:<\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">250 g di farina per pasta &#8220;L&#8217;altro gusto&#8221;<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">2 uova intere<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">90 g di acqua<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">1 pizzico di sale<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<br \/>\nPer il ripieno:<\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">un pollo gi\u00e0 arrostito<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">circa 200 di mortadella<\/span> *<\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">qualche cucchiaio di parmigiano reggiano<\/span><\/li>\n<li><span itemprop=\"ingredients\">noce moscata<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"colonna2\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345709212_clock_alarm.png\" alt=\"icona-tempo\" title=\"icona-tempo\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6521\" \/><\/p>\n<p><strong>Tempo di preparazione:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><meta itemprop=\"prepTime\" content=\"PT90M\">90 minuti preparazione<\/li>\n<li><meta itemprop=\"cookTime\" content=\"PT5M\">5 minuti cottura<\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<div class=\"colonna3\">\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/1345708681_food_dinner_plate.png\" alt=\"icona-piatto\" title=\"icona-piatto\" width=\"40\" height=\"40\" class=\"alignnone size-full wp-image-6522\" \/><\/p>\n<p><strong>Dosi per:<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><span itemprop=\"recipeYield\">4 persone<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<\/div>\n<\/div>\n<div style=\"clear: both\"><\/div>\n<div id=\"note\">\n* questi alimenti sono a rischio e bisogna controllare che siano senza glutine, come da etichetta o come da prontuario dell\u2019Associazione Italiana Celiachia<\/div>\n<div id=\"procedimento\">\n<span itemprop=\"recipeInstructions\"><strong>Procedimento:<\/strong><\/p>\n<p>Prima di andare dalla nonna, ho preparato la pasta, mescolando la farina con le uova, l&#8217;acqua e un pizzico di sale. Ho usato l&#8217;impastatrice ma si pu\u00f2 fare benissimo anche a mano, continuando a impastare finch\u00e8 non si ottiene un panetto uniforme che va fatto riposare, coperto con la pellicola, per almeno un quarto d&#8217;ora.<br \/>\nNel frattempo la nonna aveva gi\u00e0 preparato il ripieno, mescolando la carne di pollo arrosto con la mortadella tritata, il parmigiano e la noce moscata. Il ripieno dei cappelletti si fa in tanti modi diversi, c&#8217;\u00e8 chi aggiunge anche la salsiccia o altre carni, ma a noi piace di pi\u00f9 cos\u00ec, delicato.<br \/>\nQuando la pasta ha riposato, si pu\u00f2 stendere con il mattarello o con la macchinetta. Io e la nonna abbiamo diviso il panetto in pi\u00f9 pezzi e li abbiamo passati con la macchinetta (ben pulita per togliere i residui di farina con glutine), infarinando l&#8217;impasto se ogni tanto tendeva ad attaccarsi, partendo dalla larghezza pi\u00f9 grossa, 1, fino ad arrivare alla 5. Oltre la pasta diventerebbe troppo sottile e i cappelletti rischierebbero di rompersi in cottura. <\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-1-300x224.jpg\" alt=\"Pasta all&#039;uovo senza glutine\" title=\"Pasta all&#039;uovo senza glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-8145\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-1-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-1.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>A questo punto si appoggia la pasta sul piano di lavoro, si taglia a piccoli quadrati e si mette al centro una piccola pallina di ripieno. Quello che avanza noi lo usiamo per preparare le polpette!<br \/>\nQui c&#8217;\u00e8 anche la nonna all&#8217;opera :) So che nelle foto vedete solo lei, ma posso assicurare che ho lavorato tanto pure io!!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-2-300x224.jpg\" alt=\"cappelletti-senza-glutine\" title=\"cappelletti-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-8146\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-2-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-2.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Poi, si prende ogni ritaglio di pasta, si sigilla bene formando un triangolo e si chiudono fra loro le due estremit\u00e0, arrotolandolo attorno a un dito.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-3-300x224.jpg\" alt=\"tortellini senza glutine\" title=\"tortellini senza glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-8147\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-3-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-3.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<p>Ci vuole un minimo di pratica e poi diventa facilissimo! I cappelletti cos\u00ec formati si appoggiano in un vassoietto, senza sovrapporli, e si tengono in frigorifero oppure si congelano se non vanno mangiati subito.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-4-300x224.jpg\" alt=\"Cappelletti-senza-glutine\" title=\"Cappelletti-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-8148\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-4-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-4.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\nCon queste dosi mi sono venuti 3 piccoli vassoi, sufficenti per 4 persone. Poi dipende sempre dal vostro appetito, io con 12 cappelletti sono gi\u00e0 pi\u00f9 che sazia mentre secondo mia nonna \u00e8 come se non avessi mangiato niente ;)<br \/>\nUna volta pronti, si lasciano riposare e si cuociono nel brodo di carne bollente (io ho usato il brodo di mia nonna, che prepara con pollo e faraona) finch\u00e8 non salgono a galla. Se erano congelati, bisogna aspettare un paio di minuti in pi\u00f9.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-5-300x224.jpg\" alt=\"cappelletti-senza-glutine\" title=\"cappelletti-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"224\" class=\"aligncenter size-medium wp-image-8154\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-5-300x224.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-5.jpg 667w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><br \/>\n<\/span>\n<\/div>\n<p>Infine, si servono ancora caldi nel loro brodo.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter size-full wp-image-8187\" title=\"Tortellini in brodo senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-61.jpg\" alt=\"Tortellini in brodo senza glutine\" width=\"500\" height=\"375\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-61.jpg 667w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cappelletti-senza-glutine-61-300x224.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><br \/>\nSpero che questo piatto vi sia piaciuto e vi auguro <strong>Buon Natale e Buone feste!!!<\/strong> :)<br \/>\n&nbsp;\n<\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Che natale sarebbe senza Cappelletti di carne in brodo?? Qui a Ferrara li mangiamo tutto l&#8217;anno, e per il pranzo di Natale sono un classico. Non potevo mica passare il pranzo del 25 a guardare gli altri che li mangiavano e io niente, cos\u00ec ieri&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/24\/cappelletti-ferraresi-in-brodo\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[850,218,3,838],"tags":[376,846],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8144"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8144"}],"version-history":[{"count":42,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8144\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13222,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8144\/revisions\/13222"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8144"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8144"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8144"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}