{"id":8279,"date":"2013-01-13T09:10:43","date_gmt":"2013-01-13T07:10:43","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8279"},"modified":"2013-12-31T17:48:36","modified_gmt":"2013-12-31T15:48:36","slug":"intervista-a-michela-di-feel-free-naturalmente-gluten-free","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/01\/13\/intervista-a-michela-di-feel-free-naturalmente-gluten-free\/","title":{"rendered":"Intervista a Michela di &#8220;Feel Free, naturalmente, Gluten Free&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>Dopo la pausa delle vacanze, riprendono finalmente le interviste alle foodblogger senza glutine! L&#8217;ultima intervistata dell&#8217;anno scorso era stata la carichissima <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/12\/23\/intervista-a-giulia-di-farina-zerozero\/\">Giulia di Farina ZeroZero<\/a>, oggi invece vi presento Michela di Feel Free, naturalmente, Gluten Free. Arrivata da poco nel gruppo, \u00e8 una sorpresa anche per me e ve la presento con piacere!<br \/>\n&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/MichelaBramati-290x300.jpg\" alt=\"Michela Bramati\" title=\"Michela Bramati\" width=\"290\" height=\"300\" class=\"alignleft size-medium wp-image-8285\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/MichelaBramati-290x300.jpg 290w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/MichelaBramati-989x1024.jpg 989w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/MichelaBramati.jpg 1073w\" sizes=\"(max-width: 290px) 100vw, 290px\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Michela Bramati<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/feelfreeglutenfree.com\/\" rel=\"nofollow\">Feel Free, naturalmente, Gluten Free<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 35 anni<br \/>\nCitt\u00e0: Milano<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Michela, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nCiao, sono Michela, bergamasca doc, ma vivo e lavoro a Milano. Per molto tempo il lavoro mi ha assorbito al 100%, quindi pochissimo tempo per coltivare altri interessi. Poi, anche per me \u2013 in famiglia siamo in molti \u2013 \u00e8 arrivata la<br \/>\ndiagnosi di celiachia e allora forse tutto \u00e8 un po\u2019 cambiato. Ho sempre amato cucinare e non ho mai vissuto la nuova condizione come un impedimento, anzi. E\u2019 stata uno stimolo per dimostrare che si pu\u00f2 mangiare bene anche senza glutine. E cos\u00ec, dopo circa un annetto di \u201ctergiversamenti\u201d, per il mio 34esimo compleanno mi sono regalata il blog!<br \/>\nHo deciso di aprirlo perch\u00e9 i blogs che mi hanno accompagnata nel primo anno di vita da celiaca mi sono stati utilissimi e quindi volevo dare anche il mio contributo. Non \u00e8 nato esclusivamente con l\u2019intento di essere un food blog. Volevo che fosse un luogo familiare dove potersi scambiare esperienze e consigli per \u201csopravvivere\u201d allo sconforto che molti provano quando scoprono di essere celiaci: una sorta di una piccola guida che ti accompagna passo dopo passo verso l\u2019emancipazione dal glutine!<br \/>\nE questo \u00e8 stato l\u2019inizio. In seguito ai miei primi mesi di esperimenti culinari, delusioni e soddisfazioni ho sentito l\u2019esigenza di approfondire il rapporto tra cibo salute e cos\u00ec ho ulteriormente allargato i miei orizzonti, (interessi!), e la mia dispensa\u2026di conseguenza ho cambiato un po\u2019 rotta.<br \/>\nAdesso, dopo un anno e mezzo di studi (mi sono iscritta a un corso per terapista alimentare presso La Sana Gola di Milano), il blog ha lo scopo di sensibilizzare pi\u00f9 persone possibile, celiaci in primis, sull\u2019importanza di una corretta alimentazione naturale attraverso le mie ricette. Pian pianino spero di far arrivare il mio messaggio!<br \/>\nSfortunatamente non ho molto tempo da dedicargli (il lavoro occupa sempre una fetta importante della mia giornata e delle mie energie), ma spero che post dopo post possa diventare un punto di riferimento per chi decide di occuparsi del suo buonEssere a 360 gradi!<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nIn realt\u00e0 l\u2019aver vissuto pi\u00f9 di 10 anni con una madre celiaca e avendo due zii, una zia e una cugina celiaci (possiamo fare una squadra di calcetto, con una riserva!) mi ha aiutato. Ero gi\u00e0 ben rodata quando ho scoperto che anche i miei villi non erano proprio in forma! Quello che all\u2019inizio mi sorprendeva era il fatto che nell\u2019industria alimentare il glutine \u00e8 utilizzato un po\u2019 dappertutto. Poi ho smesso di comprare alimenti processati e quindi ho risolto un problema. Ora per\u00f2 mi fa infuriare trovare scritto sulle confezioni di legumi o cereali in chicco privi di glutine che potrebbero comunque contenerne delle tracce. Questo mi fa proprio arrabbiare!<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nAppena avuto il risultato definitivo della biopsia ho disinfestato la cucina e tutti gli armadietti: ho fatto una vera e propria bonifica. Da quel momento in casa mia si cucina solo senza glutine. Le poche cose glutinose che ancora ogni tanto compaiono sono i biscotti della prima colazione di mio marito. Per il resto la mia dispensa \u00e8 100% gluten free! E chiaramente cucino gluten free anche per i miei ospiti, che comunque non si lamentano (ci provassero!!).<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nCavolo, all\u2019inizio di esperimenti falliti ce ne sono stati, e molti. Il peggiore forse \u00e8 stato quello degli gnocchi fatti con farina di riso: sciolti completamente una volta gettati in acqua. Ma neppure con i primi ravioli \u00e8 andata meglio: l\u2019impasto si \u00e8 trasformato nella base per una torta salata&#8230; questo la dice lunga sul pasticcio che doveva essere!! Poi ho buttato un bel po\u2019 di farina in rudimentali tentativi di panificazione, ma i successi si sono concretizzati appena ho acquistato il libro di Olga ed Emanuela autrici del blog Uncuoredifarinasenzaglutine, ma chi non le conosce?? Una salvezza!! Diciamo quindi che le difficolt\u00e0 pi\u00f9 grandi le ho avute senza dubbio con gli impasti.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nOnestamente non credo di avere una ricetta a cui sono affezionata in modo particolare. Vario molto gli stili di cottura e gli ingredienti in base alla stagione. Sono orgogliosa di come ho imparato a prendermi cura di me, e delle persone che mi sono vicine, attraverso la cucina e il cibo.<br \/>\nCereali integrali (senza glutine, ovviamente!), verdure e legumi non mancano mai sulla mia tavola e mi diverto a combinarli in modo sempre nuovo, gustoso ed equilibrato. Le zuppe per esempio, in questa stagione, sono veramente un toccasana e quella di ceci \u00e8 una delle mie preferite.<\/p>\n<figure id=\"attachment_8284\" aria-describedby=\"caption-attachment-8284\" style=\"width: 200px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/feelfreeglutenfree.com\/2012\/12\/01\/che-zuppa\/\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Zuppa-di-ceci.jpg\" alt=\"Zuppa di ceci senza glutine di Michela Bramati\" title=\"Zuppa di ceci senza glutine di Michela Bramati\" width=\"200\" height=\"300\" class=\"size-full wp-image-8284\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-8284\" class=\"wp-caption-text\">Zuppa di ceci senza glutine di Michela Bramati<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nPiatti che vengono meglio senza glutine? Non saprei a dire il vero. Anche il pane, che forse \u00e8 una delle cose pi\u00f9 difficili da fare, una volta presa la mano, viene buono buono (seguendo sempre le ricette di Olga ed Emanuela).<br \/>\nHo iniziato a impastare frequentemente dopo aver scoperto di essere celiaca (a memoria non ricordo di aver mai fatto una pasta in casa prima, ma credo neppure il pane) quindi temo di non avere un valido metro di paragone.<br \/>\nLe creme escono perfettamente, le torte anche, la pasta fresca idem&#8230; certo magari un palato fine pu\u00f2 sentire il retrogusto di alcune farine dietoterapiche se le si usa, ma direi che sono rarissimi i casi in cui ci si accorge che una preparazione \u00e8 senza glutine se fatta con un po\u2019 di attenzione e cura.<br \/>\nQuindi credo che sia l\u2019abilit\u00e0 del cuoco e la conoscenza delle qualit\u00e0 delle farine a fare la differenza.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nAndare a leggere nel mio blog nella pagina cortesie per gli ospiti (o nei blog gluten free) tutte le istruzioni per poter preparare una pranzo, una cena o anche solo una merenda senza glutine, senza glutine per tutti i commensali per\u00f2!<br \/>\nLa cosa pi\u00f9 bella per me \u00e8 sedermi a tavola ed essere rilassata sul fatto che non devo controllare briciole che volano da un piatto all\u2019altro o chiedermi se si saranno ricordati di scolare il riso nello scolapasta ben pulito..<br \/>\nDevo dire che non amo pi\u00f9 cenare da alcuni amici (pochi per fortuna) che non si sono mai mostrati troppo sensibili o attenti. In questi casi piuttosto mi porto da mangiare (mi porto la schiscia, come si dice a Milano). Ma capita raramente perch\u00e9 la stragrande maggioranza dei miei amici si impegna molto e di questo ne sono veramente grata!<br \/>\nE se magari alla stessa tavola ci sono persone intolleranti o allergiche anche ad altro il gesto pi\u00f9 carino sarebbe preparare qualcosa che tutti tollerano proprio per permettere a chiunque di godere a pieno della cena e della compagnia senza che qualcuno si senta escluso.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nEssere riuscita a far riflettere qualche persona, celiaca, ma non solo, sullo stretto legame tra salute e cibo e sull\u2019importanza di conoscere quello che mettiamo nei nostri piatti. Aver incontrato se pur virtualmente tante persone cos\u00ec diverse, ma che condividono le stesse passioni e gli stessi problemi. E\u2019 bella tutta questa complicit\u00e0 e solidariet\u00e0. Ma spero che le soddisfazioni continuino e per questo mi impegner\u00f2 ancora di pi\u00f9.<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<br \/>\n&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dopo la pausa delle vacanze, riprendono finalmente le interviste alle foodblogger senza glutine! L&#8217;ultima intervistata dell&#8217;anno scorso era stata la carichissima Giulia di Farina ZeroZero, oggi invece vi presento Michela di Feel Free, naturalmente, Gluten Free. Arrivata da poco nel gruppo, \u00e8 una sorpresa anche&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/01\/13\/intervista-a-michela-di-feel-free-naturalmente-gluten-free\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8279"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8279"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8279\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10311,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8279\/revisions\/10311"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8279"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8279"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8279"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}