{"id":8456,"date":"2013-02-03T09:11:44","date_gmt":"2013-02-03T07:11:44","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8456"},"modified":"2013-12-31T17:48:02","modified_gmt":"2013-12-31T15:48:02","slug":"intervista-a-simonetta-di-glu-fri","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/02\/03\/intervista-a-simonetta-di-glu-fri\/","title":{"rendered":"Intervista a Simonetta di &#8220;Glu-Fri&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>E anche questa domenica non manca l&#8217;intervista :) Dopo la cara <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/01\/27\/intervista-a-marcella-di-celiaca-per-amore\/\">Marcella Calabrese<\/a>, questa domenica entriamo nella cucina di Simonetta, milanese trasferita a Buenos Aires. Conosco il suo blog gi\u00e0 da molto tempo, e non nego che mi piace soprattutto per le sue fotografie&#8230; Basta guardare la bellissima Tarte senza glutine al cioccolato bianco che c&#8217;\u00e8 qui sotto per rimanere subito catturati dalle sue bellissime immagini! Complimenti davvero Simonetta :) Ti mando un abbraccio!<br \/>\n&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/SimonettaNepi-300x225.jpg\" alt=\"Simonetta Nepi\" title=\"Simonetta Nepi\" width=\"300\" height=\"225\" class=\"alignleft size-medium wp-image-8457\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/SimonettaNepi-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/SimonettaNepi.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Simonetta Nepi<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/glu-fri.blogspot.it\/\" rel=\"nofollow\">Glu-Fri<\/a><br \/>\nEt\u00e0: tanta<br \/>\nCitt\u00e0: Buenos Aires per ora\u2026 ma milanese con radici marchigiane<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Simonetta, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nIl blog nasce per caso, come strumento di comunicazione di un ambiziosissimo progetto di formazione sulla celiachia per il settore gastron\u00f3mico a Buenos Aires che avevo impostato con due amiche, un medico specialista in malattie autoimmuni e metaboliche e una chef. Risultato, il progetto \u00e9 sfumato per cause varie e sono rimasta con il blog.<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nIn generale le salse: maionese, k\u00e9tchup e gli insaccat, i per non parlare di qualche formaggio. Sorprendete, non avevo mai pensato che potessero addensarli cos\u00ed.<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nNon molto se non per il rituale della doppia pentola per cucinare la pasta, doppio scolapasta e doppia ciotola per condire. E ovviamente i tempi di preparazione della pizza, prima la mia e poi quella glutinosa per la familia.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nIl pane credo. Con il pane faccio delle belle lotte tutt\u2019ora, soprattutto per ottenete lievitati morbidi. C\u2019 \u2018e da aggiungere un\u2019altra la difficolt\u00e1: quando mi sono trasferita in Argentina non mi trovavo bene con le farine dietoteraputiche locali e ho dovuto imparare da zero con le farine naturalmente senza glutine.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nCredo che quella di cui sono pi\u00fa orgogliosa sia la pizza con le farine senza glutine che incredibilmente non ho ancora pubblicato nel blog e quelle che faccio pi\u00fa spesso sono in genere le paste. Molto italiano\u2026<\/p>\n<figure id=\"attachment_8458\" aria-describedby=\"caption-attachment-8458\" style=\"width: 242px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/glu-fri.blogspot.com.ar\/2012\/03\/tarte-di-cioccolato-bianco-al-cocco-e.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/tarte-senza-glutine-cioccolato-bianco-cocco-fragole-242x300.jpg\" alt=\"Tarte di cioccolato bianco al cocco e fragole\" title=\"Tarte di cioccolato bianco al cocco e fragole\" width=\"242\" height=\"300\" class=\"size-medium wp-image-8458\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/tarte-senza-glutine-cioccolato-bianco-cocco-fragole-242x300.jpg 242w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/tarte-senza-glutine-cioccolato-bianco-cocco-fragole.jpg 776w\" sizes=\"(max-width: 242px) 100vw, 242px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-8458\" class=\"wp-caption-text\">Tarte di cioccolato bianco al cocco e fragole<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nPer me le torte tipo pan di spagna e la pasta frolla, sono moltio meglio senza glutine, Le prime sono molto soffici e le seconde friabili e gustose. Ho amiche che ormai le fanno solo senza glutine! Ma si sono anche pani che sono piaciuti tantissimo.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nSar\u00e1 banale ma credo che sia quello di fargli trovare un men\u00fa gluten free, o almeno qualche piatto e del pane, anche solo delle gallette di riso. Se poi prepara anche il dolce merita amizia eterna. E di dolci senza glutine ce ne sono davvero tanti, basti pensare solo alle mousse, ai flan, ai bavaresi.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nNon una in particolare, tante piccole soddisfazioni, di persone che assaggiano i piatti e sono contente, riscoprono i sapori. Soprattutto una mamma che prepara dei paninetti alla sua bimba che sono nel blog, mi ha intenerito. E un signore che ha rimangiato la sua torta preferita per il suo compleanno dopo tantissimi anni.<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>E anche questa domenica non manca l&#8217;intervista :) Dopo la cara Marcella Calabrese, questa domenica entriamo nella cucina di Simonetta, milanese trasferita a Buenos Aires. Conosco il suo blog gi\u00e0 da molto tempo, e non nego che mi piace soprattutto per le sue fotografie&#8230; Basta&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/02\/03\/intervista-a-simonetta-di-glu-fri\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8456"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8456"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8456\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":10310,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8456\/revisions\/10310"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8456"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8456"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8456"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}