{"id":8522,"date":"2013-02-10T09:41:59","date_gmt":"2013-02-10T07:41:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8522"},"modified":"2013-02-19T20:37:25","modified_gmt":"2013-02-19T18:37:25","slug":"intervista-a-gaia-di-la-gaia-celiaca","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/02\/10\/intervista-a-gaia-di-la-gaia-celiaca\/","title":{"rendered":"Intervista a Gaia di &#8220;La Gaia celiaca&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>Dopo la bravissima <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/02\/03\/intervista-a-simonetta-di-glu-fri\/\">Simonetta Nepi<\/a>, \u00e8 davvero un piacere per me presentare un&#8217;altra foodblogger che seguo da tanto. Credo proprio che il suo sia il primissimo blog di ricette senza glutine in cui mi sono imbattuta, e ancora continuo a seguirla con grande affetto perch\u00e8 \u00e8 brava, scrive bene, scatta bellissime fotografie e propone sempre delle ricette molto interessanti. Cosa si pu\u00f2 volere di pi\u00f9 da una foodblogger? Brava Gaia, ti ammiro tanto ed \u00e8 un piacere pubblicarti in questa pagina!<br \/>\n&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/GaiaCeliaca-300x199.jpg\" alt=\"La Gaia Celiaca\" title=\"GaiaCeliaca\" width=\"300\" height=\"199\" class=\"alignleft size-medium wp-image-8523\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/GaiaCeliaca-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/GaiaCeliaca-1024x680.jpg 1024w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/GaiaCeliaca.jpg 1542w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Gaia Pedrolli<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/www.lagaiaceliaca.blogspot.it\" rel=\"nofollow\">La Gaia celiaca<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 47 anni<br \/>\nCitt\u00e0: Firenze<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Gaia, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nVivo a Firenze, ma la mia famiglia ha radici sparse in mezza Italia, in Emilia, in Trentino, nelle Marche e in Abruzzo, e questo influisce molto sulla mia cucina, che \u00e8 abbastanza tradizionale e spesso riscopre tradizioni regionali.<br \/>\nIl mio  blog \u00e8 nato nel 2009, pochi mesi dopo aver scoperto di essere celiaca. \u00c8 stato un periodo di grande scombussolamente personale, e cos\u00ec, per distrarmi, ho aperto il blog. Mai avrei pensato allora che mi avrebbe coinvolto cos\u00ec tanto&#8230;<br \/>\nDa quel lontano sabato di agosto sono accadute molte cose. Anche il blog si \u00e8 \u201csdoppiato\u201d, e adesso collaboro anche con <a href=\"http:\/\/la.repubblica.it\/cucina\/autore\/gaiapedrolli-467\/\">La cucina di D.<\/a> seguendo per loro la sezione delle ricette senza glutine. A volte mi sembra di aver messo troppa carne al fuoco, ma credo che l&#8217;esperienza che ci siamo fatte, anche a costo di errori e delusioni, nella cucina senza glutine, vada condivisa il pi\u00f9 possibile. <\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nHo conosciuto la celiachia anni prima di scoprire che io stessa ero celiaca, a causa di un&#8217;amica. Quando mi raccontava di come doveva cucinare, delle subdole contaminazioni, e di tutti i problemi che poi io stessa mi sarei trovata ad affrontare, mi sembrava una cosa impossibile da gestire.<br \/>\nLa cosa che mi ha pi\u00f9 colpito \u00e8 stata dover stare attenta al sale da cucina, che se preso con le mani potrebbe contaminarsi, e al caff\u00e8 al bar, per il problema dell&#8217;orzo.  <\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nRadicalmente. Ho cominciato a ridurre lo spazio riservato ai cibi glutinosi sempre di pi\u00f9, poi, quando \u00e8 stata scoperta celiaca anche mia figlia, la scelta radicale: il glutine in cucina non ci entra. L&#8217;unico glutine ammesso \u00e8 quello del pane e dei biscotti per mio marito e l&#8217;altro mio figlio, che per\u00f2 vengono relegati in un angoletto della sala da pranzo. La nostra \u00e8 veramente una cucina gluten-free!<br \/>\nDevo per\u00f2 anche dire che per me cucinare senza glutine \u00e8 stata anche un&#8217;opportunit\u00e0 incredibile: ho sempre amato cucinare ma solo da quando sono celiaca sono diventata un&#8217;instancabile sperimentatrice, prima mi affidavo soprattutto alle ricette di casa, quelle che avevo imparato in famiglia, il fatto di dovermi inventare ogni giorno un modo diverso di cucinare \u00e8 stato per me un grande stimolo, e mi ha fatto venire la voglia di imparare sempre di pi\u00f9. <\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nSicuramente fare il pane e i lievitati. Il pane di farmacia all&#8217;inizio mi sembra veramente immangiabile, e ho cominciato fin da subito a provare a farmelo da sola, ma i primi tentativi sono stati disastrosi. Poi, provando e riprovando, frequentando un corso di cucina dell&#8217;A.I.C. e soprattutto seguendo i blog delle gluten-free-girls tutto \u00e8 cambiato! In particolare la eterna gratitudine andr\u00e0 sempre a Felix e Manu di Un cuore di farina senza glutine perch\u00e9 fare il pane con i loro mix \u00e8 tutt&#8217;un&#8217;altra vita.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nNon saprei scegliere una ricetta particolare. Sicuramente alcuni dolci, come la schiacciata con l&#8217;uva, che ho potuto rimangiare dopo tanti anni ed \u00e8 stato un piacere immenso, ma anche i semifreddi a base di pan di Spagna, che a mio avviso riesce meglio senza glutine rispetto alla sua versione glutinosa.<br \/>\nUna cosa che preparo molto spesso, per la colazione della domemica, sono i pancake, dei quali mia figlia va matta.\n<\/p>\n<figure id=\"attachment_8524\" aria-describedby=\"caption-attachment-8524\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/www.lagaiaceliaca.blogspot.it\/2012\/04\/siete-stanchi-un-dolcetto-veloce-e.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/lemon-curd-fragole-300x191.jpg\" alt=\"Bicchierini di fragole e lemon curd\" title=\"Bicchierini di fragole e lemon curd\" width=\"300\" height=\"191\" class=\"size-medium wp-image-8524\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/lemon-curd-fragole-300x191.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/lemon-curd-fragole.jpg 637w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-8524\" class=\"wp-caption-text\">Bicchierini di fragole e lemon curd<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nI dolci al cucchiaio, le creme, le torte soffici tipo pan di Spagna, i cake e le frolle non niente hanno da invidiare, anzi, l&#8217;uso di farine (naturalmente) senza glutine li rende veramente speciali.<br \/>\nVengono molto bene anche le torte decorate, e vedere la gioia sulla faccia di mia figlia quando tutti mangiano golosamente la sua torta di compleanno \u00e8 impagabile.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nMi reputo fortunata: i nostri amici e i genitori degli amici di mia figlia sono sempre molto attenti, e ci fanno sempre sentire a nostro agio, cio\u00e8 uguali agli altri: cucinano in modo che tutti si possa mangiare le stesse cose, e, soprattutto per mia figlia, questo \u00e8 molto importante. <\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nDi soddisfazioni ce ne sono state tante, ma la cosa che mi rende sicuramente pi\u00f9 felice \u00e8 ricevere le mail di chi ha provato le mie ricette e condivide con me la gioia di mangiare di nuovo qualcosa di buono, anche senza glutine.<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dopo la bravissima Simonetta Nepi, \u00e8 davvero un piacere per me presentare un&#8217;altra foodblogger che seguo da tanto. Credo proprio che il suo sia il primissimo blog di ricette senza glutine in cui mi sono imbattuta, e ancora continuo a seguirla con grande affetto perch\u00e8&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/02\/10\/intervista-a-gaia-di-la-gaia-celiaca\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8522"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8522"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8522\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8644,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8522\/revisions\/8644"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8522"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8522"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8522"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}