{"id":8596,"date":"2013-02-17T09:18:16","date_gmt":"2013-02-17T07:18:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8596"},"modified":"2013-12-31T17:47:47","modified_gmt":"2013-12-31T15:47:47","slug":"intervista-a-je-di-un-castello-in-un-giardino","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/02\/17\/intervista-a-je-di-un-castello-in-un-giardino\/","title":{"rendered":"Intervista a J\u00e9 di &#8220;Un castello in un giardino&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>E dopo l&#8217;intervista alla cara <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/02\/10\/intervista-a-gaia-di-la-gaia-celiaca\/\">Gaia Celiaca<\/a>, finalmente arriva l&#8217;intervista della mia &#8220;vicina di casa&#8221; Jessica!<br \/>\nSi, perch\u00e8 io e lei abitiamo entrambe a Ferrara! E&#8217; davvero bello avere qualcuno che abita vicino a me con cui condividere questa bella esperienza senza glutine. E&#8217; simpaticissima, gentilissima e un po&#8217; (tanto?) folle! Ma anche per questo mi piace moltissimo!<br \/>\nSi destreggia tra due bellissime bambine e un marito che prepara tanti formaggi fatti in casa ed \u00e8 sempre bello per me rivederla :) Ha scritto l&#8217;intervista dopo la cena senza glutine cui siamo andate venerd\u00ec sera, se ha scritto qualcosa di folle date la colpa al vino&#8230;<br \/>\n&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/JessicaAleotti1.jpg\" alt=\"JessicaAleotti\" title=\"JessicaAleotti\" width=\"250\" height=\"258\" class=\"alignleft size-full wp-image-8601\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Jessica Aleotti<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/uncastelloingiardino.blogspot.it\" rel=\"nofollow\">Un castello in un giardino<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 36 anni&#8230; forse&#8230; dimentico sempre quando compio gli anni e di conseguenza spesso salto nei conti&#8230; ma a Ferrara non si invecchia&#8230; o quasi<br \/>\nCitt\u00e0: Ferrara<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Jessica, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nTanto per cominciare io non ho un blog. Ho uno spazio mio dove d\u00f2 voce ai miei pensieri alle mie foto ad esperimenti di cucina ma pure di casa&#8230; spaziando da casette e mangiatoie per uccellini, alla mia citt\u00e0, i miei ricordi, a cristalli cretai in barattolo con le mie bimbee ogni tanto qualche piccola ricettina&#8230; nulla di speciale.<br \/>\nDopo diversi anni passati in un forum che adoro (cucina in simpatia) ad imparare e sperimentare qualche follia creativa, pur mantenendo il mio profilo facebook (e tanto mi basta.. quindi niente cinguettii o altro per me) avevo bisogno di uno spazio che mi permettesse di scrivere paginate di roba&#8230; non post limitati, o che si perdono in qualche meandro delle pagine bianche e blu. Meditavo da tempo di usare qualche cosa che mi permettesse di scrivere un diario, da qui al blog (vabb\u00e8 chiamiamolo cos\u00ec!) il passo \u00e8 stato breve,complice poi la necessit\u00e0 di impegnare la mente mentre la peste grande per la prima volta si trovava da sola in un campo estivo umbro. Inoltre il pc stava vicino al telefono di casa&#8230; cos\u00ec se la peste chiamava mi trovava!<br \/>\nEd ecco ultimo giorno di Giugno del 2011, giovanissimo quindi, inizia aprendere vita qualche cosa.. l&#8217;idea si fa concreta ed una volta avviata, non la si pu\u00f2 certo far morire cos\u00ec ed inizio a postare qualche cosa&#8230;.  Certo, sempre senza glutine, non lo avevo detto che cucino senza glutine a casa mia? Eh gi\u00e0, dal 2007 la nostra vita in cucna si \u00e8 modificata: la peste piccola \u00e8 stata diagnosticata celiaca. Il giorno del mio compleanno per giunta, che sia per questo che tendo a dimenticarmi inconsciamente la data?!<br \/>\nSe poi aggiungiamo che cerco sempre di fare un piatto unico per tutti che non contenga glutine o lattosio (il pestifero grande \u00e8 sotto &#8220;indagine&#8221;) o uova&#8230; l&#8217;et\u00e0, il colesterolo, insomma&#8230; cosette simili.<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nCeliachia nel 2007 non era una parola a me sconosciuta, gi\u00e0 in qualche scuola dove lavoravo, avevo incontrato bimbi con questa patologi .e dopo lo shock iniziale (le colleghe ne sapevano meno di me e m&#8217;avevano spaventata al massimo) mi son messa a cercare informazioni ed a imparae come muovermi in sezione, poi per anni il nulla sino alla diagnosi avanzata e poi confermata della mia peste.<br \/>\nDa qui l&#8217;iter di studio \u00e8 stato veramente pi\u00f9 intenso&#8230; lasciando stare le ricette (che ancora non pensavo minimamente di poter fare) prima dovevo capire veramente che &#8220;roba&#8221; era st\u00e0 celiachia&#8230; una volta capito l\u00ec si comincia a cercare come viverla in cucina, cosa usare, gli alimenti si e quelli no, e qu\u00e0 le scoperte da drizzare i capelli son veramente state tantissime. Dovevo controllare i succhi di frutta, le farine che fossero non contaminate, le bibite, i sughi, le marmellate. Le marmellate? Quelle fatte con zucchero o glucosio (ovvero zucchero liquido) e frutta? Ma che siamo matti?!? Farina nella marmellata? Ebbene si, spesso si, che tristezza per\u00f2&#8230;<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nVista la questione marmellate molto molto allucinante, in casa abbiamo preso una decisione: alimenti sani con la S maiuscola. Se \u00e8 possibile evitare di usare farina di grano da zero, meglio ancora&#8230; la farina si annida ovunque, e dopo aver smontato la cucina e rimontata sanificando persino le viti (ma quanta farina in 15 anni di uso s&#8217;era nascosta nei pertugi!?)  in casa \u00e8 entrata solo farina senza glutine, ok gi\u00e0 miscelata, poi piano piano&#8230; veramente poca e tante farine naturalmente prive di glutine.<br \/>\nInoltre cercando di sfruttare il verde che circonda casa, la campagna ricca che attornia Ferrara&#8230; sti<mo insegnando alle nostre pesti, ma pure al nostro palato consumato da anni di prodotti industriali, di scoprire nuovamente, forse per la prima volta, i veri sapori dei piatti, siano essi vegetali, animali, perch\u00e8 davvero. .la fragola, la mela, i pisellini o i pomodori, raccolti e mangiati nel momento corretto, senza passare dal frigo, sono tutta un'altra cosa...\nE poi diciamocela tutta... Ferrara ha tantissimi piatti tradizionali gi\u00e0 privi di glutine... che ci serve cercare di trovarlo, non c'\u00e8 proprio, e allora forza e coraggio, al lavoro, anzi... a tavolaaaaaa!!<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nCucinare senza glutine con le farine gi\u00e0 impostate e miscelate \u00e8 stato terribile per diversi anni. Mi domandavo se mai sarei riuscita a domare questi mix e pi\u00f9 provavo pi\u00f9 fallivo. Nonostante leggevo e leggevo, non ero soddisfatta, ma forse puntavo a preparare pane e pasta come quelli preparati dalle varie ditte senza glutine e confezionati. E l\u00ec sbagliavo: credevo che fosse il non plus ultra. Ma sbagiavo, eccome se sbagliavo! Non erano il meglio e io non mi dovevo accontentare di quello che trovavo, dovevo preparare piatti buoni, non piatti da mangiare.<br \/>\nIl mio umido mangiava veramente tanto in quel periodo, ora invece inizia a fare la fame spesso, meno noi.<\/p>\n<figure id=\"attachment_8597\" aria-describedby=\"caption-attachment-8597\" style=\"width: 269px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/uncastelloingiardino.blogspot.it\/2011\/07\/coppie-ferraresi-gluten-free.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/coppia-ferrarese-senza-glutine-269x300.jpg\" alt=\"coppia-ferrarese-senza-glutine\" title=\"coppia-ferrarese-senza-glutine\" width=\"269\" height=\"300\" class=\"size-medium wp-image-8597\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/coppia-ferrarese-senza-glutine-269x300.jpg 269w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/coppia-ferrarese-senza-glutine.jpg 575w\" sizes=\"(max-width: 269px) 100vw, 269px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-8597\" class=\"wp-caption-text\">Coppia ferrarese senza glutine<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nLe Coppie ferraresi gluten free&#8230; si questa \u00e8 la ricetta che ho nel cuore. Magari non \u00e8 la migliore (\u00e8 ancora lontana dall&#8217;essere creata completamente senza farine dietoterapeutiche ma quello sar\u00e0 un punto su cui non voglio fermarmi!) Ma l&#8217;aver creato con la tecnica &#8220;quasi&#8221; classica il pane tipico della mia citt\u00e0 per me \u00e8 fantastico, soprattutto perch\u00e8 la mia peste ha potuto assaporare il &#8220;crostino&#8221; della ci\u00f9peta come tutti i ferraresi&#8230; gi\u00e0 perch\u00e8 da noi si impara ad andare in bicicletta prima di camminare, e con al crust\u00ecn dla ci\u00f2pa in man.<br \/>\nSar\u00e0 forse questa la ricetta che faccio pi\u00f9 spesso? Forse&#8230; anche se a dire il vero ne faccio un sacco, le rifaccio e a casa sempre a lamentarsi di non trovare mai la ricetta buona mangiata l&#8217;ultima volta. Certo se ne trovano un&#8217;altra, magari altrettanto buona ma l&#8217;altra?  Ma io sono cos\u00ec&#8230; le hai viste approvate? Io le ho elaborate imparate ok, ora mettiamole da parte&#8230; e avanti una nuova sfida.<\/p>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nSicuramente i dolci con le farine senza glutine, quasi tutti, acquistano leggerezze inseperate, che nulla tolgono alla ricetta originale nata con il grano. Il pane e i lievitati ancora son ostici, ma questo lo sappiamo&#8230; \u00e8 causato dalle farine che usiamo, non facili e senza quella rete che crea pompose meraviglie, ma chi ci dice che prima o poi anche quelle non sfigureranno?!<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nInformarsi e annunciare in anticipo all&#8217;invitato che non deve portarsi dietro NULLA&#8230; di conseguenza per\u00f2 davvero deve avre imparato qualche cosina (gli errori ci stanno ma si risolvono anche assieme). E mai chiamare &#8220;roba&#8221; i piatti senza glutine, anche se confezionati. <\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nBella domanda&#8230; ho aperto un blog? Davvero? e c&#8217;\u00e8 ancora? Direi che \u00e8 una soddisfazione gi\u00e0 questa! Ma perch\u00e8 continui a chiamarlo blog?! Uno zibaldone di lettere e immagini, pure brutte, come quello?! Sei proprio strana sai!<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>E dopo l&#8217;intervista alla cara Gaia Celiaca, finalmente arriva l&#8217;intervista della mia &#8220;vicina di casa&#8221; Jessica! Si, perch\u00e8 io e lei abitiamo entrambe a Ferrara! E&#8217; davvero bello avere qualcuno che abita vicino a me con cui condividere questa bella esperienza senza glutine. E&#8217; simpaticissima,&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/02\/17\/intervista-a-je-di-un-castello-in-un-giardino\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8596"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8596"}],"version-history":[{"count":15,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8596\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8614,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8596\/revisions\/8614"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8596"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8596"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8596"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}