{"id":8686,"date":"2013-03-03T09:34:57","date_gmt":"2013-03-03T07:34:57","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8686"},"modified":"2013-03-03T12:53:18","modified_gmt":"2013-03-03T10:53:18","slug":"intervista-a-elena-di-la-celiaca-pasticciona","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/03\/03\/intervista-a-elena-di-la-celiaca-pasticciona\/","title":{"rendered":"Intervista a Elena di &#8220;La celiaca pasticciona&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>Dopo la carissima <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/02\/24\/intervista-a-stefania-di-cardamomoco\/\">Stefania Oliveri<\/a>, questa domenica arriva l&#8217;intervista ad un&#8217;altra bellissima (oltre che ottima cuoca) foodblogger senza glutine: Elena Nesta, autrice del blog &#8220;La celiaca pasticciona&#8221;! Quando dice ce la cosa pi\u00f9 difficile da imparare a cucinare senza glutine \u00e8 il pane, non posso che ritrovarmi d&#8217;accordo con lei. Ma una volta imparato quello, \u00e8 tutto un percorso in discesa, ricco di gusto e di buonissimi sapori. Un abbraccio cara Elena :)<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft size-medium wp-image-8688\" title=\"ElenaNesta\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/ElenaNesta-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"280\" height=\"211\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/ElenaNesta-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/ElenaNesta.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 280px) 100vw, 280px\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Elena Nasta<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/laceliacapasticciona.blogspot.it\/\" rel=\"nofollow\">La celiaca pasticciona<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 39<br \/>\nCitt\u00e0: Palermo<\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Elena, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nSono biologa marina e lavoro come tale presso un&#8217;amministrazione pubblica. Mi occupo di monitoraggio dell&#8217;ambiente marino costiero.<br \/>\nPer il blog, diciamo che sono stata invogliata da amiche che hanno insistito. Tutto \u00e8 successo alla fine del 2010. Non mi sentivo tanto capace, tanto costante da tenere in vita un blog. Poi l\u2019ho visto come un modo per sentirmi meno sola nell\u2019affrontare la mia malattia.<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nNelle bevande in lattina come il t\u00e8, nei confetti, nelle caramelle, una delusione!<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nE\u2019 cambiato tutto: dopo il primo anno pieno di difficolt\u00e0 per abituarmi al nuovo stile di vita, ai nuovi ingredienti, alle nuove tecniche per ottenere buoni risultati, adesso va meglio! Ogni persona che viene a cena da me mangia senza glutine, il bello \u00e8 che non mi chiedono nemmeno cosa stanno mangiando perch\u00e9 \u00e8 tutto buono. Mi riempiono di complimenti e per me \u00e8 una grande soddisfazione far capire che mangiare senza glutine non significa rinunciare ai sapori e ai profumi, non \u00e8 mangiare da malato!<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nIl mio problema pi\u00f9 grande \u00e8 stato fare un pane decente. Migliaia di prove per ottenere cose immangiabili. Il primo anno \u00e8 stato collezionare un insuccesso dietro l\u2019altro, ma poi ho ingranato. Per questo risultato non mi stancher\u00f2 mai di ringraziare Olga Scalisi e Emanuela Ghinazzi per il lavoro che hanno fatto sulla panificazione: qualsiasi cosa faccia delle loro ricette mi riesce alla grande!<\/p>\n<figure id=\"attachment_8691\" aria-describedby=\"caption-attachment-8691\" style=\"width: 225px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/laceliacapasticciona.blogspot.it\/2011\/06\/linguine-agli-scampi.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-8691\" title=\"Linguine agli scampi senza glutine\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/linguine-agli-scampi-senza-glutine-225x300.jpg\" alt=\"Linguine agli scampi senza glutine\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/linguine-agli-scampi-senza-glutine-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/linguine-agli-scampi-senza-glutine.jpg 720w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-8691\" class=\"wp-caption-text\">Linguine agli scampi senza glutine<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nLe linguine agli scampi, la ricetta \u00e8 di mio pap\u00e0.<br \/>\nPer quella che faccio spesso, preparo diverse ricette di pane: assolutamente il pane da colazione, quello casereccio, integrale.<br \/>\nPreparo spesso la pizza, le piadine, le tigelle, le focacce, lo sfincione. Penso che tutto dipenda dal fatto che mi manca tanto il pane glutinoso che cerco di imitare.<\/p>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nI dolci, a me vengono meglio. Certo, con le dovute attenzioni ma \u00e8 con i dolci che trovo meno difficolt\u00e0.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nFar vedere che si \u00e8 impegnato a farci sentire meno diversi. Per fortuna ho diverse persone che mi coccolano e preparano delle bellissime cene.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nRicevere email di gente che scopriva che il proprio figlio era celiaco, fargli sentire il mio sostegno attraverso una email di risposta che spesso si \u00e8 tramutata in rapporto telefonico. La cosa che terrorizza la gente che scopre questa malattia \u00e8 la solitudine. Avere il conforto di qualcuno che ha gi\u00e0 affrontato le mille difficolt\u00e0 penso sia rassicurante. Ancora oggi mi sento con queste persone ed adesso ridiamo al telefono.<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dopo la carissima Stefania Oliveri, questa domenica arriva l&#8217;intervista ad un&#8217;altra bellissima (oltre che ottima cuoca) foodblogger senza glutine: Elena Nesta, autrice del blog &#8220;La celiaca pasticciona&#8221;! Quando dice ce la cosa pi\u00f9 difficile da imparare a cucinare senza glutine \u00e8 il pane, non posso&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/03\/03\/intervista-a-elena-di-la-celiaca-pasticciona\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8686"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8686"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8686\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8694,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8686\/revisions\/8694"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8686"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8686"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8686"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}