{"id":8744,"date":"2013-03-10T09:43:12","date_gmt":"2013-03-10T07:43:12","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8744"},"modified":"2013-03-08T20:51:06","modified_gmt":"2013-03-08T18:51:06","slug":"intervista-ad-anna-lisa-di-senza-glutine-per-tutti-i-gusti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/03\/10\/intervista-ad-anna-lisa-di-senza-glutine-per-tutti-i-gusti\/","title":{"rendered":"Intervista ad Anna Lisa di &#8220;Senza glutine&#8230; per tutti i gusti&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>Queste interviste della domenica mi stanno regalando sempre pi\u00f9 emozioni :) Dopo il bel sorriso della <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/03\/03\/intervista-a-elena-di-la-celiaca-pasticciona\/\">Celiaca Pasticciona Elena<\/a>, questa domenica un altro sorriso stupendo, quello di Anna Lisa.<br \/>\nHo avuto il piacere di conoscerla dal vivo al primo <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2011\/04\/19\/food-camp-gluten-free\/\">Food Camp Glutenfree<\/a> e da allora non l&#8217;ho pi\u00f9 dimenticata! Una donna gentilissima, che cucina con grande amore e lo fa davvero molto bene: ho rifatto diverse delle sue ricette, e non mi hanno mai delusa! Non posso far altro che consigliarvi di leggerla e seguirla :) Ti mando un grandissimo abbraccio Anna Lisa!<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/AnnaLisaIacobellis-300x203.jpg\" alt=\"AnnaLisaIacobellis\" title=\"AnnaLisaIacobellis\" width=\"300\" height=\"203\" class=\"alignleft size-medium wp-image-8745\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/AnnaLisaIacobellis-300x203.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/AnnaLisaIacobellis.jpg 640w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Anna Lisa Iacobellis<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/senzaglutinepertuttiigusti.blogspot.it\" rel=\"nofollow\">Senza glutine per tutti i gusti<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 42<br \/>\nCitt\u00e0: Ariccia (Castelli Romani), ma di origini pugliesi<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Anna Lisa, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nSe penso al \u201cperch\u00e9\u201d della nascita del mio blog, devo proprio confessare di non aver assolutamente pensato di far nascere la creatura che oggi \u00e8 il mio blog, nel momento in cui l\u2019ho aperto.<br \/>\nPer me, nel 2010, un blog era poco pi\u00f9 che un diario personale e la mia esigenza fu all\u2019epoca unicamente quella di raccogliere le mie ricette pi\u00f9 riuscite e metterle a disposizione delle mie amiche e conoscenti senza dover inviarle via mail a ognuna di loro. Solo 7 mesi pi\u00f9 tardi scoprii che il mio blog lo guardavano in tutto il mondo!!!<br \/>\nE da allora cominciai anche a curarne l\u2019estetica perch\u00e9 anche l\u2019occhio vuole la sua parte. Il resto \u00e8 venuto da s\u00e9; la conoscenza di altre foodbloggers bravissime, l\u2019approccio alle basi della fotografia, la condivisione e il continuo imparare quotidiano, il confronto e, sopra ogni cosa, la gioia che deriva dall\u2019incontro virtuale con persone che mi<br \/>\nringraziano per il lavoro che svolgo. Aiutare a cucinare senza glutine chi ne ha bisogno, \u00e8 per me la vera ragione per cui sono online quasi ogni giorno. Io e mia figlia di 8 anni siamo entrambe celiache e felici di esserlo perch\u00e9 noi mangiamo veramente bene e cos\u00ec vogliamo che facciano gli altri J<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nL\u2019ho scoperto 10 anni fa e all\u2019inizio ero sorpresa di trovarlo in ogni cibo. Oggi mi stupisco quando trovo dei cibi che NON lo contengono!<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nRadicalmente. Non \u00e8 pi\u00f9 entrata la farina 00 in casa per esempio. La pizza del sabato \u00e8 per tutti senza glutine e lo stesso vale per i dolci fatti in casa. Ma la cosa pi\u00f9 importante che la Cceliachia mi ha insegnato \u00e8 stata di imparare a leggere le etichette e di eliminare non solo il glutine ma tutto ci\u00f2 che nessuno di noi dovrebbe ingerire per mantenere una dieta sana e controllata.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nLa pi\u00f9 grande difficolt\u00e0 in cucina \u00e8 stata per anni il pane. Non credo di essere l\u2019unica ad essermi accontentata per lungo tempo di un pane che assomigliava vagamente al ricordo che avevo di questo fondamentale alimento. Tutto \u00e8 cambiato quando sono entrata nel forum CIS (Cucina in Simpatia) e ho conosciuto Olga, Manu, Vale e altre ragazze che avevano pazientemente sperimentato 1000 e pi\u00f9 farine per trovare finalmente delle soluzioni identiche a quelle glutinose. Oggi il pane, la pizza e i lievitati sono le preparazioni che mi riescono meglio<\/p>\n<figure id=\"attachment_8746\" aria-describedby=\"caption-attachment-8746\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/senzaglutinepertuttiigusti.blogspot.it\/2012\/05\/donuts-senza-glutine-ogni-promessa-e.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Donuts-senza-glutine-300x199.jpg\" alt=\"Donuts-senza-glutine\" title=\"Donuts-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"199\" class=\"size-medium wp-image-8746\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Donuts-senza-glutine-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Donuts-senza-glutine.jpg 640w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-8746\" class=\"wp-caption-text\">Donuts senza glutine<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nLa ricetta di cui vado pi\u00f9 orgogliosa sono le famose ciambelline di Homer Simpson.<br \/>\nE non perch\u00e9 sia una ricetta particolarmente difficile o perch\u00e9 l\u2019abbia inventata io ma solo perch\u00e9 ha fatto la felicit\u00e0 di mia figlia che le aveva viste dappertutto durante un viaggio a Barcellona e naturalmente non aveva potuto nemmeno toccarle. Quando le ho rifatte a casa, il suo pianto si \u00e8 trasformato in gioia e&#8230; il mio obiettivo era stato raggiunto. Il piatto che pi\u00f9 spesso \u00e8 presente sulla nostra tavola invece sono i risotti e il riso in generale<br \/>\nIl riso \u00e8 fra i cereali che amo di pi\u00f9 perch\u00e9 in base alla sua variet\u00e0 si presta benissimo ad essere cucinato in tantissimi modi e quindi, che si tratti di un cremoso risotto, di un\u2019insalata di riso variabile in base alla stagione, di un contorno a chicco lungo o di tortini, crocchette e suppl\u00ec&#8230; non manca mai!<\/p>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nSi, indubbiamente i dolci. Ultimamente mia mamma ha fatto il Pan di spagna con la mia ricetta e lo ha provato con la farina 00 e poi con le nostre senza glutine (quelle naturali intendo). Il responso? La seconda prova \u00e8 stata sublime!<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nIntanto sarebbe cosa buona e giusta che gli amici ricominciassero a invitarci a cena! Non so cosa sia a fermarli ma ultimamente gli inviti si sono molto diradati.<br \/>\nA parte qualche vero amico che si ingegna per cucinare per noi cose semplici che gi\u00e0 in natura non contengono glutine (un bel risotto, una grigliata di carne, insalatone o polenta) credo che in molti si siano fermati davanti al timore di crearci problemi e io ho forse peggiorato la situazione invitando tutti a cena a dismisura&#8230; siete inibiti dalla mia bravura amici? Temete di non essere all\u2019altezza della mia \u201cricercata\u201d cucina? Tranquilli!!! Mi accontento facilmente purch\u00e9 ricominciate ad invitarmi :) Ovviamente scherzo su quest\u2019ultima parte!<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nDi soddisfazioni ne ho ogni giorno e di diversa natura. La mia soddisfazione personale \u00e8 di aver creato una sorta di contenitore-vetrina che a mio avviso diventa sempre pi\u00f9 ricco e bello da vedere (sono modesta eh? Ma \u00e8 solo il mio parere, guai se non ne fossi convinta).<br \/>\nLa soddisfazione pi\u00f9 profonda invece, resta quella di leggere i commenti di celiache e mamme di piccoli celiaci che con alcune delle mie ricette hanno riscoperto il gusto di mangiare!<br \/>\nCosa ci potrebbe essere di pi\u00f9 gratificante?<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Queste interviste della domenica mi stanno regalando sempre pi\u00f9 emozioni :) Dopo il bel sorriso della Celiaca Pasticciona Elena, questa domenica un altro sorriso stupendo, quello di Anna Lisa. Ho avuto il piacere di conoscerla dal vivo al primo Food Camp Glutenfree e da allora&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/03\/10\/intervista-ad-anna-lisa-di-senza-glutine-per-tutti-i-gusti\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8744"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8744"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8744\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8760,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8744\/revisions\/8760"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8744"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8744"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8744"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}