{"id":8876,"date":"2013-03-24T09:22:59","date_gmt":"2013-03-24T07:22:59","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8876"},"modified":"2013-03-21T15:43:57","modified_gmt":"2013-03-21T13:43:57","slug":"intervista-a-marco-scaglione-vincitore-del-trofeo-di-alta-cucina-senza-glutine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/03\/24\/intervista-a-marco-scaglione-vincitore-del-trofeo-di-alta-cucina-senza-glutine\/","title":{"rendered":"Intervista a Marco Scaglione, vincitore del trofeo di alta cucina senza glutine"},"content":{"rendered":"<p>La domenica ormai si sa, \u00e8 la mia giornata dell&#8217;intervista. Ma questa volta ho deciso di ampliare il raggio, e oltre alle <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a>, che fanno e continuano a fare un lavoro meraviglioso nel mondo del web, ho deciso di intervistare anche alcuni degli chef che hanno deciso di dedicarsi al mondo del senza glutine.<br \/>\nPer primo vi presento Marco Scaglione, vincitore 2012 e 2011 del primo premio del Trofeo Nazionale di alta cucina &#8220;In cucina senza glutine, con lo Chef&#8221; e autore, insieme a Lara Balleri, del libro &#8220;Chef gluten free. 120 ricette senza glutine, al servizio del gusto&#8221;.<br \/>\nL&#8217;ho conosciuto di persona al <a href=\"Trofeo Nazionale di alta cucina \u201cIn cucina senza glutine, con lo Chef\u201d.\">concorso di ricette senza glutine Chef anch&#8217;io<\/a>, dove abbiamo preparato insieme la <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/03\/01\/crema-catalana-al-cioccolato-bianco\/\">crema catalana al cioccolato bianco<\/a> e un <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2010\/11\/07\/plum-cake-zucchine-e-fontina\/\">plum cake salato senza glutine<\/a>. E&#8217; davvero bravo, oltre che molto disponibile e gentile. Non vi resta che leggere l&#8217;intervista per conoscerlo meglio :)<br \/>\n&nbsp;<br \/>\n<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/marco-scaglione.jpg\" alt=\"Marco Scaglione\" title=\"Marco Scaglione\" width=\"250\" height=\"372\" class=\"alignleft size-full wp-image-8877\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/marco-scaglione.jpg 250w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/marco-scaglione-201x300.jpg 201w\" sizes=\"(max-width: 250px) 100vw, 250px\" \/><\/p>\n<blockquote><p><strong>Marco Scaglione<\/strong><br \/>\n<strong>Vincitore<\/strong> 2012 e 2011 del primo premio del Trofeo Nazionale di alta cucina \u201cIn cucina senza glutine, con lo Chef\u201d.<br \/>\n<strong>Docente <\/strong>di Storia della cucina ed Enogastronomie Europee presso l\u2019Istituto Alberghiero Serramazzoni (Mo).<br \/>\n<strong>Docente<\/strong> di corsi di cucina senza glutine per professionisti e per appassionati<br \/>\n<strong>Protagonista<\/strong> di alcune puntate televisive e relatore per convegni di settore.<br \/>\n<strong>Chef<\/strong> formato sul senza glutine in AIC Toscana\n<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Ciao Marco! Sei celiaco? Se no, quando e perch\u00e8 hai deciso di dedicarti alla cucina senza glutine?<\/strong><br \/>\nNon sono celiaco, ho iniziato per caso, con un gruppo di bambini del deserto Sarawi in un campo estivo 12 anni fa: a loro mancava tutto e persino le cose pi\u00f9 semplici erano una chimera, da pensare e da realizzare. Da quel momento ho iniziato a capire che mancava qualcosa nella nostra cucina: la fantasia e il gusto di creare un piatto senza glutine buono e sicuro.<\/p>\n<p><strong>Raccontaci un aneddoto divertente di quando hai iniziato a cucinare senza glutine (pi\u00f9 \u00e8 disastroso meglio \u00e8, cos\u00ec anche noi ci consoliamo un po&#8217;)<\/strong><br \/>\nI primi tempi mi chiedevano il pane e la pasta fresca; iniziai a provare qualche miscela, ovviamente per regolarmi sulla quanti\u00e0 di umidit\u00e0 da aggiungere alla miscela attuavo i classici rapporti. Non potete immaginare cosa veniva fuori: creavo delle pagnottine, tipo blocchetti in cemento ottimi per la realizzazione di un trave. Con la pasta fresca invece ho imbiancato i muri di casa, anche perch\u00e9 provavo a fare tagliatelle e veniva fuori maltagliati ed era una cosa insopportabile&#8230;<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 la cosa pi\u00f9 disgustosa (senza glutine) che tu abbia mai provato?<\/strong><br \/>\nL\u2019amaranto cotto senza niente, semplicemente lessato: per il mio gusto \u00e8 immangiabile.<\/p>\n<p><strong>E qual \u00e8 invece la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgoglioso?<\/strong><br \/>\nUna pizza al poolish; i non celiaci la adorano, figuriamoci i celiaci!<\/p>\n<figure id=\"attachment_8878\" aria-describedby=\"caption-attachment-8878\" style=\"width: 425px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cucina-senza-glutinemarco-scaglione.jpg\" alt=\"Ricette senza glutine dello chef Marco Scaglione\" title=\"Ricette senza glutine dello chef Marco Scaglione\" width=\"425\" height=\"300\" class=\"size-full wp-image-8878\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cucina-senza-glutinemarco-scaglione.jpg 425w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/cucina-senza-glutinemarco-scaglione-300x211.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 425px) 100vw, 425px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-8878\" class=\"wp-caption-text\">Ricette senza glutine dello chef Marco Scaglione<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Consigliaci un piatto facile, alla portata di tutti, che convinca anche i pi\u00f9 scettici che la cucina senza glutine non \u00e8 poi cos\u00ec complicata ed \u00e8 anche buona<\/strong><br \/>\nLasagnetta caprese con mozzarella di bufala e pomodoro affettato, molto semplice. Sul nostro sito internet alserviziodelgusto.it, nell&#8217;area ricette, ce ne sono altre da poter eseguire, di tutte le difficolt\u00e0.<\/p>\n<p><strong>A quali ingredienti senza glutine ti senti pi\u00f9 legato e quali utilizzi di pi\u00f9 per le tue ricette?<\/strong><br \/>\nSicuramente sono affezionato al grano saraceno in chicchi e alla farina che si ricava da esso; con questo cereale ho vinto un concorso di cucina nazionale (potrei non esserci affezionato?). Utilizzo tantissimo anche la farina di riso e la quinoa, ma quello che sto approfondendo particolarmente in questo periodo sono le fibre che penso possano darmi ancora pi\u00f9 soddisfazione, come quelle di mela, di lino, ecc.<\/p>\n<p><strong>Con quali invece hai un rapporto pi\u00f9 complicato, o ti piacciono meno, e perch\u00e8?<\/strong><br \/>\nNon stravedo per la farina di mais, forse perch\u00e9 da piccolo ne ho vista troppa\u2026 Nonostante questo aspetto, la inserisco in alcune preparazioni. Poi non adoro il riso, ma penso che sia un retaggio che mi \u00e8 rimasto dall&#8217;inizio della professione: si pensava di poter usare davvero pochi ingredienti e il mercato dava le relative sicurezze, devo averne usati non so quanti chilogrammi!<\/p>\n<figure id=\"attachment_8883\" aria-describedby=\"caption-attachment-8883\" style=\"width: 200px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/chef-gluten-free.jpg\" alt=\"chef-gluten-free\" title=\"chef-gluten-free\"width=\"200\" height=\"237\" class=\"size-full wp-image-8883\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-8883\" class=\"wp-caption-text\">Chef gluten free Al servizio del gusto, di Marco Scaglione e Lara Balleri<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Raccontaci qualche retroscena del libro &#8220;Chef gluten free&#8221; che hai scritto con Lara Balleri<\/strong><br \/>\nDi aneddoti ce ne sono diversi\u2026 tra questi mi viene in mente la scelta delle stoviglie, una lotta continua con il fotografo, ma anche il fatto che a furia di ideare delle ricette per il ricettario, che avessero variet\u00e0 e soddisfacessero il nostro obiettivo, beh, ci siamo ritrovati con un ricettario molto pi\u00f9 ampio del previsto (122 ricette) e non abbiamo saputo rinunciare a nessuna!<\/p>\n<p><strong>Infine, hai un consiglio per chi \u00e8 alle prime armi con la cucina senza glutine e vuole diventare bravo (quasi) quanto te?<\/strong><br \/>\nDi non arrendersi alle prime difficolt\u00e0 e che il senza glutine ti pu\u00f2 donare un alimentazione consapevole. Non bisogna mollare perch\u00e9 i prodotti sul mercato sono tanti e molti di ottima qualit\u00e0; ognuno deve individuare quelli con cui lavora meglio e rispondono al suo gusto personale.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La domenica ormai si sa, \u00e8 la mia giornata dell&#8217;intervista. Ma questa volta ho deciso di ampliare il raggio, e oltre alle foodblogger senza glutine, che fanno e continuano a fare un lavoro meraviglioso nel mondo del web, ho deciso di intervistare anche alcuni degli&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/03\/24\/intervista-a-marco-scaglione-vincitore-del-trofeo-di-alta-cucina-senza-glutine\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[835],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8876"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8876"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8876\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8903,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8876\/revisions\/8903"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8876"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8876"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8876"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}