{"id":8910,"date":"2013-03-22T14:31:24","date_gmt":"2013-03-22T12:31:24","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=8910"},"modified":"2016-07-27T22:10:14","modified_gmt":"2016-07-27T20:10:14","slug":"corso-di-dolci-senza-glutine-a-ferrara","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/03\/22\/corso-di-dolci-senza-glutine-a-ferrara\/","title":{"rendered":"Corso di dolci senza glutine a Ferrara"},"content":{"rendered":"<p>Sabato 20 aprile 2013 terr\u00f2 a Ferrara il mio <strong>primo corso di cucina senza glutine<\/strong>! <\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Locandina-corso-di-dolci-senza-glutine1-1024x579.jpg\" title=\"Locandina-corso-di-dolci-senza-glutine\" alt=\"Locandina-corso-di-dolci-senza-glutine\" width=\"1024\" height=\"579\" class=\"aligncenter size-large wp-image-8917\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Locandina-corso-di-dolci-senza-glutine1-1024x579.jpg 1024w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Locandina-corso-di-dolci-senza-glutine1-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Locandina-corso-di-dolci-senza-glutine1.jpg 1188w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Locandina-corso-di-dolci-senza-glutine.pdf\" alt=\"Locandina\" target=\"_blank\">Scarica la locandina<\/a><\/p>\n<p>Si tratta di un corso base, in cui verranno presentate <strong>ricette dolci <\/strong> alla portata di tutti, rivolto a chi \u00e8 alle prime armi con la cucina senza glutine.<br \/>\nLa partecipazione \u00e8 <strong>completamente gratuita<\/strong> e ci sono <strong>solo 10 posti<\/strong> disponibili.<br \/>\nTutti i partecipanti riceveranno in omaggio anche le dispense con tutte le ricette preparate.<br \/>\nPotete prenotare telefonando a Giacomo del negozio Mamey Ferrara al numero <strong>0532770094<\/strong>.<br \/>\nVi aspetto!<\/p>\n<p><strong>Aggiornamento del 23\/3\/2013<\/strong>: i posti sono stati esauriti in poche ore&#8230; Purtroppo non \u00e8 pi\u00f9 possibile iscriversi, ma si pu\u00f2 lasciare comunque il proprio nominativo per essere messi in lista per i prossimi corsi! Grazie a tutti!<\/p>\n<p><strong>Aggiornamento del 23\/4\/2013<\/strong>: ecco il racconto di come \u00e8 andato il <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/04\/23\/corso-di-dolci-senza-glutine-a-ferrara-il-racconto\/\">corso di dolci senza glutine<\/a>, con tutte le foto!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sabato 20 aprile 2013 terr\u00f2 a Ferrara il mio primo corso di cucina senza glutine! Scarica la locandina Si tratta di un corso base, in cui verranno presentate ricette dolci alla portata di tutti, rivolto a chi \u00e8 alle prime armi con la cucina senza&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/03\/22\/corso-di-dolci-senza-glutine-a-ferrara\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[819],"tags":[836],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8910"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8910"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8910\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":11817,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8910\/revisions\/11817"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8910"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8910"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8910"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}