{"id":9217,"date":"2013-04-28T14:25:16","date_gmt":"2013-04-28T12:25:16","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=9217"},"modified":"2013-05-06T21:00:06","modified_gmt":"2013-05-06T19:00:06","slug":"intervista-ad-emanuela-ghinazzi-di-un-cuore-di-farina-senza-glutine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/04\/28\/intervista-ad-emanuela-ghinazzi-di-un-cuore-di-farina-senza-glutine\/","title":{"rendered":"Intervista ad Emanuela Ghinazzi di &#8220;Un cuore di farina senza glutine&#8221;"},"content":{"rendered":"<p>Questa domenica ho un&#8217;intervistata davvero speciale, Emanuela Ghinazzi!!<br \/>\nAutrice insieme ad Olga di &#8220;Un cuore di farina senza glutine&#8221; e di 2 ricettari che sono ormai la bibbia ufficiale senza glutine, \u00e8 una persona davvero fantastica! Ho conosciuto sia lei che il marito Fabrizio e sono proprio due persone speciali!<br \/>\nEmanuela ed Olga hanno dato un contributo davvero incredibile al mondo del senza glutine, ci hanno fatto capire e vedere che senza glutine si pu\u00f2 fare davvero tutto, senza timore e con risultati sorprendenti! Come faremmo senza di loro?<br \/>\nPotrei andare avanti a elogiare Emanuela per ore ma mi fermo qui perch\u00e8 questa pagina \u00e8 tutta dedicata a lei e alla sua bella intervista! Un grandissimo abbraccio :*<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Emanuela-Ghinazzi-300x199.jpg\" alt=\"Emanuela-Ghinazzi\" width=\"300\" height=\"199\" class=\"alignleft size-medium wp-image-9218\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Emanuela-Ghinazzi-300x199.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Emanuela-Ghinazzi.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Emanuela Ghinazzi<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/uncuoredifarinasenzaglutine.blogspot.it\/\" rel=\"nofollow\">Un cuore di farina senza glutine<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 49 anni, non ancora suonati ma ci manca poco poco<br \/>\nCitt\u00e0: un piccolo paese, di nome e di fatto, che si chiama Ponticino in provincia di Arezzo<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Emanuela, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nSono felicemente sposata con Fabrizio da pi\u00f9 di 25 anni ed ho 4 figli, Edoardo ed Eleonora che sono gemelli ed hanno 21 anni, Margherita 18enne e Mariafiore 11 anni. In famiglia la celiachia l\u2019abbiamo scoperta quando, all\u2019et\u00e0 di 1 anno, l\u2019hanno diagnosticata ad Eleonora. In un secondo momento, a seguito di controlli precauzionali, anche io ho scoperto di essere celiaca.<br \/>\nIl blog \u00e8 nato, quasi tre anni fa, da una collaborazione, iniziata sul forum di CucinaInSimpatia, tra me ed Olga e decidemmo di aprirlo per dare agli utenti una visualizzazione pi\u00f9 chiara ed ordinata delle nostre ricette senza glutine.<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nIl cibo che pi\u00f9 mi ha sorpresa potesse contenere glutine \u00e8 il salame&#8230; davvero non avrei mai pensato che potesse contenerlo. <\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nIl modo di cucinare \u00e8 cambiato gradualmente con il tempo. Da principio cucinavo gluten free solo per Eleonora piccola, piccola (quindi con poche esigenze), a mano a mano che \u00e8 cresciuta e che si confrontava con il fratello (non celiaco, che poteva mangiare tutto) mi sono prodigata per non farle sentire la mancanza di nulla (mica facile eh!). La svolta \u00e8 stata quando sono entrata a far parte del forum sopracitato (CucinaInSimpatia) ed ho conosciuto Olga che gi\u00e0 sperimentava le varie miscele di farine (stava nascendo un nuovo metodo di interpretazione della cucina senza glutine!!!), da l\u00ec in poi, anche in famiglia si \u00e8 iniziato a condividere di pi\u00f9 il pasto. Chiaramente i non celiaci di casa continuano a mangiare glutinoso, ma quando faccio pane, focaccia, pizza e dolci (soprattutto dolci!!) loro se li mangiano con gusto e questo mi fa tanto piacere (e anche comodo, cos\u00ec non impazzisco a fare due cose distinte).<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nLa pietanza che non sono riuscita ancora a realizzare come dico io \u00e8 un buon pandoro! Per il resto, con non poche difficolt\u00e0 e tanti esperimenti volati nel secchio o  biecamente riciclati, sono soddisfatta di tutto quello che riesco ad ottenere con le farine gluten free.<\/p>\n<figure id=\"attachment_9219\" aria-describedby=\"caption-attachment-9219\" style=\"width: 300px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Pizza-senza-glutine-300x125.jpg\" alt=\"Pizza-senza-glutine\" width=\"300\" height=\"125\" class=\"size-medium wp-image-9219\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Pizza-senza-glutine-300x125.jpg 300w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Pizza-senza-glutine.jpg 960w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-9219\" class=\"wp-caption-text\">Pizza senza glutine di Emanuela<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nUna ricetta che mi viene particolarmente bene \u00e8 il rotolo farcito, ci faccio sempre un figurone! Mentre la ricetta che preparo pi\u00f9 spesso (almeno una volta a settimana) \u00e8 la pizza per tutta la famiglia.\n<\/p>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nSono una grande sostenitrice del messaggio che  i dolci senza glutine (non parlo dei grandi lievitati), preparati con farine che per natura sono prive di glutine (riso, fecola di patate,tapioca) sono pi\u00f9 buoni di quelli che lo contengono.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nIl gesto pi\u00f9 carino che possa fare un amico che mi invita a cena \u00e8 quello di far trovare un men\u00f9 privo di glutine per tutti (a patto che sia ben cucinato&#8230; ma qui il glutine non c\u2019entra&#8230;). <\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nNaturalmente una grande soddisfazione \u00e8 aver avuto la possibilit\u00e0 di pubblicare ben due ricettari che hanno riscosso un buon successo, tanto da essere, il primo gi\u00e0 ristampato ed il secondo che risulta esaurito. Ma ancora pi\u00f9 grande \u00e8 la gioia che provo quando una mamma (e ce ne sono tante) dice che il suo bambino ha iniziato a rimangiare tutto di gusto da quando cucina con le nostre ricette.<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Questa domenica ho un&#8217;intervistata davvero speciale, Emanuela Ghinazzi!! Autrice insieme ad Olga di &#8220;Un cuore di farina senza glutine&#8221; e di 2 ricettari che sono ormai la bibbia ufficiale senza glutine, \u00e8 una persona davvero fantastica! Ho conosciuto sia lei che il marito Fabrizio e&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/04\/28\/intervista-ad-emanuela-ghinazzi-di-un-cuore-di-farina-senza-glutine\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9217"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9217"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9217\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9228,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9217\/revisions\/9228"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9217"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9217"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9217"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}