{"id":9452,"date":"2013-05-26T10:38:07","date_gmt":"2013-05-26T08:38:07","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?p=9452"},"modified":"2013-05-26T16:36:38","modified_gmt":"2013-05-26T14:36:38","slug":"intervista-a-valentina-di-in-cucina-senza-glutine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/05\/26\/intervista-a-valentina-di-in-cucina-senza-glutine\/","title":{"rendered":"Intervista a Valentina di \u201cIn cucina senza glutine\u201d"},"content":{"rendered":"<p>Qualche domenica saltano ma alla fine ritornano sempre: le interviste alle foodblogger senza glutine, dalle quali ogni volta si impara qualcosa di nuovo :)<br \/>\nDopo <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/04\/21\/intervista-ad-eleonora-di-pane-amore-celiachia\/\">Eleonora<\/a> ed <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/05\/05\/intervista-a-elena-di-pane-amore-celiachia\/\">Elena<\/a> di &#8220;Pane amore celiachia&#8221;, oggi arriva Valentina di &#8220;In cucina senza glutine&#8221;.<br \/>\nAlle prese con il senza glutine da tanti anni, ne sa davvero moltissimo ed \u00e8 sempre informatissima e aggiornata&#8230; Oltre che davvero molto brava! Buona lettura!<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/http:\/\/incucinasenzaglutine.blogspot.it\/2010\/04\/rosette-soffiate-senza-glutine.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/rosette-senza-glutine.jpg\" alt=\"Rosette senza glutine\" width=\"326\" height=\"250\" class=\"alignleft size-full wp-image-9454\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/rosette-senza-glutine.jpg 326w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/rosette-senza-glutine-300x230.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 326px) 100vw, 326px\" \/><\/a><\/p>\n<blockquote><p>Nome: Valentina<br \/>\nBlog: <a href=\"http:\/\/incucinasenzaglutine.blogspot.it\" rel=\"nofollow\">In cucina senza glutine<\/a><br \/>\nEt\u00e0: 45 anni<br \/>\nCitt\u00e0: Roma<\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Valentina, raccontaci un po&#8217; di te e del tuo blog, quando \u00e8 nato e perch\u00e8.<\/strong><br \/>\nIl blog \u00e8 nato nel marzo del 2010, dopo anni nel forum di CucinaInSimpatia con il nick Tork.<\/p>\n<p><strong>Quando hai scoperto la celiachia, qual \u00e8 stato il cibo in cui ti sei sopresa maggiormente di trovare il glutine?<\/strong><br \/>\nLa celiachia \u00e8 entrata a far parte della mia vita nel 2002, quando \u00e8 stata diagnosticata al mio primo figlio a 16 mesi di et\u00e0.<br \/>\nNon pensavo che il glutine si trovasse nei gelati, nelle marmellate, negli yogurt, nel cioccolato, nel torrone, nelle caramelle, nelle patatine e nei lecca-lecca&#8230; credevo di cavarmela levando pane, pasta e pizza e gi\u00e0 mi sembrava enorme come sacrificio a vita per un bimbo cos\u00ec piccino.<\/p>\n<p><strong>Come \u00e8 cambiato il tuo modo di cucinare in casa?<\/strong><br \/>\nLa mia casa e la mia cucina sono &#8220;zone deglutinizzate&#8221;. Mangiamo maggiormente alimenti naturalmente privi di glutine (legumi, frutta, verdura, carne, uova&#8230;.), la pizza la preparo io in casa uguale per tutti e non avanza mai!! idem per dolci o biscotti o pane.<br \/>\nDi glutinoso in casa entra la pasta e qualche volta il pane, ma solamente perch\u00e8 su consiglio medico l&#8217;altro figlio deve mantenere il glutine nella dieta e non eliminarlo completamente.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande che hai incontrato e quanti sono stati i tentativi andati male prima di imparare a cucinare senza glutine?<\/strong><br \/>\nLa difficolt\u00e0 pi\u00f9 grande \u00e8 stata arrivare a preparare un pane buono e una pizza gustosa, che sono alla fine quelle cose che pi\u00f9 mancano ad un celiaco, cos\u00ec come il cornetto la mattina col cappuccino&#8230;<\/p>\n<figure id=\"attachment_9453\" aria-describedby=\"caption-attachment-9453\" style=\"width: 242px\" class=\"wp-caption aligncenter\"><a href=\"http:\/\/incucinasenzaglutine.blogspot.it\/p\/il-lievito-madre-senza-glutine.html\" rel=\"nofollow\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/lievito-madre-senza-glutine.jpg\" alt=\"Lievito madre senza glutine\" title=\"Lievito madre senza glutine\" width=\"242\" height=\"320\" class=\"size-full wp-image-9453\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/lievito-madre-senza-glutine.jpg 242w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/lievito-madre-senza-glutine-226x300.jpg 226w\" sizes=\"(max-width: 242px) 100vw, 242px\" \/><\/a><figcaption id=\"caption-attachment-9453\" class=\"wp-caption-text\">Lievito madre senza glutine<\/figcaption><\/figure>\n<p><strong>Qual \u00e8 la ricetta di cui vai pi\u00f9 orgogliosa e qual \u00e8 invece quella che prepari pi\u00f9 spesso nella tua cucina di tutti i giorni?<\/strong><br \/>\nSono molto orgogliosa di aver preparato per prima con Olga\/Felix il lievito madre senza glutine e che tutti poi ne abbiano beneficiato sotto tanti punti di vista.<br \/>\nUn momento molto bello e gratificante \u00e8 stato preparare le rosette vuote dentro, quelle soffiate perch\u00e8 fino a quel momento non erano venute a nessuno!!<br \/>\nUna ricetta tra tutte quelle che porto nel cuore \u00e8 quella dei fiadoni abruzzesi che mi riportano alla mente tanti ricordi belli e che fanno s\u00ec che le tradizioni della mia famiglia proseguano con mio figlio, alla faccia del glutine!<br \/>\nDivertente poi \u00e8 preparare qualcosa che stupisca i bambini, e i loro genitori!, come i panini maialini o le torte decorate con la pasta di zucchero.<\/p>\n<p><strong>Secondo te ci sono piatti che vengono meglio senza glutine?<\/strong><br \/>\nI dolci come crostate e torte con il pan di spagna piacciono sempre a tutti, che vorr\u00e0 dire??<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 il gesto pi\u00f9 carino che un amico potrebbe fare quando invita un celiaco a cena?<\/strong><br \/>\nDagli amici mi aspetto di non trovare differenze a tavola per mio figlio.<br \/>\nCome mamma soffro molto quando a scuola si organizzano feste di compleanno o cene di fine anno senza tenere in considerazione le necessit\u00e0 alimentari di mio figlio e che alla fine lo discriminano<br \/>\ngli dico sempre che ci\u00f2 che conta \u00e8 stare con gli altri e condividere sorrisi e abbracci piuttosto che spaghetti o tranci di pizza.<\/p>\n<p><strong>Qual \u00e8 stata la tua pi\u00f9 grande soddisfazione da quando hai aperto il blog?<\/strong><br \/>\nLe soddisfazioni pi\u00f9 grandi sono tutte nel sapere di essere di aiuto ad altre mamme o altri neo-diagnosticati. Tutto qui.<\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nScopri tutte le interviste alle <strong><a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a><\/strong>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Qualche domenica saltano ma alla fine ritornano sempre: le interviste alle foodblogger senza glutine, dalle quali ogni volta si impara qualcosa di nuovo :) Dopo Eleonora ed Elena di &#8220;Pane amore celiachia&#8221;, oggi arriva Valentina di &#8220;In cucina senza glutine&#8221;. Alle prese con il senza&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/05\/26\/intervista-a-valentina-di-in-cucina-senza-glutine\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[823],"tags":[824],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9452"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=9452"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9452\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":9469,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/9452\/revisions\/9469"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=9452"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=9452"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=9452"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}