{"id":2,"date":"2010-03-22T15:12:37","date_gmt":"2010-03-22T15:12:37","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?page_id=2"},"modified":"2018-09-16T12:02:21","modified_gmt":"2018-09-16T10:02:21","slug":"info","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/info\/","title":{"rendered":"Chi sono"},"content":{"rendered":"<p>Mi chiamo <strong>Francesca<\/strong>, vengo da Ferrara ma vivo a Barcellona. Prima di trasferirmi a Barcellona, ho vissuto per 3 anni e Londra e per un anno a Santiago del Cile.<br \/>\nHo imparato a cucinare quando ho iniziato l\u2019universit\u00e0; all\u2019inizio per necessit\u00e0, a causa delle mie numerose <strong>allergie e intolleranze alimentari<\/strong>, poi \u00e8 diventata una vera passione. <\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"aligncenter wp-image-4587\" title=\"Attentialcuoco-FrancescaLorenzoni\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Attentialcuoco-FrancescaLorenzoni.jpg\" alt=\"\" width=\"490\" height=\"326\" srcset=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Attentialcuoco-FrancescaLorenzoni.jpg 768w, https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Attentialcuoco-FrancescaLorenzoni-300x199.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 490px) 100vw, 490px\" \/><\/p>\n<p align=\"center\"><em>Io ad Alice TV<\/em><\/p>\n<p>Sono intollerante al glutine, al lattosio, al manzo, e allergica al nickel, alla cipolla, ai peperoni, al peperoncino e ai crostacei. Stando a questo, le uniche cose che in pratica potete offrirmi senza problemi se mi volete invitare a cena (se ancora siete determinati a farlo dopo questo lungo elenco) sono riso, carne (ma non il manzo), alcuni tipi di pesce (ma solo cotti perch\u00e9 sono anche allergica a tutti gli antibiotici, e purtroppo a volte vengono dati agli animali), patate, il mio &#8220;cibo salvezza&#8221; quando sono fuori casa, e poche altre cose che non sto qui ad elencarvi per non deprimervi troppo :P.<\/p>\n<p>Si, lo so, sono un vero e proprio caso disperato! Me la cavo limitando tutto quello che mi d\u00e0 fastidio moderatamente ed evitando del tutto i cibi che mi danno pi\u00f9 problemi, e in qualche modo riesco a cavarmela bene lo stesso.<br \/>\nLa mia necessit\u00e0 di imparare a cucinare si \u00e8 poi trasformata in passione, infatti nonostante tutto quello che non posso mangiare mi piace molto cucinare, per me e per gli altri (cucino senza problemi anche cose che poi non posso mangiare, solo per il gusto di farlo&#8230; e qualcuno mi considera pazza per questo, ma subito dopo divora tutto quello che ho preparato con grande soddisfazione).<br \/>\nCos\u00ec \u00e8 nato questo blog, che ho deciso di chiamare &#8220;<em><strong>Una cucina tutta per s\u00e9<\/strong><\/em>&#8221; ispirandomi al titolo di un libro di Virginia Woolf (che adoro, forse pi\u00f9 come personaggio che come scrittrice) che si chiama &#8220;<em>Una stanza tutta per s\u00e9<\/em>&#8220;.<\/p>\n<p>Parla della condizione delle donne, in particolare delle scrittrici, e di come sia difficile per loro ricavare un po&#8217; di tempo per se stesse e per le proprie passioni, sempre costrette alle faccende di casa e alla cucina. Oggi forse la tendenza si \u00e8 invertita, molte donne sono sempre affacendate e piene di lavoro, e una volta a casa non hanno il tempo n\u00e8 la voglia di preparare qualcosa con le loro mani come una volta.<\/p>\n<p><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-content\/uploads\/Francesca-Lorenzoni.jpg\" alt=\"Francesca Lorenzoni\" title=\"Francesca Lorenzoni\" width=\"200\" height=\"300\" class=\"aligncenter size-full wp-image-7945\" \/><\/p>\n<p align=\"center\"><em>Io a &#8220;Chef anch&#8217;io&#8221;<\/em><\/p>\n<p>Ho deciso di dedicare questo spazio alla <strong>cucina senza glutine<\/strong> perch\u00e9 \u00e8 un&#8217;intolleranza che hanno sempre pi\u00f9 persone e spero in questo modo di aiutarle a mangiare bene come prima. Perch\u00e9 la cucina senza glutine \u00e8 tutt&#8217;altro che senza gusto ;) Il titolo del blog vuole anche richiamare la diversit\u00e0 della cucina senza glutine da quella con il glutine e il fatto che <strong>questo blog nasce proprio per crearmi una stanza, uno piccolo spazio senza glutine in cui creare e condividere le mie ricette.<\/p>\n<p><\/strong><br \/>\n&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\n<h2>Corsi di cucina cui ho partecipato:<\/h2>\n<\/p>\n<ul>\n<li>9 dicembre 2010: Corso di pasticceria &#8220;Pasticceria&#8230; la base&#8221; presso Chocolat Ferrara<\/li>\n<li>4 novembre 2010: Corso di pasticceria &#8220;Torte da forno&#8221; presso Chocolat Ferrara<\/li>\n<li>21 ottobre 2010: Corso di pasticceria &#8220;Biscotti&#8221; presso Chocolat Ferrara<\/li>\n<li>20 gennaio 2011: Corso di pasticceria &#8220;Piccoli dessert veloci&#8221; presso Chocolat Ferrara<\/li>\n<li>19 novembre 2011: Corso di cucina senza glutine organizzato da Aic Ferrara e Molino Rivetti<\/li>\n<li>6 dicembre 2011: Corso di pasticceria &#8220;Ghiaccia reale&#8221; tenuto dallo chef pasticcere Cristiano Pirani<\/li>\n<li>16 febbraio 2012: Corso di pasticceria &#8220;Pasticceria salata&#8221; presso Chocolat Ferrara<\/li>\n<li>22 febbraio 2012: Corso di cucina &#8220;I primi piatti ferraresi&#8221; tenuto dallo chef Maximiliano Veronesi del ristorante Il Cappellaccio Matto<\/li>\n<li>3 marzo 2012: Corso \u201cScoprire il Mondo del Gelato Artigianale\u201d tenuto dai Maestri della Carpigiani Gelato University<\/li>\n<li>1 settembre 2012: Workshop con lo Chef Stefano Bartolini presso lo IAL di Cesenatico<\/li>\n<li>6 ottobre 2012: Corso di cucina senza glutine con Olga ed Emanuela<\/li>\n<li>28 ottobre 2012: Corso &#8220;Romantic Wedding Cake&#8221; tenuto da Valeria Todde di Valy Cake Design<\/li>\n<li>4 novembre 2012: Corso di Wedding Cake &#8220;Il bouquet di rose&#8221; tenuto da Dolce LAB<\/li>\n<li>20 marzo 2013: Corso di cucina &#8220;I dolci ferraresi&#8221; tenuto dallo chef Maximiliano Veronesi del ristorante Il Cappellaccio Matto<\/li>\n<li>12 gennaio 2017: Tea tasting masterclass presso Yumchaa (Londra)<\/li>\n<li>5 febbraio 2017: Chocolate workshop presso Global Enterprises (Bruxelles)<\/li>\n<\/ul>\n<p>Oltre a questi corsi, tutto quello che so l&#8217;ho imparato da mamma e nonne, dai libri di cucina, dalle altre <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2012\/10\/29\/le-foodblogger-senza-glutine\/\">foodblogger senza glutine<\/a> e facendo esperienza.<br \/>\n&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\">\n<h2>Corsi di cucina tenuti da me:<\/h2>\n<\/p>\n<ul>\n<li>20 aprile 2013: Corso di dolci senza glutine a Ferrara<\/li>\n<li>4 maggio 2013: Corso di dolci senza glutine a Ferrara<\/li>\n<\/ul>\n<p>Maggiori informazioni: la <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/03\/22\/corso-di-dolci-senza-glutine-a-ferrara\/\">locandina dei corsi di dolci<\/a> &#8211; il racconto dei <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/2013\/04\/23\/corso-di-dolci-senza-glutine-a-ferrara-il-racconto\/\">corsi di dolci senza glutine<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<br \/>\nSe vuoi saperne di pi\u00f9, leggi anche la sezione <a href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/press-ed-eventi\/\">press ed eventi<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mi chiamo Francesca, vengo da Ferrara ma vivo a Barcellona. Prima di trasferirmi a Barcellona, ho vissuto per 3 anni e Londra e per un anno a Santiago del Cile. Ho imparato a cucinare quando ho iniziato l\u2019universit\u00e0; all\u2019inizio per necessit\u00e0, a causa delle mie&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/info\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":1,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2"}],"version-history":[{"count":92,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12616,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2\/revisions\/12616"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}