{"id":6951,"date":"2012-08-30T09:18:32","date_gmt":"2012-08-30T07:18:32","guid":{"rendered":"http:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/?page_id=6951"},"modified":"2019-12-15T20:56:04","modified_gmt":"2019-12-15T18:56:04","slug":"contatti","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/contatti\/","title":{"rendered":"Contatti"},"content":{"rendered":"<p><strong>Contatti:<\/strong><br \/>\nlorenzonif {at} gmail.com<\/p>\n<p><strong>Se sei un lettore<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li>Se hai dei dubbi sulle ricette, domande e curiosit\u00e0, puoi contattarmi quando vuoi direttamente in 3 modi: commentando la ricetta, mandandomi una mail privata oppure scrivendomi nel social che preferisci, li trovi tutti nella colonna qui a destra. Avr\u00f2 cura di rispondere al pi\u00f9 presto, se non lo faccio (il pi\u00f9 delle volte, se una persona commenta nel blog tramite facebook non mi arriva la notifica) tempestami pure finch\u00e8 non rispondo!<\/li>\n<li>Se hai provato una mia ricetta, ti \u00e8 piaciuta e la vuoi vedere pubblicata nel sito, mandamela via mail e io la pubblicher\u00f2!<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<br \/>\n<strong>Se sei un&#8217;azienda<\/strong><br \/>\nNon sono disponibile a fare pubblicit\u00e0 o a diffondere comunicati stampa di eventi, ma sono disponibile a provare prodotti senza glutine e, solo se li trover\u00f2 buoni, ad utilizzarli nelle ricette che scrivo in questo blog. Potete contattarmi tramite il mio indirizzo e-mail.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Contatti: lorenzonif {at} gmail.com Se sei un lettore Se hai dei dubbi sulle ricette, domande e curiosit\u00e0, puoi contattarmi quando vuoi direttamente in 3 modi: commentando la ricetta, mandandomi una mail privata oppure scrivendomi nel social che preferisci, li trovi tutti nella colonna qui a&nbsp;<a class=\"read-more\" href=\"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/contatti\/\">&hellip;<\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":2,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6951"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6951"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6951\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":13266,"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6951\/revisions\/13266"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.unacucinatuttaperse.it\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6951"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}